<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>251-AH</identifier>
<title>Алтернативна медицина</title>
<description>Намерете документи, които дискутират някакъв вид алтернативно или природно медицинско лечение, включително специфичните терапии, като акупунктура, хомеопатия, хиропраксис и др.</description>
<narrative>Подходящите документи ще осигурят обща или специфична информация относно употребата на естествени или алтернативни медицински лечения и практики.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>252-AH</identifier>
<title>Пенсионните схеми в Европа</title>
<description>Намерете документи, които дават информация за съвременните пенсионни системи и привилегии в европейска държава.</description>
<narrative>Подходящите документи ще съдържат информация за съвременни пенсионни схеми и привилегии в отделните европейски страни. Интересуващите ни документи включват минималната и максималната възраст за пенсиониране и начина, по който пенсионният доход се изчислява. Документи, които дискутират бъдещи реформи в пенсионното дело, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>253-AH</identifier>
<title>Държави, в които е разрешено смъртното наказание</title>
<description>В кои държави или щати смъртното наказание се практикува или поне е разрешено от конституцията?</description>
<narrative>Явно е, че документи, които експлицитно декларират, че конституцията на даден щат разрешава смъртно наказание, са подходящи. Документите, които споменават конкретни смъртни присъди също са подходящи, но при условие, че споменават и щата или страната експлицитно.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>254-AH</identifier>
<title>Щети от земетресения</title>
<description>Намерете документи, които описват имуществени или човешки щети, причинени от земетресение, и които споменават засегнатия район.</description>
<narrative>Подходящите документи ще посочват подробности относно щетите на сгради и стоки или нараняванията на хора в резултат на земетресение. Географската област (напр. страна, регион, град), която е засегната от земетресението, също трябва да бъде спомената.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>255-AH</identifier>
<title>Пристрастяване към Интернет</title>
<description>Дали честото ползване на Интернет води до пристрастяване?</description>
<narrative>Подходящите документи дикутират дали честото ползване на Интернет формира определени навици и може да доведе до психологическа или физическа зависимост.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>256-AH</identifier>
<title>Болестта Кройцфелд-Якоб</title>
<description>Намерете документи, които описват който и да е вариант на болестта Кройцфелд-Якоб или съобщават за връзката на тази болест със спонгиформната енцефалопатия, известна още като болестта &amp;apos;луда крава&amp;apos;.</description>
<narrative>Подходящите документи ще описват симптомите на субектите, за които се подозира че имат или наистина са диагностицирани като имащи болестта Кройцфелд-Якоб, или акцентират върху връзките между тази болест и БСЕ, известна още като болестта &amp;apos;луда крава&amp;apos;.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>257-AH</identifier>
<title>Етническото прочистване на Балканите</title>
<description>Намерете документи, които съобщават за конкретни престъпни инциденти срещу човечеството или за геноцида в бивша Югославия или в района на Балканите.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да описват конкретни събития на етническо прочистване или геноцид на Балканите, и по-специално в Босна, Косово, Хърватия и Македония.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>258-AH</identifier>
<title>Влиянието на изтичането на мозъци</title>
<description>Намерете документи за проблемите, причинени от изтичането на мозъци, както и информация за страните и регионите, които са най-засегнати.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да цитират някои проблеми, причинени от трансфера на високо талантливи хора или квалифицирана работна ръка от по-бедните страни в света към по-богатите райони. Страните трябва да са споменати.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>259-AH</identifier>
<title>Златната мечка</title>
<description>Кои филми бяха отличени с наградата &amp;quot;Златната мечка&amp;quot; на филмовия фестивал в Берлин?</description>
<narrative>Всеки документ, който споменава филм, спечелил &amp;quot;Златната мечка&amp;quot;, е подходящ.&amp;quot;</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>260-AH</identifier>
<title>Закони срещу тютюнопушенето</title>
<description>Намерете документи, описващи закони или правила, които забраняват пушенето на публични места.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават подробности за закони против тютюнопушенето, правила или политика, които се провеждат в дадената страна. Документите може също така да специфицират наказанието за нарушението. Документи, които съдържат предложения за закони против тютюнопушенето, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>261-AH</identifier>
<title>Предсказания</title>
<description>Как гадателите предсказват бъдещето?</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават някоя от различните техники, прилагани от гадателите или врачките, за да предсказват бъдещето (напр. астрология, хиромантия, кристални топки, карти). Документи без подробности за начина, който е използван за предсказанието, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>262-AH</identifier>
<title>Благотворителни концерти</title>
<description>Какви каузи или благотворителни идеи получават финансиране от благотворителни концерти?</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават сведения за конкретни благотворителни концерти и също така трябва да дават информация за конкретни каузи или благотворителни идеи, които се ползват от средствата, събрани от подобни прояви.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>263-AH</identifier>
<title>Футболни спорове със съдии</title>
<description>Открийте документи, в които решенията, взети от съдия по време на футболен мач, са критикувани.</description>
<narrative>Подходящите документи дават сведения за футболни мачове, на които реферите са взели спорни или оспорени решения.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>264-AH</identifier>
<title>Контрабанда на радиоактивни материали</title>
<description>Намерете документи за нелегален трафик на радиоактивни вещества и ядрени материали между страните.</description>
<narrative>Подходящ е всеки документ, който съобщава за случаи на престъпен трафик или контрабанда на граждански или военен ядрен материал, както и на радиоактивни отпадъци през националните граници.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>265-AH</identifier>
<title>Сделките на Дойче банк</title>
<description>Намерете имената на фирми, които са били напълно или частично закупени от Дойче банк или за които се водят преговори в момента.</description>
<narrative>Подходящите документи изреждат фирми, които са били закупени или присъединени от Дойче банк; съобщенията за текущи преговори също са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>266-AH</identifier>
<title>Дискриминацията на циганите в Европа</title>
<description>Намерете документи, които дават сведения за неотдавнашни случаи на мъчения, дискриминация или насилие срещу циганите в Европа в наши дни.</description>
<narrative>Интересуват ни документи, които описват всякакво действие или лошо отношение към циганите в Европа в наши дни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>267-AH</identifier>
<title>Най-добрите чуждоезикови филми</title>
<description>Кои филми бяха номинирани за Оскар в категорията &amp;quot;най-добър чуждоезиков филм&amp;quot;?</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават заглавието и националността на филмите, номинирани за Оскар в категорията &amp;quot;най-добър чуждоезиков филм&amp;quot;.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>268-AH</identifier>
<title>Клонирането на хора и етиката</title>
<description>Намерете документи, които дискутират етични или морални проблеми, свързани с възможно генетично клониране на човешки същества.</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават сведения за дискусии върху етичните проблеми, предизвикани от възможността да се създадат човешки клонинги. Предложенията за закони, които да забраняват клонирането на хора по етични причини, също са подходящи. Сведенията за технологични ограничения или за трудността при методите за клониране, които се прилагат на хора, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>269-AH</identifier>
<title>Ратифициране на договори</title>
<description>Намерете документи, които споменават официалното ратифициране на международни договори.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават договора и страната или страните, които са го ратифицирали. Документи, които само споменават, че някоя страна е подписала или е част от договора, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>270-AH</identifier>
<title>Конкуренти на Майкрософт</title>
<description>Кои компании са истински или потенциални конкуренти или съперници на Майкрософт?</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават имената на фирми, които са конкуренти на Майкрософт. Имената на конкурентни продукти също представляват интерес.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>271-AH</identifier>
<title>Бракове между хомосексуални</title>
<description>Трябва ли съюзите между хомосексуални двойки да се признават като законни бракове от държавата?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават сведения за дискусии и дебати дали съюзите между хора от същия пол трябва да се признаят законно за бракове. Всички мнения и позиции по темата са подходящи, независимо дали са направени от държавните или религиозните власти, или пък от отделни хора.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>272-AH</identifier>
<title>Биографията на Вацлав Хавел</title>
<description>Намерете документи, които споменават именно литературния и хуманистичен живот на президента на Чешката република Вацлав Хавел.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават литературния и хуманистичен живот на Вацлав Хавел, както и факта, че той е президент на Чешката република.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>273-AH</identifier>
<title>Разширяването на НАТО</title>
<description>Търсете дискусии относно разширяването на Северноатлантическия пакт, включващи държави, които са били част от комунистическия блок на Централна и Източна Европа.</description>
<narrative>Всякаква дискусия за или против разширяването на НАТО на изток, включваща страни, които са били част от, свързани с, или под политическата сфера на влияние на СССР.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>274-AH</identifier>
<title>Неексплоадирали бомби от Втората световна война</title>
<description>Намерете документи за откриването на неексплоадирали бомби, мини или други муниции, останали от Втората световна война.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да специфицират мястото, на което неексплоадиралите бомби или другите муниции, останали от Втората световна война, са намерени. Също така интерес представляват подробностите за мерките при разкопаване на съответните области и действията по изхвърляне на бомбените елементи. Сведения за известни официални складове за изхвърляне на муниции не са уместни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>275-AH</identifier>
<title>Болести, свързани с пушенето</title>
<description>Какви болести или медицински проблеми се предполага, че са свързани с пасивното или активното пушене?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават конкретна информация за поне една болест, която се смята за директна последица от пушенето на цигари или от излагането на цигарен дим. Общи дискусии върху рисковете за здравето при пушене не са походящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>276-AH</identifier>
<title>Субсидии на ЕС за селското стопанство</title>
<description>Намерете информация за субсидирането на селското стопанство в Европейския съюз.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат информация за субсидирането на селското стопанство в Европейския съюз и други подобни инциативи. Субсидиране на държави извън ЕС не е подходящо.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>277-AH</identifier>
<title>Евтаназия от медици</title>
<description>Подходящите документи ще дават сведения за конкретни случаи за съобщена или предполагаема евтаназия или убиване по милост в болницата или от представители на медицинската професия.</description>
<narrative>Всички документи, които дават сведения за възможни случаи на евтаназия или убийства по милост - предполагаеми или доказани - от доктори, медицински сестри или други представители на медицината са подходящи. Общите дискусии за закони, които регулират евтаназията, както и декларации на религиозни лидери или политици, не са интересни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>278-AH</identifier>
<title>Транспорт за инвалиди</title>
<description>Какви проблеми срещат физически увредените хора, когато използват градски транспорт и какви мерки са предложени или предприети?</description>
<narrative>Подходящите документи ще описват трудностите, с които се сблъскват физически увредените хора, когато използват градски транспорт, и/или съобщения за направения прогрес при елиминиране на тези проблеми.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>279-AH</identifier>
<title>Референдуми в Швейцария</title>
<description>Намерете документи, описващи провеждането на референдуми в Швейцария.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават причините за или резултатите от някакъв референдум в Швейцария.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>280-AH</identifier>
<title>Престъпността в Ню Йорк</title>
<description>Намерете документи за случаи на престъпност или съобщения за промените в нивото на престъпността в град Ню Йорк.</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават информация за престъпната дейност в Ню Йорк. Описанията на отделни случки на кражби, взлом или насилие са интересни, както и репортажите за статистика на престъпността и за повишаването или понижаването на престъпността в този град.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>281-AH</identifier>
<title>Радован Караджич</title>
<description>Намерете материали за военния лидер на етническите сърби, разглеждащи неговата история и предоставящи информация за неговото участие във военни престъпления и престъпления против човечеството.</description>
<narrative>Интерес представлява всяка информация за престъпленията, извършени от Радован Караджич, както и информацията за обвиненията срещу него от трибунала по престъпленията към Обединените нации.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>282-AH</identifier>
<title>Мъчения в затворите</title>
<description>Намерете статии за конкретни случаи на издевателства или мъчения на затворници от надзиратели, военни или полиция.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да се отнасят за конкретни случаи на мъчения или издевателства и да дават подробности за местата, където те са били извършвани. Общи дискусии не са приемливи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>283-AH</identifier>
<title>Филми за Джеймз Бонд</title>
<description>Намерете документи, които съобщават имената на различни филми за Джеймз Бонд или имената на актьори, които са играли ролята на Джеймз Бонд.</description>
<narrative>Подходящите документи дискутират имената на различни филми за Джеймз Бонд или имената на актьори, които са изпълнявали главната ролята.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>284-AH</identifier>
<title>Мисии на космическите совалки</title>
<description>Намерете информация за мисии, извършени от космически совалки, при които е имало затруднения, забавяния или неуспехи при експерименти.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат информация за отклонения от програмата на мисия на космическа совалка.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>285-AH</identifier>
<title>Движения против абортите</title>
<description>Намерете документи за акции на членове на движения против абортите или за усилия за ограничаване или отменяне на закони, регулиращи абортите.</description>
<narrative>Всякакви действия на членове на движения против абортите, включително демонстрации и протестни походи, но също и отделни действия срещу клиники за аборти, представляват интерес. Твърдения, мнения или изказвания на отделни хора в полза на отменянето или ограничаването на легалните аборти също са интересни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>286-AH</identifier>
<title>Нараняания на футболисти</title>
<description>Намерете документи, които дискутират различни видове контузии на професионални футболисти по време на мач или по време на тренировките преди мач.</description>
<narrative>Подходящите документи ще описват наранявания на футболисти по време на игра, включващи контузии, мускулно разтягане, разтягане на сухожилие, хрущялни наранявания, но и по-тежки наранявания като счпуване на крайник или сътресение.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>287-AH</identifier>
<title>Заложници на терористи</title>
<description>Намерете документи, които дискутират ситуации, при които терористи или военизирани групи са хванали заложници.</description>
<narrative>Подходящите документи описват случаи, в които лица са взети за заложници от терористи или военизирани групи. Разкази или филми, които описват вземането на заложници трябва да се изключат, както и документи, които дискутират определени съдебни претенции от страна на бивши заложници.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>288-AH</identifier>
<title>Внос на коли в Америка</title>
<description>Кои марки коли се внасят в САЩ?</description>
<narrative>Намерените документи трябва да съдържат информация за марки автомобили, които се продават или са се продавали на американския пазар, но не се произвеждат в САЩ.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>289-AH</identifier>
<title>Фолклендски острови</title>
<description>Намерете документи, даващи информация за Фолклендските острови.</description>
<narrative>Подходящи са документите, които са за Фолклендските острови (познати също като Малвински), но не просто да ги споменават, а да предоставят историческа, географска, икономическа или социална информация.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>290-AH</identifier>
<title>Движение на цените на петрола</title>
<description>Защо се променят световните цени на петрола?</description>
<narrative>Подходяшите документи описват основните причини за движение на цените на петрола (например намаляване на ресурсите, войни, време). Документи, споменаващи промените на международните цени на петрола, без да уточняват причините, са неприемливи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>291-AH</identifier>
<title>Нелегални имигранти в ЕС</title>
<description>Намерете документи, отнасящи се до явлението нелегална имиграция в страните на Европейския съюз, които включват описания на отделни инциденти, свързани с разкриването на нелегални имигранти или действията им, както и по-общи твърдения по проблема.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да се отнасят само за нелегална имиграция в страни от Европейския съюз. Всяка информация представлява интерес, включително и ролята на криминални групи в укриването, транспортирането и експлоатацията на тези хора.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>293-AH</identifier>
<title>Отношенията между Китай и Тайван</title>
<description>Намерете информация за сегашните връзки между Китай и Тайван, включително статии за враждебни действия на Китай срещу Тайван.</description>
<narrative>Всеки документ, предоставящ информация за проблемни отношения между Китай и Тайван, представляват интерес, включително статии за усилията на Китай да влияе върху отношенията на други страни с Тайван.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>294-AH</identifier>
<title>Силата на ураганите</title>
<description>Каква е скоростта на вятъра при ураган?</description>
<narrative>Силата на урагана се определя от скоростта на вятъра. Подходящите документи трябва да съдържат определени цифри за силата на ураганната буря или за скоростта на ураганния вятър.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>295-AH</identifier>
<title>Пране на пари</title>
<description>Намерете документи, дискутиращи финансови престъпления, познати като пране на пари, което представлява процесът на превръщане на нелегално получени средства в изглеждащи законно приходи.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да предоставят информация за пране на пари от криминални организации, включително офшорни зони, или да описват международни мерки за борба с прането на пари.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>296-AH</identifier>
<title>Публични изпълнения на творби на Лист</title>
<description>Намерете документи, които споменават публични изпълнения на творби на унгарския композитор Ференц Лист.</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават някакво публично изпълнение, концерт или рецитал на творби на Лист. Те трябва да конкретизират също къде се е провело събитието. Документи, които само споменават съществуването на творби на Лист, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>297-AH</identifier>
<title>Отстраняване на дипломати</title>
<description>Намерете документи, които описват отстраняването на дипломати от някоя страна.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават държавата, от която е дипломатът, както и държавата, от която е отстранен.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>298-AH</identifier>
<title>Атомни електроцентрали</title>
<description>Намерете документи, които съобщават за инциденти в атомни електроцентрали или дискутират вероятността за инцидент и потенциалният риск за населението.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да конкретизират местоположението или името на атомната електроцентрала. Те трябва или да дават информация за действителни инциденти, или да дискутират потенциалните рискове.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>299-AH</identifier>
<title>Рисковете при умиротворителните операции на Обединените нации</title>
<description>Намерете документи, съобщаващи за конкретни инциденти, при които умиротворителни отряди на ООН са вземани за заложници, наранявани или убивани.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават подробности за инциденти, при които животът на умиротворителни отряди на ООН е бил подложен на риск.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>300-AH</identifier>
<title>Печалби в лотарията</title>
<description>Намерете документи за печалбите в лотария.</description>
<narrative>Подходящи са единствено документи, които съобщават за действителни печалби от лотарията и които дават информация за спечелилите - техните имена, биография или произход. Документи, споменаващи наградите, които ще бъдат раздадени, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>301-AH</identifier>
<title>Продуктите на Нестле</title>
<description>Какви продукти на Нестле се продават по света?</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават името на продуктите, продавани от Нестле като цяло, или от принадлежащите й компании. Във втория случай документът трябва ясно да препраща към търговската централа.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>302-AH</identifier>
<title>Бойкоти на потребителите</title>
<description>Намерете документи, които описват или дискутират въздействието на бойкоти от страна на потребителите.</description>
<narrative>Подходящите документи ще разглеждат дискусии или гледни точки за ефикасността на бойкоти от страна на потребителите. Подходящи са също и моралните въпроси, свързани с такива бойкоти. Подходящи са само бойкоти от страна на потребителите, т.е. политическите бойкоти не трябва да се вземат предвид.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>303-AH</identifier>
<title>Италиански картини</title>
<description>Намерете информация за места, където са изложени италиански картини.</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават местата на постоянни или временни изложби на италиански картини навсякъде по света. Интересна е също и информацията за отделни картини от италиански художници, които са изложени в музеи, художествени галерии и подобни. Дадената информация трябва да е достатъчна за идентифициране на точното място, т.е. названието на града или държавата не е достатъчно.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>304-AH</identifier>
<title>Места на световното наследство</title>
<description>Дайте имената и/или нахождението на местата, които са били посочени от ЮНЕСКО за места на световното наследство с изключителна красота или важност.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават името и/или географското местонахождение на паметници, градове или места, които официално са били посочени от ЮНЕСКО като места на световното наследство с изключителна красота или важност. Дискусии за потенциални места или места-кандидати не са подходящи. От документа трябва да става ясно, че мястото има статут на официален обект на ЮНЕСКО.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>305-AH</identifier>
<title>Цените на нефта</title>
<description>Коя е настоящата цена на нефта?</description>
<narrative>Само документи, които дават настоящата цена на нефта, са подходящи, т.е. валидна е цената при писането на документа. Препратки към минали цени на нефта или към прогнози за бъдещи промени в цените не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>306-AH</identifier>
<title>Дейността на ЕТА във Франция</title>
<description>Намерете документи, описващи дейността на баската терористична група ЕТА във Франция.</description>
<narrative>Само документи, които описват дейността на баската терористична група ЕТА на френска територия, били те въоръжени, политически или други, са подходящи. Дейността на ЕТА в Испания не е подходяща.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>307-AH</identifier>
<title>Филми, чието действие се развива в Шотландия</title>
<description>Намерете каквато и да е информация за филми, чието действие се развива в Шотландия.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават филми, чието действие се развива в Шотландия. Филми, които са снимани в Шотландия, но действието им се развива другаде, не са подходящи. Пиеси като &amp;quot;Макбет&amp;quot; не са подходящи, но филмовите им варианти са подходящи. Документални филми, които включват действие в Шотландия, също представляват интерес.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>308-AH</identifier>
<title>Слънчеви затъмнения</title>
<description>Намерете документи, които споменават за пълно или частично слънчево затъмнение.</description>
<narrative>Документите, споменаващи каквато и да е информация за слънчевото затъмнение, са подходящи. Документи за лунни затъмнения или планетни движения не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>309-AH</identifier>
<title>&amp;quot;Твърди&amp;quot; наркотици</title>
<description>Какви са опасностите за здравето от нелегалните &amp;quot;твърди&amp;quot; наркотици, като например хероин и кокаин, в сравнение с &amp;quot;леките&amp;quot; наркотици?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават информация за медицинските рискове, причинени от нелегалната употреба на или зависимостта от твърди наркотици. Информация за проблемите, които са резултат от употребата на &amp;quot;леки&amp;quot; наркотици, не е подходяща.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>310-AH</identifier>
<title>Обработката на индустриалните отпадъци</title>
<description>Намерете документи, които описват методи, използвани за обработката или съхранението на индустриалните отпадъци.</description>
<narrative>Документите трябва да споменават не само различните начини за обработка на индустриалните отпадъци (например пещите за горене на смет, рециклирането на отпадъчни продукти), но също така да посочват държавата, града или региона, където се прилага този метод.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>311-AH</identifier>
<title>Безработицата в Европа</title>
<description>Намерете информация и цифри за нивото на безработица в европейските страни.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дискутират проблема за безработицата на една или повече европейски нации. Също така, документите трябва да предоставят цифри, които да обозначават нивата на безработицата.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>312-AH</identifier>
<title>Нападения от кучета</title>
<description>Какви са последствията от нападенията на кучета над хора?</description>
<narrative>Подходящите документи описват последствията от инцидентите, при които човешко същество е било нападнато от куче, т.е. видовете причинени увреждания и/или видовете санкции, които могат да се приложат към собственика на кучето.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>313-AH</identifier>
<title>Чествания на 100-годишнини</title>
<description>Намерете документи, описващи чествания по случай 100-годишнината на някое събитие.</description>
<narrative>Подходящите документи ще съдържат информация за 100-годишнината от раждането или смъртта на известна личност, или за 100-годишнината от значимо историческо събитие.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>314-AH</identifier>
<title>Застрашени видове</title>
<description>Какви мерки се вземат в Европа, за да се защитят животните или растенията, които са изложени на риска да изчезнат?</description>
<narrative>Подходящите документи ще дискутират мерките, взети за защита на животински или растителни видове, които са застрашени от изчезване.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>315-AH</identifier>
<title>Допингът в спорта</title>
<description>В кои спортове се използват непозволени лекарствени средства?</description>
<narrative>Намерете документи, съобщаващи за конкретни случаи, при които професионални спортисти са били обвинени в използването на лекарствени средства за подобряване на представянето си.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>316-AH</identifier>
<title>Стачки</title>
<description>Кой стачкува и защо?</description>
<narrative>Намерете документи, съобщаващи за конкретни случаи на стачки някъде по света. Документите трябва да дават информация за причините за стачката и за целите, които стачкуващите се надяват да постигнат чрез индустриалното си действие. Подходящи са само документи, дискутиращи истински стачки. Информация за възможни стачки не е уместна.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>317-AH</identifier>
<title>Лекарства срещу рака</title>
<description>Намерете информация за клиничния и експерименталния ефект на лекарства или други медицински лечения на рака.</description>
<narrative>Намерете документи, които съдържат информация за клинични или експериментални резултати, свързани с разработването или тестването на антиракови лекарства или лечения, включително и хормонната терапия, химиотерапията и имунотерапията.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>318-AH</identifier>
<title>Половото възпитание</title>
<description>Осигурява ли се полово възпитание в европейските училища?</description>
<narrative>Намерете документи, които дават информация за половото възпитание в училища в Европа. Подходящите документи трябва да споменават причините за въвеждането на подобен предмет в училищната програма или да включват дискусии за и против половото възпитание като част от училищната програма.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>319-AH</identifier>
<title>Глобалното производство на опиум</title>
<description>Намерете информация за култивирането и/или произвеждането на опиум по света.</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават информация за култивирането на маково семе, или за производството на опиум или опиумни деривати. Интерес представляват както нелегалното, така и легалното производство на опиум.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>320-AH</identifier>
<title>Енергийни кризи</title>
<description>Намерете информация за какъвто и да е вид недостиг на енергия или гориво.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават къде се е случила енергийната криза и причините за тази криза.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>321-AH</identifier>
<title>Талибаните в Афганистан</title>
<description>Намерете информация за вярванията и практиките на движението на ислямските талибани в Афганистан.</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават информация за талибанското движение в Афганистан, както и за техните вярвания и практики. Особен интерес представляват репортажите за отношението на талибаните към жените.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>322-AH</identifier>
<title>Атомната енергия</title>
<description>Намерете документи в полза на или против използването на атомна енергия за мирни цели.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават общи аргументи за или против използването на атомната енергия за мирни цели. Репортажи за конкретни инциденти или злополуки, базирани на атомната енергия, не представляват интерес, освен ако не включват обща дискусия.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>323-AH</identifier>
<title>Затягане на визовия режим</title>
<description>Намерете документи, които дават информация за затягане на визовите ограничения и имиграционните закони.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават информация за страните, които напоследък са направили по-строги имиграционните си правила и визовите си закони. Интерес представляват също и дискусии относно държави, които имат намерение да въведат подобни ограничения.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>324-AH</identifier>
<title>Супермодели</title>
<description>Намерете имената на международно известни топмодели.</description>
<narrative>Супермоделите се дефинират като модели в модата, които са били толкова успешни, че са придобили статута на известни супермодели. От документа трябва да е ясно, че назованата личност е международно известна.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>325-AH</identifier>
<title>Студентски такси</title>
<description>Намерете документи, които дискутират въвеждането или повишаването на такси за обучение на студенти.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават информация за въвеждането или повишаването на таксите за обучение на студенти. Интерес представлява както заплащането на магистърски курс, така и на бакалавърски.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>351-AH</identifier>
<title>Промени в Общата селскостопанска политика</title>
<description>Намерете документи, които дават информация за това как разширяването на ЕС на изток се очаква да повлияе на Общата селскостопанска политика на ЕС.</description>
<narrative>Подходящите документи описват очакваните реформи или отлагането на такива реформи в Общата селскостопанска политика на ЕС като резултат от допускането на Централно- и Източноевропейските страни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>352-AH</identifier>
<title>Запазването на мира в Афганистан</title>
<description>Намерете документи, които съобщават държави, участващи в мироопазващата мисия в Афганистан.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават поне името на участващата страна и броя на войниците, които тя е изпратила или смята да изпрати в Афганистан като мироопазваща сила в операцията ISAF (Международните сили за поддържането на сигурността) на ООН. Действията се подкрепят от НАТО. Имената на тези международни организации не трябва да се споменават.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>353-AH</identifier>
<title>Фалшифициране на еврото</title>
<description>Намерете документи, които дискутират фалшифициране на еврото или използването на фалшиви банкноти евро.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат информация за произхода на фалшифицираната валута или за технологията, която е използвана, за да се произведат фалшиви монети или банкноти евро.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>354-AH</identifier>
<title>Нови функционалности на мобилните телефони</title>
<description>Какви нови функционалности или услуги се предлагат сега на потребителите на мобилни телефони?</description>
<narrative>Подходящите документи съобщават за всякакви услуги или функционалности, предлагани на потребителите на мобилни телефони.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>355-AH</identifier>
<title>Газове, които причиняват парников ефект</title>
<description>Какви газове причиняват парниковия ефект?</description>
<narrative>Подходящите документи ще съобщават поне един вид газ, за чието изпускане се смята, че причинява парников ефект.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>356-AH</identifier>
<title>Нови небесни тела</title>
<description>Какви небесни тела са били открити от 1975 година насам?</description>
<narrative>Подходящите документи ще съобщават за откриването на небесни тела, като например звезди, планети, комети.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>357-AH</identifier>
<title>Въздействието на 11 септември</title>
<description>Намерете документи, които дискутират как терористичните атаки от 11 септември са довели до промяна в американските и европейските закони.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават информация за въвеждането на нови закони или промени в съществуващите закони, с цел да се намали опасността от следващи терористични атаки, подобни на тези от 11 септември.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>358-AH</identifier>
<title>Грабежи по време на война</title>
<description>До каква степен ценни предмети на изкуството или бижута, откраднати през една от двете световни войни, са били върнати на истинските им притежатели?</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават преговори, отнасящи се до връщането на предмети с художествена стойност или бижута, плячкосани по време на световните войни, на техните собственици. Документите, които дискутират по-скоро възможните начини за компенсация, отколкото връщането на тези предмети, също са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>359-AH</identifier>
<title>Английският театър</title>
<description>Колко популярни са пиесите, написани от британски автори?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат информация за изпълнения на пиеси, написани от британски автори, извън пределите на Обединеното кралство.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>360-AH</identifier>
<title>Вода на Марс</title>
<description>Има ли вода на планетата Марс?</description>
<narrative>Подходящите документи съдържат научни факти, за които се смята, че доказват наличието на вода на Марс или съдържат хипотези, според които има вода на планетата Марс.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>361-AH</identifier>
<title>Християнски поклонения</title>
<description>Намерете сведения за християнски поклонения в или от Централна и Източна Европа, или за посещения на Папата в манастири в тези райони.</description>
<narrative>Намерете документи, които дават сведения за християнски поклонения в или от Централна и Източна Европа. Подходящите документи трябва да съдържат информация за местата на поклоненията. Посещения на Папата в манастири също се разглеждат като подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>362-AH</identifier>
<title>Курс на обмяна на долар към евро</title>
<description>Какъв е курсът на обмяна на американския долар към еврото?</description>
<narrative>Подходящите документи дават сведения за промените в курса на обмяна между американския долар и еврото.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>363-AH</identifier>
<title>Медалисти от Зимните олимпийски игри</title>
<description>Намерете документи, които дават информация за медалисти от Зимните олимпийски игри в Солт Лейк Сити.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават имената на медалистите и дисциплината, по която е спечелен медалът.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>364-AH</identifier>
<title>Кандидати за немски канцлер</title>
<description>Намерете документи, които обсъждат кандидати за канцлер на Германия.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дават имената на кандидатите в изборите за канцлер на Германия.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>365-AH</identifier>
<title>Американската икономическа рецесия</title>
<description>Намерете информация за последната рецесия на икономиката на Съединените щати.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да дискутират причините за текущата икономическа рецесия в САЩ като цяло и в определени икономически и географски области на страната.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>366-AH</identifier>
<title>Трагедията на подводницата &amp;quot;Курск&amp;quot;</title>
<description>Намерете документи, които дискутират причините за трагедията на борда на руската ядрена подводница &amp;quot;Курск&amp;quot;.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават възможните причини за трагедията или да предоставят информация, оспорваща по-ранни хипотези за причините за трагедията.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>367-AH</identifier>
<title>Независимостта на Източен Тимор</title>
<description>Намерете документи, които дискутират придобиването на независимост от Източен Тимор.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да предоставят информация за прокламацията на независимост на Демократичната република Източен Тимор или стъпките, които са довели до тази прокламация.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>368-AH</identifier>
<title>Фармацевтични експерименти</title>
<description>Намерете сведения за фармацевтични експерименти върху хора.</description>
<narrative>Намерете документи, които дават информация за специфични случаи, които включват тестване на нови типове лекарства или медикаменти върху възрастни или деца след получаване на тяхното съгласие.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>369-AH</identifier>
<title>Нови линии на метрото</title>
<description>Намерете информация за планове за строеж или съществуващ строеж на нови линии на метрото в кой да е град.</description>
<narrative>Подходящите документи ще предоставят информация за планове за изграждане на нови линии на метрото или за етапи на разработка на конструктивни проекти, които са в напреднал стадий на завършване.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>370-AH</identifier>
<title>Феноменът Хари Потър</title>
<description>Потърсете дискусии за причините за огромната популярност на Хари Потър сред децата в много и различни страни.</description>
<narrative>Намерете документи, които споменават възможните причини защо книгите за Хари Потър причличат вниманието на толкова много деца в толкова много страни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>371-AH</identifier>
<title>Нарушени изборни обещания</title>
<description>Какви обещания, направени от политици или политически партии по време на изборни кампании, не са били удържани?</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават обещания, направени от политици по време на дадена изборна кампания, но след това не са удържани.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>372-AH</identifier>
<title>Кризата в Кашмир</title>
<description>Намерете информация за въоръжени конфликти в района на Кашмир.</description>
<narrative>Намерете документи, които съобщават за определени случаи, които включват въоръжени сблъсъци между пакистански и индийски войски или отделни хора при спора за Кашмир. Подходящите документи трябва да съдържат информация за жертвите.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>373-AH</identifier>
<title>Българо-унгарски връзки</title>
<description>Намерете информация за политически, икономически и културни връзки между Унгария и България</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат информация за който и да е тип отношения между България и Унгария - политически, икономически или културни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>374-AH</identifier>
<title>Съратници на Бин Ладен</title>
<description>Кои съратници на Осама бин Ладен бяха арестувани през 2002 година?</description>
<narrative>Намерете документи, които съобщават за арести на съратници на водача на терористичната група &amp;quot;Ал Кайда&amp;quot; Осама бин Ладен. Подходящите документи трябва да съдържат имена или длъжности на членове на терористичната организация, които са арестувани.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>375-AH</identifier>
<title>Перспективи за Калининград</title>
<description>Как ще се отрази приемането на Полша и Литва в ЕС на Калининград?</description>
<narrative>Намерете документи, които отразяват преговори, отнасящи се до правния статус на руския анклав Калининград, след като двете му съседни страни, Полша и Литва, се присъединиха към ЕС. Подходящите документи се отнасят към визовите изисквания, екологичните закони и други. Също така те трябва да съобщават мястото на преговорите и участващите страни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>401-AH</identifier>
<title>Инфлацията на еврото</title>
<description>Намерете документи за повишаването на цените след въвеждане на еврото.</description>
<narrative>Подходящ е всеки документ, който дава информация за повишаването на цените в която и да е държава, въвела единната европейска валута.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>402-AH</identifier>
<title>Възобновяеми източници на енергия</title>
<description>Намерете документи, които дават информация за възобновяеми източници за производство на енергия.</description>
<narrative>Подходящите документи дават информация за използването на енергия, получена от възобновяеми източници, като например водна, слънчева, вятърна, геотермална енергия и енергия, получена от растителна и животинска биомаса. Информация за енергоспестяващи превозни средства&amp;#13; не е подходяща.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>403-AH</identifier>
<title>Филмова роля на ченге</title>
<description>Намерете документи, даващи информация за актьори, които играят полицаи във кинофилми или в телевизията.</description>
<narrative>Подходящите документи ще споменават заглавието на филма, пиесата или сериала, както и името на актьора или актрисата, които са в ролята на полицай/полицайка.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>404-AH</identifier>
<title>Сигурността на срещите на най-високо равнище на НАТО</title>
<description>Намерете информация, която описва локалните мерки за сигурност на която и да е среща на най-високо равнище на НАТО.</description>
<narrative>Търси се информация, която се отнася до мерките за сигурност, взети в страните, където се провеждат срещите на най-високо равнище на НАТО по света.&amp;#13; Информация, която се отнася до инциденти, демонстрации и протестни акции срещу срещите на най-високо равнище, не е подходяща.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>405-AH</identifier>
<title>Астма в детска възраст</title>
<description>Кои предпоставки могат да предизвикат астма у децата?</description>
<narrative>Подходящите документи ще цитират някои от основните фактори, за които се смята, че са отговорни за пристъпите на астма у децата.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>406-AH</identifier>
<title>Анимационни филми</title>
<description>Намерете документи за анимационни филми, които са били предлагани за награда.</description>
<narrative>Подходящите документи споменават поне един анимационен филм, който или е бил представян на филмов фестивал с надеждата да спечели награда, или е бил предлаган за награда без връзка с конкретен фестивал.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>407-AH</identifier>
<title>Австралийският министър-председател</title>
<description>Кой беше австралийският министър-председател през 2002 година?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават името на действащия през 2002 г. министър-председател на Австралия.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>408-AH</identifier>
<title>Клониране на хора</title>
<description>Търси се всякаква информация за клониране на хора, включително и върденията за произвеждането на първия човешки клонинг.</description>
<narrative>Интересува ни информация за подобряването на клониране на човешки ембриони. Организациите, ангажирани в клонирането, методите на клониране, възможността за лекарства, както и законите, които регулират проблемите, свързани с клонирането, представляват интерес за нас. Документи, които коментират проблеми от морална гледна точка, не са интересни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>409-AH</identifier>
<title>Атентат с кола-бомба в Бали</title>
<description>Намерете документи, в които се споменава националността на жертвите на терористичния атентат с кола-бомба в Бали, Индонезия, през 2002 г.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават националността или родната страна на жертвите на атентанта с кола-бомба в Индонезия.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>410-AH</identifier>
<title>Нарушение на споразумението за ядрени оръжия от Северна Корея</title>
<description>Намерете документи, които съдържат данни, че Северна Корея извършва нарушения на споразумението от 1994 г., според което трябва да преустанови своята ядрена програма.</description>
<narrative>За подходяща се счита информация, която съдържа факти като прекарване на гориво в даден реактор или недопускане на контролни органи от ООН в ядрените заводи. Признания от страна на Северна Корея, че е възобновила работа по производството на ядрени оръжия, също е подходяща. Въпреки това, недоказани твърдения от други правителства или от журналисти не са подходящи, а също така не са подходящи заплахи от страна на Северна Корея за евентуално бъдещо производство.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>411-AH</identifier>
<title>"Оскар" за най-добър филм</title>
<description>Кой филм получи наградата "Оскар" за най-добър филм през март 2002 г.?</description>
<narrative>Подходящи са документи, които споменават не само името на филма, но и името на режисьора.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>412-AH</identifier>
<title>Книги за политици</title>
<description>Намерете документи, в които се говори за книги за политици.</description>
<narrative>Подходящи са документи, които дискутират или рецензират книги за политици, като например биографии, памфлети, сборници с анекдоти и т.н.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>413-AH</identifier>
<title>Намаляване на риска от диабет</title>
<description>Намерете документи, споменаващи фактори, които намаляват риска от появата на диабет.</description>
<narrative>Подходящи са документи, в които се говори за поне един фактор, за който се предполага, че може да предотврати или намали риска от която и да е разновидност на диабет.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>414-AH</identifier>
<title>Бирени фестивали</title>
<description>Намерете документи, които описват бирени фестивали като Октоберфест или подобни.</description>
<narrative>Подходящи са документи, споменаващи мястото, където се организира или е бил организиран биреният фестивал.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>415-AH</identifier>
<title>Злоупотреба с наркотици</title>
<description>Намерете документи, в които се говори за опити да се разреши или контролира злоупотребата с наркотици и пристрастяването към тях.</description>
<narrative>Подходящи са документи, които съдържат информация за опити да се решат проблемите с употребата на наркотици в отделни страни и региони. Интересни са документи, които съдържат информация за центрове за наркомани, опити да се легализират някои видове наркотици, предпазване от болести, свързани с употребата на наркотици. Не се интересуваме от информация за престъпления, свързани с производството или употребата на наркотици.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>416-AH</identifier>
<title>Кризата със заложниците в московски театър</title>
<description>Как руските власти сложиха край на кризата в московски театър, в която чеченски бунтовници задържаха 700 заложници?</description>
<narrative>Подходящи са документи, които съдържат информация за последните действия, предприети от руските власти за прекратяване на задържането на заложници от група чеченски бунтовници и за последиците от техните действия. Документи, в които се говори за задържането на заложниците, без да се споменава информация как е завършила драмата, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>417-AH</identifier>
<title>Отвличане на самолети</title>
<description>Търсят се документи, които съдържат информация за успешни или неуспешни опити за отвличане на самолети, както и за авиокомпаниите или държавите, които са замесени.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат подробна информация за действителни опити за отвличане на самолет, а също така информация за замесените авиокомпании или държави. Документи, които дискутират &amp;#13; последиците от терористичните атаки на 11 септември, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>418-AH</identifier>
<title>Изказвания на Бюлент Еджевит</title>
<description>Намерете документи, които съдържат информация за публични изявления на турския премиер Бюлент Еджевит.</description>
<narrative>Подходящи са документи, които съдържат което и да е публично изявление, направено от турския премиер Бюлент Еджевит. Не са подходящи документи, в които се говори за политиката на Еджевит и/или за неговото сериозно заболяване, без да се цитират негови изявления.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>419-AH</identifier>
<title>Хранилища за ядрени отпадъци</title>
<description>Намерете документи, в които се говори за някои предимства или недостатъци на използването на предназначени за тази цел контролирани и централизирани терени за съхраняване на ядрени отпадъци.</description>
<narrative>Не са подходящи документи, в които се обсъждат въпроси, свързани със съхраняването на ядрени отпадъци на конкретни места. Подходящи са документи, в които се говори за ползата или опасността от използването на централизирани хранилища за ядрени отпадъци в сравнение с практиката радиоактивните отпадъци да се оставят разпръснати на много и различни места.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>420-AH</identifier>
<title>Затлъстяване и болести</title>
<description>Кои здравословни проблеми е възможно да се дължат поне частично на наднормено тегло или затлъстяване?</description>
<narrative>Подходящ е всеки един документ, в който се говори за начини, по които прекомерното тегло или затлъстяването могат да влошат здравословното състояние на човека и споменават поне една болест или група болести, свързани с това.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>421-AH</identifier>
<title>Олимпийските медали на брат и сестра Костелич</title>
<description>Какви медали спечелиха брат и сестра Костелич на Зимните олимпийски игри през 2002 г.?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат подробности за медалите, спечелени от Яница или Ивица Костелич на олимпийските игри в Солт Лейк Сити. Документът трябва ясно да посочва името на състезанието и вида на медала: златен, сребърен или бронзов.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>422-AH</identifier>
<title>Закриване на индустриални и търговски/бизнес предприятия</title>
<description>Намерете информация за реално или предстоящо закриване на фабрики или фирми от всякакъв тип.</description>
<narrative>Подходящи са документи, които посочват причините за реално или предстоящо закриване.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>423-AH</identifier>
<title>Алтернативи на инжектирането на грипна ваксина</title>
<description>Намерете документи, които съдържат информация за алтернативни методи за предпазване от грип, различни от притивогрипното ваксиниране.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да споменават името или да съдържат подробности за предлагания алтернативен метод.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>424-AH</identifier>
<title>Увеличаване на интернет банкирането</title>
<description>Намерете документи, които съдържат информация в цифри за нарастващата популярност на услугите за интернет банкиране.</description>
<narrative>Подходящ е всеки документ, който съдържа цифрови данни за държавите, фирмите или частните клиенти, които се възползват от услугите за онлайн или интернет банкиране.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>425-AH</identifier>
<title>Застрашени видове</title>
<description>Намерете документи, в които се говори за убиване, бракониерство или незаконен рибовлов на защитени или застрашени водове от всякакъв вид (бозайници, птици или риби).</description>
<narrative>Подходящи са документи, споменаващи застрашени видове, които са заплашени от незаконни действия. Документи, отнасящи се до животни, които не са застрашени от изчезване, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>426-AH</identifier>
<title>Мерките за борба с тероризма след 11 септември</title>
<description>Намерете информация за мерките за борба с тероризма, предприети или планирани като пряко следствие от събитията на 11 септември 2001 г.</description>
<narrative>Търси се информация за предпазни мерки срещу тероризма, предприети или планирани във връзка с 11 септември 2001 г. Информация за конкретни &amp;#13; терористични актове не е интересна.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>427-AH</identifier>
<title>Свидетелски показания срещу Милошевич</title>
<description>Намерете документи, съдържащи информация за свидетели, които дават показания срещу Милошевич в съдебния процес за военните престъпления, провеждан от съда на ООН в Хага.</description>
<narrative>Подходящи са документи, които съдържат информация за обвиненията срещу Милошевич, отправени от свидетели на обвинението по време на процеса срещу него в Хага. Документите също така трябва да споменават имената на тези свидетели.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>428-AH</identifier>
<title>Екологичен туризъм</title>
<description>Намерете документи, които дават информация за популярни места за екотуризъм, например сафарита сред дивата природа, дневни лагери сред природата и др.</description>
<narrative>Подходящи са документи, споменаващи дестинации навсякъде по света, които се считат за добри места за "екологичен туризъм".</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>429-AH</identifier>
<title>Рискове за здравето, причинени от вода</title>
<description>Намерете документи, които съдържат информация за рисковете за здравето от замърсена или заразена вода.</description>
<narrative>Подходящи са документи, в които се говори за рисковете за здравето или за действителни прояви на заболявания, причинени от замърсена вода.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>430-AH</identifier>
<title>Козметични процедури</title>
<description>Подходящите документи трябва да съдържат информация за различни козметични процедури, които се използват, за да се подобри външният вид, включително пластична хирургия и нехирургични техники, като пилинг или инжекции.</description>
<narrative>Подходяща е всяка информация за вида на козметичните процедури, използвани от хората, за да подобрят външния си вид. Интерес представлява всяка информация за хирургична и/или нехирургична процедура. Но интерес не представлява нито информацията за лични преживявания, нито за цените на тези процедури.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>431-AH</identifier>
<title>Кандидати за президент във Франция</title>
<description>Кои бяха кандидатите за президент във Франция през 2002 г. и на кои партии бяха представители?</description>
<narrative>Подходящи са документи, които споменават името на най-малко един от кандидатите за президент на Франция, както и името на неговата политическа партия.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>432-AH</identifier>
<title>Президентските избори в &amp;#13; Зимбабве</title>
<description>Кой спечели президентските избори в Зимбабве през март 2002 г.?</description>
<narrative>Подходящите документи ще съдържат името на победителя в президентските избори в Зимбабве.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>433-AH</identifier>
<title>Малтретиране на деца от свещеници</title>
<description>Подходящите документи ще съдържат информация за сексуалното малтретиране на деца от римски католически свещеници, както и подробности за реакцията на Ватикана или на други църковни власти.</description>
<narrative>Интерсуват ни скандали за злоупотреба с деца или педофилия от страна на римското католическо духовенство. Подходящите документи трябва също да съдържат информация за отношението или политиката, възприета от църковните власти или Ватикана във връзка с тези постъпки, включвайки мерки, правила и наредби.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>434-AH</identifier>
<title>Политическата нестабилност във Венецуела</title>
<description>Намерете документи, които дават сведения за политически нестабилната ситуация във Венецуела.</description>
<narrative>Подходящите документи ще коментират опитите да се свали от пост президентът на Венецуела, политически мотивирани стачки или прояви на насилие.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>435-AH</identifier>
<title>Причини за замърсяване на въздуха</title>
<description>Какви са причините за смога или за силното замърсяване на въздуха?</description>
<narrative>Подходящите документи дават информация за възможните причини за смога или за замърсяването на въздуха, като например промишлени емисии, изгорелите газове от автомобили или други фактори. Информация за мерки срещу смога не е интересна.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>436-AH</identifier>
<title>VIP разводи</title>
<description>Намерете документи, в които се говори за развода на известни личности.</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават информация за разводи, в които единят или другият от двойката е смятан за известна личност най-малко на национално ниво, като например известен актьор, политик, спортист и т.н. Информация за слухове за възможни разводи не е подходяща</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>437-AH</identifier>
<title>Нередности при финансови ревизии в Енрон</title>
<description>Намерете документи за банкрута на Енрон, в които се говори за участието и отговорността на финансовите ревизори.</description>
<narrative>Подходящи са документи, в които се говори за обвиненията в нередности в банкрута на Енрон от страна на важна счетоводна фирма. Документите трябва да посочват името на тази фирма.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>438-AH</identifier>
<title>Научни изследвания за рака</title>
<description>Нови открития в областта на предпазването от рак и лечението на рак.</description>
<narrative>Търсим информация, която е свързана с новите данни в областта на предпазването от рак и неговото лечение. Интересуваме се от нови методи, ново оборудване и нови лекарства. Интересуваме се също от резултатите от изследването на въздействието на определени вещества върху необичайната жизненост. Лични истории, свързани с борбата срещу рака, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>439-AH</identifier>
<title>Злополуки на работното място</title>
<description>Открийте документи, съобщаващи за злополуки, които се случват на работното място.</description>
<narrative>Подходящите документи ще дават подробности за конкретни злополуки. Неконкретни изказвания, както и информация за правителствени мерки не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>440-AH</identifier>
<title>Допинг скандал през Зимните олимпийски игри</title>
<description>Намерете документи, в които се говори за каквато и да е форма на кръвен допинг, използван от скиори през Зимните олимпийски игри през 2002 г., за да повиши тяхната издръжливост.</description>
<narrative>Няколко случая на кръвен допинг оставиха отпечатък върху Зимните олимпийски игри в Солт Лейк Сити. Позитивните тестове за допинг лекарства показаха употребата на специални лекарства за повишаване на хемоглобина. Търси се информация, която се отнася до този скандал. Имената на замесените скиори са също подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>441-AH</identifier>
<title>Космически туристи</title>
<description>Открийте документи за настоящи или бъдещи туристи в руските космически експедиции.</description>
<narrative>Подходящите документи посочват имена на хора, осъществили или планиращи пътуване в космоса като платени туристи с помощта на руски астронавти.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>442-AH</identifier>
<title>Погребението на кралицата-майка</title>
<description>Намерете информация за държавното погребение на кралица Елизабет, кралицата-майка, или информация за повсеместния траур за нея в Обединеното кралство.</description>
<narrative>Подходящите документи ще съдържат информация за държавното погребение на кралицата-майка на Великобритания или за траура на хора или общности на Британските острови.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>443-AH</identifier>
<title>Световни рекорди по плуване</title>
<description>Открийте имената на спортисти, които са поставили световен рекорд в една или повече плувни дисциплини.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат името на поне един настоящ или бивш световен рекордьор по плувни дисциплини и да посочват дисциплината (например 200 метра гръб, батърфлай и т.н.).</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>444-AH</identifier>
<title>Бразилия – световен шампион по футбол</title>
<description>Колко пъти Бразилия е печелила световната купа по футбол?</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да посочват колко пъти Бразилия е печелила световното първенство по футбол.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>445-AH</identifier>
<title>Принц Хари и наркотиците</title>
<description>Открийте документи, които съобщават за всякакъв вид приемане на наркотици, извършено от принц Хари.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат информация за проблемите на принц Хари с наркотиците. Самопризнания, направени от принц Хари, също са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>446-AH</identifier>
<title>Щети върху културно наследство, нанесени от наводнения</title>
<description>Търси се информация, отнасяща се до повреда или загуба на културно наследство в Централна Европа, причинена от наводненията през 2002 година.</description>
<narrative>Интересуваме се от информация, отнасяща се до повреда или загуба на културно наследство, причинена от наводненията в Централна Европа, през пролетта на 2002 година. Интересуваме се също от информация относно почистването след наводненията. Информация за осигурената хуманитарна помощ за пострадалите от наводненията райони не ни интересува.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>447-AH</identifier>
<title>Политиката на Пим Фортюн</title>
<description>Открийте документи, в които се говори за политическите възгледи на Пим Фортюн.</description>
<narrative>Пим Фортюн беше Холандски крайно десен политик, който беше убит преди общите избори през 2002 година. Всички документи, в които се говори за политическите идеи на тази противоречива личност, са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>448-AH</identifier>
<title>Нобелови награди за химия</title>
<description>Открийте документи за носители на Нобелова награда за химия и техните конкретни научни изследвания.</description>
<narrative>Подходящите документи трябва да съдържат име(на) на носител(и) на наградата и да дават информация за техните научни резултати.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>449-AH</identifier>
<title>Граждански войни в Африка</title>
<description>В кои африкански страни се води гражданска война?</description>
<narrative>Подходящите са документи, в които се говори за африкански страни, където в момента се води гражданска война. Документът може да споменава опити за прекратяване на огъня. Документи, описващи минали граждански войни, не са подходящи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>450-AH</identifier>
<title>Неуспешни опити за убийство</title>
<description>Открийте документи, съобщаващи за неуспешни опити за убийство.</description>
<narrative>Подходящи са документи, в които се говори за неуспешни опити за убийство на важни или известни хора. Името на потенциалната жертва трябва да е споменато.</narrative>
</topic>
</topics>