<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>41-AH</identifier>
<title>Pestizide in Babykost</title>
<description>Berichte über Pestizide in Babynahrung sind gesucht.</description>
<narrative>Die Dokumente informieren über die Entdeckung von Pestiziden in Babynahrung. Sie berichten über die verschiedenen Marken, Supermärkte und Firmen, die Babykost mit Pestiziden angeboten haben. Sie berichten auch über Maßnahmen gegen die Verunreinigung von Babynahrung mit Pestiziden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>42-AH</identifier>
<title>UN/US-Invasion Haitis</title>
<description>UNO/USA entsenden Truppen nach Haiti.</description>
<narrative>Die Dokumente berichten sowohl über die Diskussion über die Entscheidung zur Entsendung von Blauhelmtruppen der USA als auch über die Invasion selbst. Sie informieren auch über die unmittelbaren Folgen des Einmarschs.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>43-AH</identifier>
<title>El Niño und das Wetter</title>
<description>Suche Berichte, die das Phänomen El Niño und seine Auswirkungen auf das Weltwetter (einschließlich seiner Folgen für Temperatur, Luftdruck, Niederschlag usw.) erklären.</description>
<narrative>Relevante Dokumente informieren über die Auswirkungen von El Niño. Im Hinblick auf dieses Phänomen ist die Wechselwirkung von Weltmeeren und Erdatmosphäre von Interesse. Besonders wichtig ist die Rolle von El Niño im Südpazifik aufgrund dessen Einfluss auf das Weltklima.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>45-AH</identifier>
<title>Israelisch-jordanischer Friedensvertrag</title>
<description>Suche Berichte, die die Namen der Hauptverhandlungspartner des Nahost-Friedensvertrages zwischen Israel und Jordanien nennen und detaillierte Informationen über den Vertrag liefern.</description>
<narrative>Zwischen Israel und Jordanien wurde am 26. Oktober 1994 ein Friedensvertrag abgeschlossen, der neue Möglichkeiten für diplomatische Kontakte zwischen den beiden Ländern eröffnete. Relevante Dokumente berichten über Details des Vertrages und/oder benennen die Hauptakteure, die an den Verhandlungen beteiligt waren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>46-AH</identifier>
<title>Embargo gegen den Irak</title>
<description>Welche Auswirkungen hat das UN-Embargo auf das Leben der irakischen Bevölkerung gehabt?</description>
<narrative>Dokumente, die Veränderungen im Leben der irakischen Bevölkerung anhand eines Vergleichs mit der Zeit vor und nach dem Embargo beschreiben, sind relevant, wenn die Veränderung dem Embargo unmittelbar zuzurechnen ist. Dokumente, die haltlose Beiträge wie Leserbriefe oder Berichte von eindeutig voreingenommenen Gruppen zu politischen Zielen enthalten, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>47-AH</identifier>
<title>Russische Intervention in Tschetschenien</title>
<description>Was sind die Gründe für die militärische Intervention Russlands in Tschetschenien?</description>
<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Gründe und tieferliegenden Motivationen für die Intervention russischer Truppen in Tschetschenien. Erklärungen russischer Politiker, einschließlich Präsident Jelzin, die die Entsendung russischer Truppen nach Tschetschenien rechtfertigen, sind ebenfalls einschlägig.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>48-AH</identifier>
<title>Friedenstruppen in Bosnien</title>
<description>Gründe für den Rückzug der UN-Blauhelmtruppen aus Bosnien.</description>
<narrative>1994 wollten einige europäische Staaten, die an der Friedensmission in Bosnien beteiligt waren, ihre Truppen zurückziehen. Relevante Dokumente berichten über die Gründe für den vorgeschlagenen Rückzug.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>49-AH</identifier>
<title>Rückgang japanischer Autoexporte</title>
<description>Die Dokumente berichten über den Rückgang der Exporte japanischer Autos.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über den Rückgang der Autoexporte Japans oder den Rückgang der Importe japanischer Autos in bestimmten Ländern oder Regionen. Der Rückgang kann sowohl in Exportzahlen von Autos als auch in finanziellen Verlusten der japanischen Autoindustrie gemessen werden. Irrelevant sind Dokumente, die keine Zahlenangaben zu dem Exportrückgang machen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>50-AH</identifier>
<title>Aufstand in Chiapas</title>
<description>Berichte über die Revolte von Indios in Chiapas (Mexico) sind gesucht.</description>
<narrative>Die Dokumente berichten über die Hintergründe und den Verlauf des Aufstands der indigenen Bevölkerung im mexikanischen Chiapas. Sie stellen auch die Reaktionen der mexikanischen Regierung dar.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>51-AH</identifier>
<title>Fußballweltmeisterschaft</title>
<description>Suche Dokumente, die über das Endspiel der Fußballweltmeisterschaft von 1994 berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen das Ergebnis des Endspiels der Fußballweltmeisterschaft von 1994 nennen. Irrelevant sind Dokumente, die das Endspiel im Vorfeld diskutieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>52-AH</identifier>
<title>Abwertung der chinesischen Währung</title>
<description>Suche Dokumente, die die Gründe und Folgen der Abwertung der chinesischen Währung beschreiben.</description>
<narrative>Relevante Dokumente behandeln die wirtschaftlichen Gründe für und gegen eine offizielle Senkung des Wechselkurses der chinesischen Währung sowie die sozialen und ökonomischen Folgen der Abwertung.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>53-AH</identifier>
<title>Gene und Krankheiten</title>
<description>Welche Gene wurden als Ursprung oder mitverantwortlich für die Verursachung von Krankheiten oder Entwicklungsstörungen bei Menschen erkannt?</description>
<narrative>Alle Dokumente, die Gene benennen oder darüber berichten, dass ein Gen entdeckt wurde, das als Ursprung irgendeiner Krankheit, eines Syndroms, einer Verhaltens- oder Entwicklungsstörung von Menschen ist, sind relevant. Jedes Dokument, das über die Entdeckung eines schädlichen Gens, das Probleme für Menschen bereitet, berichtet, ist relevant, aber Berichte über Krankheiten oder Störungen, die durch das Fehlen eines Gens verursacht wurden, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>54-AH</identifier>
<title>Ergebnisse im Halbfinale</title>
<description>Suche Dokumente, die die Ergebnisse im Halbfinale der europäischen Basketballmeisterschaft liefern.</description>
<narrative>Relevante Dokumente enthalten Details über die Ergebnisse von mindestens einem der drei Spiele (zwei Halbfinal- und ein Endspiel) der Endphase der europäischen Basketballmeisterschaft. Nicht relevant sind Dokumente, die im Vorfeld des Halbfinales mögliche Gewinner nennen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>55-AH</identifier>
<title>Alpeninitiative der Schweiz</title>
<description>Schweizer Alpeninitiative zur nachhaltigen Verkehrsplanung.</description>
<narrative>Die Schweizer Alpeninitiative zielt darauf ab, den Verkehr durch die Alpen in nachhaltiger Weise zu organisieren. Unter Berücksichtigung des ökologischen Gleichgewichts und des sanften Tourismus wurden in der Schweiz neue Verkehrskonzepte entwickelt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>56-AH</identifier>
<title>Europäische Kampagnen gegen Rassismus</title>
<description>Suche Dokumente, die über Kampagnen gegen Rassismus in Europa berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente beschreiben Informations- oder Erziehungskampagnen gegen Rassismus (ethnisch oder religiös, oder gegen Immigranten) in Europa. Die Dokumente sollen sich auf organisierte Kampagnen beziehen und nicht auf Berichte über reine Meinungsäußerungen gegen Rassismus.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>57-AH</identifier>
<title>Strafprozess über verseuchte Blutkonserven</title>
<description>Suche alle Informationen über Gerichtsverfahren zu verseuchten Blutkonserven in Frankreich, einschließlich der Gerichtsurteile und der Namen der Verurteilten.</description>
<narrative>1994 gab es mehrere wichtige Strafprozesse in Frankreich, bei denen Angestellte aus dem Gesundheitswesen der Belieferung französischer Krankenhäuser mit kontaminiertem Blut angeklagt wurden. Relevante Dokumente informieren über diese Gerichtsverfahren und enthalten zudem Details bezüglich der politischen Folgen dieses Skandals.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>58-AH</identifier>
<title>Sterbehilfe</title>
<description>Die Dokumente beschreiben Fälle von Sterbehilfe, die als "Tod in Würde" oder das "Recht zu sterben" verstanden wurden.</description>
<narrative>Alle Dokumente, die Diskussionen in Bezug auf Sterbehilfe im Sinne von "Tod in Würde" oder "Recht zu sterben" beschreiben, sind relevant. Es sind sowohl spezielle Fälle der Euthanasie als auch Diskussionen über rechtliche Aspekte, einschließlich bestehender Gesetze und der Bemühungen, sie zu ändern, von Interesse. Dokumente, die nur Euthanasie oder "Tod in Würde" erwähnen, ohne Details zu enthalten, sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>59-AH</identifier>
<title>Computerviren</title>
<description>Suche Dokumente über Computerviren.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen den Namen des Computervirus nennen und möglicherweise auch die Schäden, die er anrichtet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>60-AH</identifier>
<title>Korruption in der französischen Politik</title>
<description>Suche Dokumente über politische Korruption in Frankreich, insbesondere in Bezug auf die illegale Finanzierung französischer Parteien.</description>
<narrative>Zahlreiche bedeutende Persönlichkeiten in Frankreich, vor allem Politiker und führende Industrielle, waren in Korruptionsaffären verwickelt. Relevante Dokumente berichten über solche Episoden. Polizeiliche Untersuchungen oder Gerichtsverfahren mit Bezug auf politische Korruption sind ebenfalls von Interesse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>61-AH</identifier>
<title>Ölkatastrophe in Sibirien</title>
<description>Bruch einer Ölpipeline in Sibirien</description>
<narrative>Die Dokumente informieren über den Bruch einer Ölleitung in Sibirien (Russland) und dessen Auswirkungen. Alle technischen und Umweltaspekte des Unglücksfalls sind von Interesse, insbesondere die langfristigen Auswirkungen auf das Ökosystem Sibiriens.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>62-AH</identifier>
<title>Erdbeben in Nordjapan</title>
<description>Suche Dokumente, die über ein Erdbeben an der Ostküste von Hokkaido (Nordjapan) im Jahr 1994 berichten.</description>
<narrative>Relevant sind Dokumente, die ein Erdbeben der Stärke 7,9 beschreiben, das Hokkaido und die anderen nördlichen Regionen Japans im Oktober 1994 erschütterte. Ebenso interessant sind Seebebenwarnungen, die für die pazifische Küste Hokkaidos zur Zeit des Erdbebens ausgesprochen worden waren. Dokumente, die über andere Erdbeben in Japan berichten, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>63-AH</identifier>
<title>Reservat für Wale</title>
<description>Suche Dokumente über das Reservat in der Antarktis, in dem die Waljagd verboten ist.</description>
<narrative>Relevante Dokumente diskutieren Pro und Kontra einer Walschutzzone und erwähnen die Länder, die diese unterstützen oder ablehnen. Auch Dokumente über die Verletzung dieser Schutzzone sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>64-AH</identifier>
<title>Computermäuse und RSI</title>
<description>Suche Dokumente, die über Erkrankungen an RSI berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über Erkrankungen, die durch den ständigen Gebrauch von Computermäusen hervorgerufen werden. Auch Dokumente, die Vorschläge zur Vermeidung von RSI bei der Benutzung von Computermäusen machen, sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>65-AH</identifier>
<title>Schatzsucher</title>
<description>Suche Dokumente über Schatzsucher und ihre Aktivitäten.</description>
<narrative>Finde die verschiedenen Arten der Schatzsuche wie die Suche nach Gold, das Graben nach vergrabenen Reliquien oder das Tauchen nach gesunkenen Schiffen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>66-AH</identifier>
<title>Russischer Abzug aus Lettland</title>
<description>Berichte und Diskussionen über den Abzug der russischen Truppen aus Lettland sind gesucht.</description>
<narrative>Die Dokumente informieren über die Diskussionen vor, während und nach dem Abzug der russischen Truppen aus Lettland. Sie enthalten auch Stellungnahmen russischer, lettischer und anderer Politiker zu dieser Aktion und der Planung dieses Vorgangs.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>67-AH</identifier>
<title>Schiffskollisionen</title>
<description>Suche Informationen über die Anzahl der Personen, die bei Zusammenstößen zwischen Schiffen verletzt oder getötet wurden.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Zahl der Opfer (Tote oder Verletzte) bei Kollisionen von Schiffen aller Art. Dokumente, die über Opfer berichten, ohne Zahlen zu nennen, sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>68-AH</identifier>
<title>Anschläge auf europäische Synagogen</title>
<description>Suche Dokumente, die Terrorakte oder Vandalismus gegen europäische Synagogen seit Ende des Zweiten Weltkriegs beschreiben.</description>
<narrative>Relevante Dokumente erwähnen Bombenattentate bzw. versuchte Bombenattentate oder andere Terroranschläge auf oder in der Nähe von Synagogen in Europa. Bedeutsam sind auch Gotteslästerungen, Drohungen oder beleidigende Schmierereien an Synagogen. Bezüge zu Ereignissen vor 1947 sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>69-AH</identifier>
<title>Klonen und Ethik</title>
<description>Welche praktischen Anwendungen des Klonens gibt es und welche ethischen Argumente dagegen?</description>
<narrative>Dokumente, die über praktische Anwendungen berichten, die das Klonen im Alltagsleben haben könnte, sind relevant, ebenso Dokumente, die über moralische bzw. ethische Argumente dagegen berichten. Dokumente, die über Grundlagenforschung in der Biotechnologie oder Gentechnik berichten sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>70-AH</identifier>
<title>Tod von Kim Il Sung</title>
<description>Suche Dokumente, die biografische Informationen zu Kim Il Sung geben, dem Präsidenten Nordkoreas, welcher 1994 starb.</description>
<narrative>Relevant sind Dokumente, die nach seinem Tod im Jahre 1994 geschrieben wurden und biografische Informationen über Kim Il Sung und seine politischen Aktivitäten geben. Dokumente, die vor seinem Tod geschrieben wurden und über aktuelle Ereignisse berichten, in die Kim Il Sung involviert war, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>71-AH</identifier>
<title>Gemüse, Früchte und Krebs</title>
<description>Suche Dokumente, die eine Beziehung zwischen dem Verzehr von Gemüse und Früchten und Krebserkrankungen herstellen.</description>
<narrative>Dokumente, die über positive oder negative Effekte des Verzehrs von Früchten und Gemüse im Hinblick auf Krebserkrankungen berichten, sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>72-AH</identifier>
<title>G7-Gipfel in Neapel</title>
<description>Welche Rolle hat Russland auf dem G7-Gipfeltreffen 1994 in Neapel gespielt?</description>
<narrative>Relevante Dokumente erwähnen die russischen Ziele der Teilnahme und die Rolle, die Präsident Jelzin beim G7-Treffen im Juli 1994 in Neapel gespielt hat.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>73-AH</identifier>
<title>Norwegische Volksabstimmung zur EU</title>
<description>Wie waren die Reaktionen im restlichen Europa auf das negative Ergebnis der norwegischen Volksabstimmung, in der sich Norwegen gegen eine Mitgliedschaft in der Europäischen Union (EU) ausgesprochen hat?</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über Reaktionen auf die Ablehnung Norwegens, der Europäischen Union beizutreten oder diskutieren die Folgen dieser Entscheidung.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>74-AH</identifier>
<title>Einweihung des Kanaltunnels</title>
<description>Suche Dokumente, die die Eröffnung des Kanaltunnels beschreiben und die Repräsentanten Großbritanniens und Frankreichs benennen, welche an dieser Zeremonie teilnahmen.</description>
<narrative>Das Kanaltunnel-Projekt wurde von dem französisch-britischen Konsortium TransManche Link finanziert. Die Eröffnungszeremonie fand am 6. Mai 1994 statt. Relevante Dokumente berichten über die Eröffnung und nennen die Namen der anwesenden Repräsentanten Großbritanniens und Frankreichs.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>75-AH</identifier>
<title>Massaker im Amtsgericht Euskirchen</title>
<description>7 Menschen im Amtsgerichtsgebäude von Euskirchen ermordet.</description>
<narrative>Die Dokumente berichten über das Massaker in der deutschen Kleinstadt Euskirchen, wo sieben Menschen im Gerichtsgebäude getötet wurden. Sie informieren auch über die möglichen Hintergründe der Tat.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>76-AH</identifier>
<title>Sonnenenergie</title>
<description>In welchen Anwendungsgebieten wird Sonnenenergie genutzt oder soll in Zukunft genutzt werden?</description>
<narrative>Relevante Dokumente behandeln spezifische Nutzungsformen der Sonnenenergie. Dokumente, die nur allgemein die Solartechnologie behandeln, sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>77-AH</identifier>
<title>Selbstmorde von Teenagern</title>
<description>Welche Informationen gibt es über Selbstmorde von Teenagern?</description>
<narrative>Nur Selbstmorde von Teenagern sind relevant. Informationen über die psychiatrische Versorgung bei Depressionen von Teenagern sind nicht relevant, außer wenn ein spezifischer Bezug zu einem Selbstmord besteht. Todesfälle von Teenagern, bei denen die Behörden vermuten, dass sie sich unbeabsichtigt ereigneten und nicht unbedingt Selbstmorde sind, sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>78-AH</identifier>
<title>Filmfestspiele in Venedig</title>
<description>Welcher Film oder welche Filme gewannen den Goldenen Löwen bei den 51. Filmfestspielen von Venedig im September 1994?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen zumindest den oder die Titel des Films oder der Filme enthalten, die mit dem Goldenen Löwen beim Filmfestival von Venedig ausgezeichnet wurden. Goldene Löwen für das Lebenswerk von Künstlern sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>79-AH</identifier>
<title>Raumsonde Odysseus</title>
<description>Suche Dokumente, die die Mission der europäischen Raumsonde Odysseus oder ihre Ziele beschreiben.</description>
<narrative>Relevante Dokumente enthalten Informationen über das Raumfahrzeug Odysseus und über die Forschungsaufgaben, für die es verwendet wurde, d.h. Beobachtung des Südpols der Sonne, Erforschung des Jupiter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>80-AH</identifier>
<title>Hungerstreiks</title>
<description>Die Dokumente berichten jegliche Informationen, die sich auf einen Hungerstreik beziehen, mit dem die Aufmerksamkeit für einen Fall erregt werden soll.</description>
<narrative>Finde Vorfälle, bei denen ein Hungerstreik begonnen wurde, einschließlich der Gründe für den Hungerstreik und das Ergebnis, wenn es bekannt ist.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>81-AH</identifier>
<title>Entführung eines französischen Airbus</title>
<description>Suche alle Informationen bezüglich der Rolle einer bewaffneten islamischen Gruppe bei der Entführung eines französischen Airbus.</description>
<narrative>Die Islamische Kampfgruppe (GIA) hat zahlreiche Terroranschläge in Frankreich begangen. Sie war auch für die Entführung eines Air France Airbus verantwortlich. Relevante Dokumente berichten über Details dieser Flugzeugentführung.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>82-AH</identifier>
<title>IRA-Angriffe auf Flughäfen</title>
<description>Suche Dokumente, die Terrorakte der Irisch Republikanischen Armee (IRA) auf europäischen Flughäfen beschreiben.</description>
<narrative>Relevante Dokumente erwähnen Schießereien oder andere Terrorakte, die die Irisch Republikanische Armee (IRA) auf europäischen Flughäfen begangen oder angedroht hat. Drohungen, die sich als falscher Alarm erwiesen haben, sind ebenfalls relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>83-AH</identifier>
<title>Auktion von Lennon-Erinnerungsstücken</title>
<description>Suche öffentliche Auktionen von John Lennon- Erinnerungsstücken.</description>
<narrative>Relevante Dokumente beschreiben Auktionen, die Objekte umfassen, die John Lennon gehört haben oder ihm zugeschrieben werden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>84-AH</identifier>
<title>Haifischangriffe</title>
<description>Die Dokumente berichten über Angriffe von Haifischen auf Menschen.</description>
<narrative>Berichtet wird über Vorfälle, bei denen Menschen von Haien angegriffen wurden, dazu gehören auch der Ort des Angriffs und die Umstände im Umfeld des Angriffs. Nur Dokumente, die über wirklich stattgefundene Haiangriffe berichten, sind relevant; unbestätigte Haiangriffe oder vermutete Bisse sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>85-AH</identifier>
<title>Hilfsprogramm "Schildkröte" in Ruanda</title>
<description>Suche detaillierte Informationen über das Programm "Schildkröte", eine humanitäre Hilfsaktion Frankreichs in Ruanda.</description>
<narrative>Frankreich initiierte die Aktion "Schildkröte" in Süd-West- Ruanda während des Konflikts zwischen den Hutus und Tutsis, um für die Bevölkerung humanitäre Hilfe bereitzustellen. Relevante Dokumente informieren über dieses Programm.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>86-AH</identifier>
<title>Erneuerbare Energien</title>
<description>Suche Dokumente, die die Nutzung von umweltfreundlicher Energie oder eine darauf ausgerichtete Politik betreffen, d.h. von Energie, die aus erneuerbaren Energiequellen erzeugt wurde.</description>
<narrative>Relevante Dokumente behandeln die Nutzung erneuerbarer Energiequellen, wie der Sonne, des Windes, der Biomasse, des Wassers und der Erdwärme. Schadstoffarme Fahrzeuge wie z.B. Elektroautos oder mit Flüssiggas betriebene Autos sind irrelevant. Brennstoffzellen sind nicht relevant, solange der Brennstoff nicht als erneuerbar gilt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>87-AH</identifier>
<title>Inflation und brasilianische Wahlen</title>
<description>Suche Dokumente, die den Einfluss des "Plan Real", ein Plan gegen die Inflation, auf die brasilianischen Wahlen analysieren.</description>
<narrative>Relevante Dokumente analysieren die Auswirkungen des "Plan Real", der von der brasilianischen Regierung vorgeschlagen wurde um die Inflation zu stoppen, auf die Wahlen in Brasilien.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>88-AH</identifier>
<title>Rinderwahnsinn in Europa</title>
<description>Suche Dokumente, die Fälle von Boviner Spongiformer Enzephalopathie (dem Rinderwahnsinn) in Europa beschreiben.</description>
<narrative>Relevante Dokumente enthalten Zahlenangaben oder Statistiken zur Anzahl der Infektionen mit Boviner Spongiformer Enzephalopathie (BSE) - allgemein als Rinderwahnsinn bekannt - in Europa. Dokumente, die nur die mögliche Übertragung auf den Menschen diskutieren, sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>89-AH</identifier>
<title>Schneider-Konkurs</title>
<description>Konkurs des deutschen Immobilienhändlers Schneider.</description>
<narrative>Die Dokumente berichten über den Konkurs des deutschen Immobilienhändlers Schneider und dessen Hintergründe. Sie untersuchen auch die Unterlassungen, Fehler und Verantwortlichkeit der deutschen Banken in diesem Fall.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>90-AH</identifier>
<title>Gemüseexporteure</title>
<description>Welche Länder exportieren frisches, getrocknetes oder gefrorenes Gemüse?</description>
<narrative>Alle Berichte, die ein Land oder Gebiet angeben, das frisches, getrocknetes oder gefrorenes Gemüse exportiert oder die das Herkunftsland importierten Gemüses angeben, sind relevant. Berichte über Gemüsekonserven, Gemüsesäfte oder auf andere Art verarbeitetes Gemüse sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>91-AH</identifier>
<title>AI in Lateinamerika</title>
<description>Finde Berichte von Amnesty International bezüglich der Menschenrechte in Lateinamerika.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollten über Berichte von Amnesty International, die sich auf die Menschenrechte in Lateinamerika beziehen, oder über Reaktionen auf diese Berichte informieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>92-AH</identifier>
<title>UN-Sanktionen gegen Irak</title>
<description>Welche Maßnahmen hat der Irak ergriffen, um die Aufhebung bzw. Lockerung des Wirtschaftsembargos und der politischen Sanktionen zu bewirken, die nach der irakischen Invasion in Kuwait im Jahr 1990 durch die UNO verhängt wurden?</description>
<narrative>Die Dokumente müssen Aktionen bzw. Maßnahmen des Iraks beinhalten, mit denen er versucht hat, eine Aufhebung bzw. Lockerung der Sanktionen zu bewirken. Bloße Beschreibungen der Sanktionen oder Rhetorik bzw. Argumentationen gegen die Sanktionen sind nicht relevant. Dokumente, in denen von offizieller irakischer Seite Bedauern über die Invasion in Kuwait zum Ausdruck gebracht wird, sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>93-AH</identifier>
<title>Eurofighter</title>
<description>Finde Dokumente, die über das Projekt "Jäger 90" bzw. den "Eurofighter" berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über das Projekt "Jäger 90". Die Partnerländer Deutschland, Großbritannien, Italien und Spanien hatten das "Eurofighter"-Konsortium gebildet. Von Interesse sind auch der Arbeitsanteil der beteiligten Rüstungskonzerne sowie Kostenschätzungen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>94-AH</identifier>
<title>Rückkehr Solschenizyns</title>
<description>Finde Dokumente, die über die Rückkehr des Literaturnobelpreisträgers Solschenizyn nach Russland berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Gründe und den Zeitpunkt der Rückkehr Solschenizyns nach Russland. Sie können auch die Hintergründe der Emigration in die USA beschreiben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>95-AH</identifier>
<title>Konflikt in Palästina</title>
<description>Finde Artikel, die sich mit den bewaffneten Konflikten in den palästinensischen Gebieten und der Beteiligung eines Teils der Zivilbevölkerung beschäftigen.</description>
<narrative>Relevante Dokumente liefern Informationen über die jüngsten Ereignisse in dem israelisch-palästinensischen Konflikt. Berichte über Selbstmordattentate werden auch einbezogen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>96-AH</identifier>
<title>Sollte González zurücktreten?</title>
<description>Suche Dokumente über öffentliche Forderungen von Vertretern der Politik in Spanien, dass Felipe González zurücktreten solle.</description>
<narrative>Dokumente sollten über einige der verschiedenen Anlässe berichten, bei welchen der spanische Ministerpräsident Felipe González von seinen politischen Gegnern dazu aufgefordert wurde, zurückzutreten. Die Gründe für diese Forderungen müssen genannt werden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>97-AH</identifier>
<title>Volksbefragung zur Unabhängigkeit Moldawiens</title>
<description>Finde Dokumente, die über die Volksbefragung zur Unabhängigkeit der Republik Moldau berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über das Referendum, in dem sich die Mehrheit der Bevölkerung für die Unabhängigkeit Moldawiens ausgesprochen hat, d.h. auch gegen eine Vereinigung mit Rumänien. Es geht auch um die Hintergründe und die Konsequenzen der Entscheidung sowie die Ergebnisse der Abstimmung (auch in verschiedenen Landesteilen).</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>98-AH</identifier>
<title>Filme der Brüder Kaurismäki</title>
<description>Suche nach Informationen über Filme, bei denen von mindestens einem der beiden Brüder Aki und Mika Kaurismäki Regie geführt wurde.</description>
<narrative>Relevante Dokumente geben den Namen von einem oder mehreren Filmen wieder, bei denen Aki und/oder Mika Kaurismäki Regie führten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>99-AH</identifier>
<title>Verleugnung des Holocausts</title>
<description>Finde Dokumente über Maßnahmen in Deutschland, mit denen man die öffentlichen Aktionen, die die Shoah leugnen, begrenzen will.</description>
<narrative>Relevante Informationen beziehen sich auf die Maßnahmen, die ergriffen worden sind, um Reden oder Schriften einzuschränken oder zu verbieten, welche die Massenvernichtung eindeutig leugnen. Relevante Dokumente können auch Aspekte bezüglich der Meinungsfreiheit in Deutschland in bezug auf Meinungen diskutieren, die die Existenz der Massenvernichtung leugnen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>100-AH</identifier>
<title>Spionagefall Ames</title>
<description>Finde Dokumente, die die Auswirkung des Spionagefalles Ames auf die amerikanisch-russischen Beziehungen zeigen.</description>
<narrative>Relevante Dokumente erwähnen explizit die Wirkung des Spionagefalles Ames auf die amerikanisch-russischen Beziehungen. Einfache Nennungen des Falls sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>101-AH</identifier>
<title>Zypern und die EU</title>
<description>Kann Zypern Mitglied der EU werden?</description>
<narrative>Die politischen Beziehungen zwischen der Türkei und Griechenland machen die Integration von Zypern in die EU schwierig. Relevante Dokumente geben Informationen zu den Problemen und Schwierigkeiten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>102-AH</identifier>
<title>Siege von Alberto Tomba</title>
<description>Finde Dokumente, die über Skirennen berichten, die Alberto Tomba gewonnen hat.</description>
<narrative>Nur Dokumente, die über Skirennen berichten, welche Alberto Tomba gewann, sind relevant. Relevante Dokumente betreffen alle Arten von Skirennen bei jeder Art von Wettbewerb bzw. Meisterschaft. Es ist nicht notwendig, dass in dem Dokument genau die Art des Rennens angeführt wird, solange Tomba als der Gewinner erwähnt wird.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>103-AH</identifier>
<title>Interessenkonflikt in Italien</title>
<description>Suche Dokumente, die das Problem des Interessenkonflikts des italienischen Premierministers Silvio Berlusconi erörtern.</description>
<narrative>Relevante Dokumente beziehen sich eindeutig auf den Interessenkonflikt zwischen Berlusconis Amt als Politiker und Chef der italienischen Regierung sowie seiner Position als Geschäftsmann. Die Dokumente können auch Informationen über Vorschläge oder Lösungen enthalten, die diesen Konflikt lösen sollen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>104-AH</identifier>
<title>Goldmedaille im Super-G</title>
<description>Wer gewann bei den Olympischen Winterspielen 1994 in Lillehammer die Goldmedaille im Super-G?</description>
<narrative>Finde den Namen des Goldmedaillengewinners im Super-G bei den Olympischen Winterspielen 1994 in Lillehammer (Norwegen). Nur Dokumente nach dem Sieg im Super-G sind relevant, sie können auch die Bedeutung des Sieges für den deutschen Ski-Sport beschreiben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>105-AH</identifier>
<title>Bronchialasthma</title>
<description>Finde Dokumente, die über Bronchialasthma berichten und über die jüngsten medizinischen Entdeckungen, die diese Erkrankung der Atemwege betreffen.</description>
<narrative>Dokumente, die bronchiales Asthma und seine möglichen Ursachen erörtern(vor allem Umweltbedingungen wie Verschmutzung und Smog) sind relevant. Ebenfalls sind Dokumente von Interesse, die über neue Therapien zur Heilung dieser Krankheit informieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>106-AH</identifier>
<title>Europäische Autoindustrie</title>
<description>Finde Dokumente, welche über die Situation der europäischen Autoindustrie, also über den Rückgang der Verkaufszahlen (Absatzkrise) und eventueller Gegenmaßnahmen, berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Absatzkrise der europäischen Autoindustrie und die Gegenmaßnahmen der Industrie, der Autohändler und der europäischen Staaten. Auch die Diskussion des Zusammenhangs von Konjunkturabschwung und Absatzproblemen der Automobilbranche ist relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>107-AH</identifier>
<title>Gentechnik</title>
<description>Wie beeinflusst die Gentechnik die menschliche Nahrungskette?</description>
<narrative>Artikel müssen sich direkt mit der Einführung der Gentechnik und ihrer Auswirkung auf die menschliche Nahrungskette beschäftigen. Sie erörtern sowohl das Für als auch das Wider. Berichte über die Tabak-Biogentechnik und menschliche Gentechnik sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>108-AH</identifier>
<title>Abspaltung des Südjemen</title>
<description>Was sind die sozialen und ökonomischen Folgen der Erklärung der Abspaltung des Südjemen?</description>
<narrative>Diejenigen Dokumente sind relevant, die die Wirkungen des Konflikts, der der Erklärung der Sezession des Südjemen folgte, auf die Wirtschaft und die Gesellschaft dieses Landes erörtern.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>109-AH</identifier>
<title>Computersicherheit</title>
<description>Wie ist der Stand der Computersicherheit in Bezug auf die Nutzung von Netzwerken?</description>
<narrative>Die Dokumente müssen sich mit der Computersicherheit bei der Nutzung von Netzwerken befassen. Berichte, die sich ausschließlich auf die technische Sicherheit von Computersystemen beziehen, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>110-AH</identifier>
<title>Ausweisung iranischer Verdächtiger</title>
<description>Frankreich wies zwei Iraner aus, von denen vermutet wird, dass sie Kazem Radjavi in der Schweiz ermordet haben.</description>
<narrative>Kazem Radjavi, ein politischer Gegner der islamischen Regierung in Teheran, wurde in der Schweiz ermordet. Zwei verdächtige in Frankreich lebende Iraner wurden an den Iran ausgewiesen anstatt an die Schweiz ausgeliefert zu werden. Relevante Dokumente berichten über die Ausweisung und diskutieren auch die Auswirkungen auf die Beziehungen zwischen Frankreich und dem Iran.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>111-AH</identifier>
<title>Computeranimation</title>
<description>Finde Dokumente, in denen die Auswirkung von Computeranimationen auf die Filmindustrie diskutiert wird.</description>
<narrative>Jede Information, die sich auf die Auswirkung von Computeranimationen auf die Filmindustrie bezieht, ist relevant - beispielsweise die wirtschaftliche Realisierbarkeit von computeranimierten Filmen. Dokumente, in denen Computeranimationen in Bezug auf andere Anwendungsmöglichkeiten als Filme beschrieben werden, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>112-AH</identifier>
<title>Pulp Fiction</title>
<description>Welchen Preis gewann der Film Pulp Fiction von Quentin Tarantino bei den Filmfestspielen in Cannes?</description>
<narrative>Der Film Pulp Fiction mit John Travolta erhielt bei den Filmfestspielen in Cannes einen Preis. Relevante Dokumente berichten über den Preis in Zusammenhang mit dem Film.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>113-AH</identifier>
<title>Fussballeuropameisterschaft</title>
<description>Finde Dokumente, welche die Vorrunden und andere organisatorische Angelegenheiten der Europameisterschaft im Fußball von 1996 betreffen.</description>
<narrative>Alle Informationen über die Vorbereitungsphase der Fußballeuropameisterschaft von 1996 sind von Interesse. Dokumente können die Organisation der Gruppen für die Play-off-Spiele der Vorrunden erörtern oder die für die Endspiele qualifizierten Teams auflisten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>114-AH</identifier>
<title>Bürgerkrieg in Afghanistan</title>
<description>Finde alle Dokumente, die die politische Situation in Afghanistan beschreiben, welche zu einem Bürgerkrieg nach der Absetzung des kommunistischen Führers Najibullah führten.</description>
<narrative>In Afghanistan folgte dem Fall, der von Najibullah geführten kommunistischen Regierung im April 1992 ein Bürgerkrieg, der durch die politische Uneinigkeit zwischen den Fraktionen des Premierministers Hekmatyar und des Präsidenten der Republik Rabbani verursacht wurde. Nur diejenigen Dokumente sind relevant, die explizit auf den Fall der Regierung Najibullah als einer Ursache der anschließenden politischen und gesellschaftlichen Konflikte verweisen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>115-AH</identifier>
<title>Scheidungsstatistiken</title>
<description>Finde Statistiken über die Scheidungsraten in verschiedenen Ländern.</description>
<narrative>Finde Informationen über internationale Trends in den Scheidungsraten. Relevante Dokumente beinhalten Statistiken über Scheidungen aus beliebigen Ländern.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>116-AH</identifier>
<title>Snowboard</title>
<description>Finde Dokumente, die die Einführung eines neuen Wintersports erörtern: das Snowboarden.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Einführung, die Verwendung und die Risiken des Snowboards und können auch Details über Unfälle auf Skipisten, die von Snowboardfahrern verursacht wurden, enthalten. Dokumente, die positiv über diesen Sport berichten und behaupten, dass er nicht gefährlicher als Abfahrtski ist, sollen ebenfalls als relevant betrachtet werden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>117-AH</identifier>
<title>Wahlen zum Europäischen Parlament</title>
<description>Wie viele Wähler wurden zu den Abstimmungen aufgerufen, um das neue Europäische Parlament im Jahr 1994 zu wählen?</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Anzahl von Bürgern in der Europäischen Union, die das Recht hatten bei den Wahlen des Europäischen Parlaments im Jahr 1994 abzustimmen. Relevante Dokumente können die Anzahl von Wählern für ein einzelnes Land oder eine einzelne Region oder für die gesamte Europäische Union angeben. Dokumente, die nur Prozentsätze von Wählern nennen, die tatsächlich wählten, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>118-AH</identifier>
<title>Erster EU-Kommissar aus Finnland</title>
<description>Gesucht wird der Name des ersten finnischen Kommissars in der Europäischen Union.</description>
<narrative>Nennen Sie den Namen von Finnlands erstem EU-Kommissar. Relevante Dokumente können auch die Interessen beschreiben, die hinter der Ernennung des neuen Kommissars standen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>119-AH</identifier>
<title>Vernichtung ukrainischer Atomwaffen</title>
<description>Finde Dokumente, die über das Abkommen zwischen der Ukraine, Russland und den USA über den Abbau und die Vernichtung der ukrainischen Atomwaffen bis zum Juni 1996 berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über das Abkommen zwischen der Ukraine, Russland und den USA über den Abbau und die Vernichtung der ukrainischen Atomwaffen. Von Bedeutung sind auch die Zahl der Waffen sowie die Hintergründe der Verhandlungen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>120-AH</identifier>
<title>Edouard Balladur</title>
<description>Welche Bedeutung hat die Wirtschaftspolitik von Edouard Balladur für die Europäische Union?</description>
<narrative>Die relevanten Dokumente erörtern die Bedeutung der Finanzpolitik des französischen Politikers Edouard Balladur für die ökonomische Einheit Europas.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>121-AH</identifier>
<title>Erfolge von Ayrton Senna</title>
<description>Liefere eine Liste der sportlichen Erfolge des brasilianischen Rennfahrers Ayrton Senna.</description>
<narrative>Die Dokumente sollten eine Auflistung der sportlichen Erfolge des Formel-1-Fahrers Ayrton Senna bis zu seinem Tod im Jahr 1994 beinhalten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>122-AH</identifier>
<title>Nordamerikanische Autoindustrie</title>
<description>Finde Dokumente, welche die Bemühungen der Automobilindustrie in Nordamerika diskutieren, mit denen diese ihren Verkauf sowohl im Inland als auch auf den internationalen Märkten zu verbessern versuchte.</description>
<narrative>Die gesuchten Informationen umfassen die Maßnahmen, die von der nordamerikanischen Autoindustrie ergriffen wurden, um die Verkäufe zu steigern. Relevante Dokumente können beispielsweise die gesteigerte Produktivität, Preissenkungen, die Beziehungen zu den Gewerkschaften, Verbesserungen bezüglich Qualität usw. erörtern.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>123-AH</identifier>
<title>Heirat Jackson-Presley</title>
<description>Suche Dokumente, die über die vermutete Ehe von Michael Jackson mit Lisa Marie Presley oder ihre Trennung berichten.</description>
<narrative>Im Mai 1994 wurde über den berühmten Popstar Michael Jackson berichtet, dass er Lisa Marie Presley, die Tochter des "King of rock and roll", geheiratet habe. Relevante Dokumente müssen entweder einige Details bezüglich der Hochzeit enthalten, z.B. wo oder wann sie stattgefunden hat, oder müssen die spätere Trennung des Paars diskutieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>124-AH</identifier>
<title>Gemeinsame Außen- und Sicherheitspolitik (GASP)</title>
<description>Gesucht sind Dokumente zur Etablierung einer gemeinsamen Außen- und Sicherheitspolitik der EU.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über Treffen, Diskussionen oder politische Stellungnahmen zur Ausarbeitung einer gemeinsamen Außen- und Sicherheitspolitik (GASP) der Europäischen Union.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>125-AH</identifier>
<title>Europäische Einheitswährung</title>
<description>Wie sieht der Zeitplan für die Einführung einer europäischen Einheitswährung aus?</description>
<narrative>Spekulationen von Vertretern aus Politik und Wirtschaft über einen Zeitplan zur Einführung einer gemeinsamen europäischen Währung sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>126-AH</identifier>
<title>Aktionen gegen die Pelzindustrie</title>
<description>Suche Informationen über Proteste oder gewalttätige Aktionen gegen die Pelzindustrie.</description>
<narrative>Relevante Dokumente beschreiben Aktionen von Tierschützern gegen Pelzfarmen und/oder gegen den Pelzhandel, z.B. Pelzgeschäfte. Artikel, die über Aktivitäten gegen Pelz tragende Menschen berichten, sind ebenfalls von Bedeutung.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>127-AH</identifier>
<title>Flucht von Roldán</title>
<description>Finde Dokumente über das Entkommen und die Flucht des ehemaligen Direktors der spanischen Guardia Civil, Luis Roldán.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollten das Entkommen von Luis Roldán vor der spanischen Justiz beschreiben und/oder Informationen über verschiedene Vorfälle liefern, die sich ereigneten während er auf der Flucht war.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>128-AH</identifier>
<title>Sex in der Werbung</title>
<description>Finde Artikel, die von auffälligen sexuell orientierten Anzeigen und deren Folgen für die Gesellschaft handeln.</description>
<narrative>Relevante Dokumente erörtern das Problem der übermäßigen Verwendung von eindeutig sexistischen Anzeigen. Behauptungen, dass dies indirekt zu sexuellen Angriffen und Aggressionen führen kann, sind ebenfalls zu berücksichtigen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>129-AH</identifier>
<title>100 Milliarden Sterne entdeckt</title>
<description>Welche technologischen Durchbrüche ermöglichten die Entdeckung einer ungewöhnlich hohen Anzahl von Sternen oder Sternensystemen im Jahre 1994?</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die neuen Technologien, die die Entdeckung neuer Galaxien und Sterne ermöglichten, nicht aber über Trabanten oder Himmelskörper unseres eigenen Sonnensystems.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>130-AH</identifier>
<title>Tod des Bandleaders von Nirvana</title>
<description>Wie starb der Leadsänger der amerikanischen Rock und Grunge Band Nirvana?</description>
<narrative>Kurt Cobain, der Leadsänger der berühmten Musikgruppe Nirvana, starb im April 1994. Dokumente, die über den Tod von Cobain berichten, ohne die Ursache oder die Art des Todes zu erwähnen, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>131-AH</identifier>
<title>Intellektuelle Eigentumsrechte</title>
<description>Finde Informationen über die Rechte der Entwickler von intellektuellen Gütern und Bemühungen von Staaten, Schutz für die Entwickler anzubieten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente erörtern Maßnahmen zum Schutz von intellektuellen Eigentumsrechten in der ganzen Welt. Informationen über Patentbestimmungen sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>132-AH</identifier>
<title>Das Gebiet von Kaliningrad</title>
<description>Gesucht sind Dokumente, die die politische oder ökonomische Zukunft der Exklave Kaliningrad diskutieren.</description>
<narrative>Nur politische und wirtschaftliche Informationen sind von Interesse. Die Zukunftsaussichten für die Beziehungen zu Skandinavien, den Ostseeanrainern und Russland sind ebenfalls relevant. Historische und touristische Informationen sind nicht von Interesse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>133-AH</identifier>
<title>"Out-of-area"-Einsätze der deutschen Bundeswehr</title>
<description>Finde Dokumente, die über die politischen und juristischen Entscheidungen zu den "Out-of-area"-Einsätzen der deutschen Bundeswehr berichten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten sowohl über die politischen als auch über die juristischen Entscheidungen zu den "Out-of-area"-Einsätzen (d.h. Kampfeinsätzen außerhalb des NATO-Gebietes) der deutschen Bundeswehr oder diskutieren ihre Konsequenzen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>134-AH</identifier>
<title>Raumsonde Clementine</title>
<description>Suche Berichte über die amerikanische Raumsonde Clementine, die Daten über den Mond und den erdnahen Asteroiden 1620, Geographos, sammeln soll.</description>
<narrative>Die Hauptziele von Clementine, der von der NASA und dem Verteidigungsministerium gestarteten amerikanischen Raumsonde, sind der Test der Widerstandsfähigkeit von Sensoren und mikroelektronischen Systemen und das Sammeln von Informationen und Daten über den Mond und den Asteroiden Geographos. Relevante Dokumente sollen Informationen über die technischen und wissenschaftlichen Aspekte des Auftrags liefern.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>135-AH</identifier>
<title>Präsidentschaftskandidaten der EU-Kommission</title>
<description>Wer wurde als möglicher Kandidat für das Präsidentenamt der Europäischen Kommission genannt?</description>
<narrative>Dokumente sollten die Namen der Personen enthalten, die potentielle Kandidaten für die Präsidentschaft der Europäischen Kommission sind.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>136-AH</identifier>
<title>Der schiefe Turm von Pisa</title>
<description>In welchem Zustand befindet sich der schiefe Turm von Pisa?</description>
<narrative>Relevante Dokumente erörtern den derzeitigen Zustand des schiefen Turms von Pisa und erwähnen vor allem seine Neigung und deren Schwankungen. Dokumente, die über Bemühungen zur Reduzierung der Neigung berichten, sind auch relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>137-AH</identifier>
<title>Internationale Schönheitswettbewerbe</title>
<description>Finde die Namen der Sieger von internationalen Schönheitswettbewerben in den Jahren 1994 oder 1995.</description>
<narrative>Relevante Dokumente führen die Namen von Männern oder Frauen an, die einen internationalen Schönheitswettbewerb in einem der beiden Jahre (1994 oder 1995) gewonnen haben. Bodybuilding-Wettbewerbe sind nicht eingeschlossen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>138-AH</identifier>
<title>Fremdwörter im Französischen</title>
<description>Suche Dokumente über die Rolle von fremdsprachigen Wörtern in der französischen Sprache.</description>
<narrative>Der Staatsrat hat das Toubon-Gesetz zur Benutzung der französischen Sprache überprüft und abgeschwächt. Relevante Dokumente erörtern die Rolle und die Verwendung von Fremdwörtern in der französischen Sprache.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>139-AH</identifier>
<title>EU-Fischfangquoten</title>
<description>Suche Informationen über die Fischereiquoten in der EU.</description>
<narrative>Dokumente enthalten Statistiken oder berichten über die Diskussionen zu den Fischereiquoten der EU-Mitgliedsländer.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>140-AH</identifier>
<title>Mobiltelefone</title>
<description>Suche Dokumente, die Perspektiven der Handynutzung diskutieren.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Aussichten der Handynutzung und die Entwicklung der Mobilfunkindustrie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>141-AH</identifier>
<title>Briefbombe für Kiesbauer</title>
<description>Finde Informationen über die Explosion einer Briefbombe im Studio der Moderatorin Arabella Kiesbauer beim Fernsehsender PRO7.</description>
<narrative>Eine Briefbombe von rechtsorientierten Radikalen, die an die farbige Fernsehmoderatorin Arabella Kiesbauer gesandt wurde, explodierte am 9. Juni 1995 in einem Studio des Fernsehsenders PRO7. Eine Assistentin wurde verletzt. Alle Berichte über die Explosion und die polizeilichen Ermittlungen nach der Tat sind relevant. Andere Berichte über Briefbombenattentate sind nicht von Interesse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>142-AH</identifier>
<title>Christo verhüllt den Deutschen Reichstag</title>
<description>Finde Berichte über die Verhüllung des Deutschen Reichstages in Berlin durch den Künstler Christo.</description>
<narrative>Der Verhüllungskünstler Christo benötigte im Juni 1995 zwei Wochen, um den Deutschen Reichstag in Berlin komplett mit Material zu verhüllen. Finde Berichte über dieses Kunstereignis. Jede Information über die Vorbereitung oder die Durchführung ist relevant, einschließlich der politischen Debatten und Entscheidungen sowie der technischen Vorbereitungen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>143-AH</identifier>
<title>Frauenkonferenz in Peking</title>
<description>Wegen umstrittener Positionen einiger Delegationen drohte die Frauenkonferenz in Peking zu scheitern.</description>
<narrative>Relevante Dokumente diskutieren einige der vielen Probleme oder Unstimmigkeiten, die auf der Frauenkonferenz in Peking entstanden. Von besonderem Interesse sind die Positionen, die von Repräsentanten des Vatikans, muslimischer Gemeinschaften und der chinesischen kommunistischen Partei vertreten wurden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>145-AH</identifier>
<title>Japans Reisimporte</title>
<description>Finde Dokumente, die Gründe für und Konsequenzen der ersten Reisimporte nach Japan diskutieren.</description>
<narrative>1994 entschied Japan, den nationalen Reismarkt erstmalig für andere Länder zu öffnen. Relevante Dokumente kommentieren diese Frage. Die Berichte können die Namen der Länder, aus denen der Reis importiert wurde, die Reisarten oder die Diskussionen, die diese Entscheidung hervorbrachte, umfassen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>147-AH</identifier>
<title>Ölunfälle und Vögel</title>
<description>Finde Dokumente, die Schäden oder Verletzungen an Vögeln beschreiben, die auf Unfälle durch auslaufendes Öl oder Umweltverschmutzung zurückzuführen sind.</description>
<narrative>Alle Dokumente, die sich auf Vögel beziehen, die auf Grund von Ölunfällen leiden, sind relevant. Berichte über Schädigungen als Ergebnis von Bilgenreinigung oder Ölablassen von Schiffen sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>148-AH</identifier>
<title>Schäden der Ozonschicht</title>
<description>Welche Löcher in der Ozonschicht sind nicht durch Umweltverschmutzung verursacht worden?</description>
<narrative>Nicht jeder Schaden der Ozonschicht wird durch Umweltverschmutzung verursacht. Relevante Dokumente geben Information über andere Ursachen für Löcher in der Ozonschicht.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>149-AH</identifier>
<title>Papstbesuch in Sri Lanka</title>
<description>Finde Berichte über die Proteste oder Probleme während des Papstbesuches in Sri Lanka, die mit seinen vorangegangenen Erklärungen über den Buddhismus zusammenhängen.</description>
<narrative>Papst Johannes Paul traf auf gemischte Reaktionen, als er das im wesentlichen buddhistische Sri Lanka besuchte. Die Papstvisite in Sri Lanka erwies sich als Prüfstein für die Beziehungen zwischen der katholischen Kirche und den buddhistischen Führern, nachdem zuvor ein Buch des Papstes mit Kommentaren über den Buddhismus veröffentlicht worden war.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>150-AH</identifier>
<title>AI gegen Todesstrafe</title>
<description>Finde Berichte über direkte Aktionen von Amnesty International gegen die Todesstrafe.</description>
<narrative>Amnesty International widmet sich der weltweiten Abschaffung der Todesstrafe. Relevante Dokumente müssen spezifische Aktionen von AI gegen die Todesstrafe beschreiben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>151-AH</identifier>
<title>Wunder der Antike</title>
<description>Suche nach Informationen über die Existenz und/oder die Entdeckung von Überresten der Sieben Weltwunder der Antike.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen Hinweise auf einige der heute noch existierenden Überreste der sieben Weltwunder enthalten. Von besonderem Interesse sind Berichte über die neue Entdeckung von Überresten, von denen geglaubt wird, dass sie zu einem der Sieben Weltwunder gehören.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>152-AH</identifier>
<title>Rechte des Kindes</title>
<description>Finde Informationen über die UN-Kinderrechtskonvention.</description>
<narrative>Relevante Dokumente liefern Informationen über die UN-Konvention über die Rechte des Kindes, wie das Datum der Annahme durch die Vollversammlung der Vereinten Nationen, die Aufzählung der Rechte, die Staaten, die die Konvention ratifiziert haben, etc.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>153-AH</identifier>
<title>Olympische Spiele und Frieden</title>
<description>Finde Dokumente, die darüber berichten, wie die Olympischen Spiele zum Weltfrieden beitragen können.</description>
<narrative>Relevante Dokumente bezeichnen den Weltfrieden als ein Ziel der Olympischen Spiele. Eingeschlossen sind Dokumente, in denen Athleten oder Mitglieder des Internationalen Olympischen Komitees zur Einstellung von Feindseligkeiten während der Spiele aufrufen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>154-AH</identifier>
<title>Meinungsfreiheit im Internet</title>
<description>Finde Dokumente, die Zensur und freie Meinungsäußerung im Internet diskutieren.</description>
<narrative>Dokumente, die Themen wie Pornographie oder Rassismus im Internet ohne Erwähnung von Problemen, die die Zensur oder Meinungsfreiheit betreffen, erörtern, sollen als nicht relevant betrachtet werden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>155-AH</identifier>
<title>Risiken von Mobiltelefonen</title>
<description>Welche Risiken und Gefahren gehen von der zunehmenden Benutzung von Mobiltelefonen aus?</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen Probleme beschreiben, die mit der Benutzung von Mobiltelefonen zusammenhängen. Sowohl Gesundheitsrisiken, die mit dem Benutzen von Mobiltelefonen zu tun haben können, wie z. B. Strahlungsrisiken, als auch Gefahren, die indirekt mit Mobiltelefonen verbunden sind, wie Verkehrsunfälle durch unaufmerksame Autofahrer, sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>156-AH</identifier>
<title>Gewerkschaften in Europa</title>
<description>Welche Unterschiede gibt es hinsichtlich der Rolle und Bedeutung der Gewerkschaften in den europäischen Ländern?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen die Rolle, den Status oder die Bedeutung der Gewerkschaften zwischen zwei oder mehr europäischen Ländern vergleichen. Relevante Informationen sollen das Organisationsgrad, Lohnverhandlungsmechanismen und das allgemeine Klima des Arbeitsmarktes umfassen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>157-AH</identifier>
<title>Siegerinnen von Wimbledon</title>
<description>Nenne die Namen von Gewinnerinnen des Damentennisturniers von Wimbledon.</description>
<narrative>Relevant sind Berichte über die Gewinnerinnen einer der Tennismeisterschaften für Frauen in Wimbledon. Die Namen der Gewinnerinnen müssen explizit genannt werden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>158-AH</identifier>
<title>Fußball-Rowdys in Dublin</title>
<description>Finde Berichte über den Abbruch des internationalen Fußballspiels zwischen Irland und England in Dublin nach Ausschreitungen.</description>
<narrative>Nach Ausschreitungen von Fußball-Hooligans wurde das internationale Fußballspiel Irland-England in Dublin abgebrochen, als die Iren mit 1:0 in der 27. Spielminute in Führung gingen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>159-AH</identifier>
<title>Nordsee-Öl und Umwelt</title>
<description>Welche Schritte wurden unternommen, die Umwelt in der Nordsee angesichts der Zunahme der Ölsuche und -förderung zu schützen?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen Umweltprobleme im Bereich der Erdölsuche und -förderung in der Nordsee diskutieren. Die Dokumente, die das Stillegen einer Ölplattform diskutieren, sind nur relevant, wenn sie Umweltprobleme erwähnen. Dokumente, die lediglich Bohrfirmen benennen oder über die Produktionsmengen oder Öleinkünfte berichten, sind nicht von Interesse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>160-AH</identifier>
<title>Scotchproduktion und -konsum</title>
<description>Die Dokumente berichten über die Menge an Scotch, die von den Schotten konsumiert wird, im Verhältnis zur Menge Scotch, die aus Schottland exportiert wird.</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen vom Scotchkonsum der Schotten im Verhältnis zu der Gesamtproduktion berichten. Dokumente, die vom Konsum durch andere Nationen berichten oder Gründe für Exportrückgänge analysieren, sind irrelevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>161-AH</identifier>
<title>Diät für Sprue-Erkrankte</title>
<description>Finde Berichte, die Ernährungsprobleme von Sprue- bzw. Zöliakie-Erkrankten diskutieren.</description>
<narrative>Relevante Dokumente erörtern Ernährungsprobleme von Menschen, die an Sprue bzw. Zöliakie erkrankt sind. Von besonderem Interesse sind Berichte darüber, ob diese Kranken Hafer essen dürfen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>162-AH</identifier>
<title>EU und türkische Zölle</title>
<description>Finde Dokumente über die von Griechenland aufgeworfenen Probleme bei der Aufhebung von Zollbeschränkungen zwischen der Europäischen Union und der Türkei.</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen explizit die griechische Position bezüglich des Vorschlages zur Zollunion der EU mit der Türkei erwähnen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>163-AH</identifier>
<title>Einschränkungen für Raucher</title>
<description>Finde Dokumente über Bestimmungen oder Gesetze, die den Zweck haben, das Rauchen in Restaurants zu verbieten oder einzuschränken.</description>
<narrative>Es sind alle Dokumente relevant, die über Gesetze oder Bestimmungen berichten, die ein Verbot oder eine Einschränkung des Rauchens in Restaurants betreffen, ebenso Dokumente, die Vorschläge für oder Konsequenzen aus solchen Gesetzen beschreiben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>164-AH</identifier>
<title>Europäische Strafurteile zu Drogen</title>
<description>Welche Strafen wurden in Europa für illegalen Drogenhandel verhängt?</description>
<narrative>Relevante Dokumente liefern Informationen über gefällte Strafurteile in europäischen Ländern für das Handeln mit Drogen. Die Informationen sollen die Art des Urteils enthalten, die Länge der Inhaftierung oder andere Strafen. Strafen für Drogenkonsum sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>165-AH</identifier>
<title>Golden Globes 1994</title>
<description>Welcher Film gewann den 52. Golden Globe in der Kategorie Drama für die Saison 1994?</description>
<narrative>Die 52. Golden Globes für die Filmsaison 1994 wurden im Januar 1995 in Los Angeles verliehen. Relevante Dokumente sollen den Namen des Films nennen, der in der Kategorie Drama gewonnen hat.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>166-AH</identifier>
<title>Französischer General und Balkan-Schutzzone</title>
<description>Wer war der französische General, der für die Einrichtung der Sicherheitszone während des Balkan-Konfliktes verantwortlich war?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen den Namen des französischen Kommandeurs der IFOR-Truppen nennen, der die "Sicherheitszone" während des Balkan-Konfliktes einrichtete.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>167-AH</identifier>
<title>Verhältnis China-Mongolei</title>
<description>Finde Informationen über das Verhältnis und Kooperationsvereinbarungen zwischen China und der Mongolei in der jüngeren Geschichte.</description>
<narrative>Dokumente, die Informationen über politische und/oder wirtschaftliche Beziehungen zwischen China und der Mongolei im 20. Jahrhundert liefern, sind relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>168-AH</identifier>
<title>Ermordung Rabins</title>
<description>Wer erschoss Yitzhak Rabin und warum?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen den Namen des Mörders von Yitzhak Rabin, dem Premierminister Israels, und mindestens einen der Gründe für die Ermordung nennen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>169-AH</identifier>
<title>Aufkommen des CD-Brenners</title>
<description>Finde Dokumente über den CD-Brenner und die Reaktionen der Musikindustrie auf ihn.</description>
<narrative>Dokumente, die über die Folgen der Nutzung von CD-Brennern für die Musikindustrie und über damit verbundene Fragen des geistigen Eigentums berichten, sind besonders relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>171-AH</identifier>
<title>Eishockeyfinale in Lillehammer</title>
<description>Welche Mannschaften spielten im Eishockeyfinale der Olympischen Spiele von Lillehammer 1994?</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten darüber, welche Teams im Eishockeyfinale der Olympischen Spiele von Lillehammer 1994 spielten. Dokumente, die darüber informieren, welches Team den ersten und zweiten Platz der Veranstaltung belegte, ohne speziell das Finale zu erwähnen, sind ebenfalls relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>172-AH</identifier>
<title>Leichtathletikweltrekorde 1995</title>
<description>Welche neuen Weltrekorde wurden während der Leichtathletikweltmeisterschaft 1995 in Göteborg erreicht?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen erwähnen, welche Rekorde gebrochen wurden, die Veranstaltung und das Ergebnis erörtern und den Namen des neuen Weltrekordhalters nennen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>173-AH</identifier>
<title>Nachweis der Top-Quarks</title>
<description>Finde Berichte über den experimentellen Nachweis der Top-Quarks durch US-Forscher.</description>
<narrative>Wissenschaftler eines amerikanischen Forschungszentrums berichteten, dass die Existenz der sogenannten Top-Quarks experimentell nachgewiesen werden konnte. Diese Quarks genannten Elementarteilchen sind die fundamentalen Bestandteile der Materie. Relevante Dokumente müssen diesen experimentellen Beweis behandeln, aber nicht Elementarteilchen im Allgemeinen diskutieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>174-AH</identifier>
<title>Bayerischer Kruzifixstreit</title>
<description>Finde Berichte über den Kruzifixstreit in bayerischen Schulen.</description>
<narrative>Im Kruzifixstreit bestätigte das deutsche Bundesverfassungsgericht, dass einzelne Eltern ein Recht haben, gegen das Aufhängen von Kruzifixen in Klassenzimmern bayerischer Schulen zu klagen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>175-AH</identifier>
<title>Umweltschäden in den Everglades</title>
<description>Finde Berichte über Umweltschäden in den Everglades, zum Beispiel auch solche, die auf die Zuckerindustrie Floridas zurückzuführen sind.</description>
<narrative>Die Dokumente sollen über Umweltschäden in den Everglades berichten. Von besonderem Interesse sind Diskussionen über Umweltprobleme, die mit der Zuckerindustrie zusammenhängen. Berichte über Umweltschäden durch abfließende Chemikalien von Farmen im Allgemeinen sind auch relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>176-AH</identifier>
<title>Shoemaker-Levy und Jupiter</title>
<description>Finde Berichte über das Auseinanderbrechen des Kometen Shoemaker-Levy und seinen Einschlag auf dem Planeten Jupiter.</description>
<narrative>Relevante Dokumente bringen Informationen über das Auseinanderbrechen des Kometen und die Kollision von Teilen des Kometen mit Jupiter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>177-AH</identifier>
<title>Milchkonsum in Europa</title>
<description>Liefere Statistiken oder Informationen, die den Milchverbrauch in europäischen Ländern betreffen.</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen Statistiken oder andere Informationen über den Milchverbrauch in Europa oder in einzelnen europäischen Nationen liefern. Berichte über Milchprodukte sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>178-AH</identifier>
<title>Totalverweigerung</title>
<description>Finde Berichte über Menschen, die bereit sind, eher eine Gefängnisstrafe in Kauf zu nehmen als Militärdienst zu leisten.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten von Menschen, die sich total weigern, Militär- oder Zivildienst zu leisten, und die bereit sind, für ihre Überzeugung eine Gefängnisstrafe zu riskieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>179-AH</identifier>
<title>Rücktritt des NATO-Generalsekretärs</title>
<description>Warum wurde der Generalsekretär der NATO 1995 gedrängt zurückzutreten?</description>
<narrative>Es gab 1995 großen politischen Druck auf den NATO-Generalsekretär zurückzutreten. Relevante Dokumente sollen mindestens einen Grund dafür erwähnen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>180-AH</identifier>
<title>Konkurs der Baring-Bank</title>
<description>Welchen Umfang hatten die Verluste im Fall des Baring-Bankrottes?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen in irgendeiner Weise die Verluste im Zusammenhang mit dem Zusammenbruch der ältesten Bank Großbritanniens quantifizieren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>181-AH</identifier>
<title>Französische Atomtests</title>
<description>Finde Berichte über den internationalen Druck zur Beendigung französischer Atomtests.</description>
<narrative>Der von Jacques Chirac nach seiner Wahl gefasste Entschluss, das internationale Moratorium für Kernwaffentests zu brechen, ist von Greenpeace und vielen anderen ökologischen Gruppen verurteilt worden. Jeder Test löste starke weltweite Proteste, besonders in Australien und Neuseeland, aus. Sowohl Japan als auch die USA drückten ihr Bedauern über die französische Haltung aus.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>182-AH</identifier>
<title>50. Jahrestag der Landung in der Normandie</title>
<description>Finde Berichte über den Fallschirmsprung von Veteranen in Sainte-Mère-Église während der Feierlichkeiten zum 50. Jahrestag der Landung in der Normandie.</description>
<narrative>Etwa 40 Veteranen sprangen mit dem Fallschirm über Sainte-Mère-Église während der Feierlichkeiten zum 50. Jahrestag der Landung in der Normandie ab, so wie sie es 50 Jahre zuvor am D-Day getan hatten. Jede Information über ihre Pläne für diese Aktion oder die Veranstaltung selbst ist relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>183-AH</identifier>
<title>Saurierüberreste in Asien</title>
<description>In welchen Teilen Asiens wurden Überreste von Dinosauriern gefunden?</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen über Funde jeder Art von fossilen Überresten von Dinosauriern, einschließlich Sauriereiern, in Asien berichten. Dokumente, die lediglich das Auffinden von Saurierfußspuren erwähnen, sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>184-AH</identifier>
<title>Mutterschaftsurlaub in Europa</title>
<description>Finde Dokumente, die Informationen über die Vorschriften hinsichtlich der Länge des Mutterschaftsurlaubs in Europa liefern.</description>
<narrative>Die Dokumente müssen über genaue Zeiträume berichten, in denen der Mutterschaftsurlaub für arbeitende Frauen in Europa ermöglicht wird. Diskussionen, Gesetze oder Vorschläge für Gesetze bezüglich der Länge des Mutterschaftsurlaubs, zu dem Frauen in einem europäischen Land berechtigt sind, sind relevant, solange die Dauer des Mutterschaftsurlaubes beziffert wird. Vergleiche von Bestimmungen in verschiedenen Staaten sind ebenfalls von Interesse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>185-AH</identifier>
<title>Holländische Fotos von Srebrenica</title>
<description>Was geschah mit den Fotografien und den Filmen, die holländische Soldaten in Srebrenica aufnahmen und die Beweise für Menschenrechtsverletzungen zeigten?</description>
<narrative>Nach dem Fall von Srebrenica verschwanden Fotos und Videos mit Beweisen für Menschenrechtsverletzungen, die vom holländischen Militär aufgenommen wurden. Der übrig gebliebene Film zeigt nur wenige erkennbare Abbildungen. Relevante Dokumente sollen jede Art von Informationen über diesen Vorfall liefern und können Details über den Inhalt der Fotos und des Films und/oder Diskussionen, was mit ihnen geschehen ist, enthalten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>186-AH</identifier>
<title>Holländische Regierungskoalition</title>
<description>Welche politischen Parteien bildeten die Regierungskoalition des sogenannten "lila Kabinetts" der Niederlande in den Jahren 1994-1995?</description>
<narrative>1994 bildete eine unwahrscheinlich erscheinende Kombination von Parteien eine Regierungskoalition in den Niederlanden. Relevante Dokumente müssen die Namen dieser drei Parteien erwähnen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>187-AH</identifier>
<title>Atomtransporte in Deutschland</title>
<description>Finde Berichte über Proteste gegen den Transport von radioaktivem Müll in Castor-Behältern in Deutschland.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über Lieferungen radioaktiven Mülls mit Castor-Containern nach Gorleben in Niedersachsen und Protestaktionen dagegen. Jedes Dokument, das über Proteste gegen solche Transporte berichtet, ist relevant, auch wenn es den Ort oder den verwendeten Containertyp nicht speziell erwähnt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>188-AH</identifier>
<title>Deutsche Rechtschreibreform</title>
<description>Finde Dokumente, die über die Einführung der Rechtschreibreform im Deutschen berichten.</description>
<narrative>Es wurde entschieden, dass die Rechtschreibreform in allen deutschsprachigen Ländern ab dem 1. August 1998 in Kraft tritt. Die Rechtschreib- und Zeichensetzungsregeln für die deutsche Sprache sind beträchtlich vereinfacht worden. Die Reform ist dennoch strittig.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>189-AH</identifier>
<title>Hubble und Schwarze Löcher</title>
<description>Welche Rolle spielte das Hubble-Teleskop beim Nachweis der Existenz von Schwarzen Löchern?</description>
<narrative>Relevante Dokumente müssen sich speziell mit den Beweisen befassen, die das Hubble-Teleskop für die Existenz von Schwarzen Löchern geliefert hat. Allgemeine Diskussionen zu Hubble oder Schwarzen Löchern sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>190-AH</identifier>
<title>Kinderarbeit in Asien</title>
<description>Finde Dokumente, die Kinderarbeit in Asien diskutieren und Vorschläge zu deren Beseitigung oder zur Verbesserung der Arbeitsbedingungen für Kinder liefern.</description>
<narrative>Relevante Dokumente berichten über die Kinderarbeit in einzelnen Ländern, beschreiben die Arbeitsbedingungen für Kinder oder informieren über Vorschläge für Maßnahmen zur Beseitigung der Kinderarbeit in Asien.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>192-AH</identifier>
<title>Mord an russischem Fernsehdirektor</title>
<description>Wie war der Name des Chefs einer russischen Fernsehgesellschaft, der auf der Treppe seines Hauses in Moskau erschossen wurde?</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen über die Ermordung des russischen Fernsehdirektors und ehemaligen Journalisten in Moskau berichten und müssen den Namen des ermordeten Mannes nennen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>193-AH</identifier>
<title>EU und baltische Länder</title>
<description>Finde Dokumente, die über die Verhandlungen zwischen den baltischen Ländern (Estland, Lettland oder Litauen) und der Europäischen Union bezüglich der EU-Mitgliedschaft Aufschluss geben.</description>
<narrative>Relevante Dokumente beschreiben die Verhandlungen zwischen der EU und Estland, Lettland oder Litauen. Berichte über Kooperationsvereinbarungen zwischen einzelnen europäischen Nationen und einem baltischen Land sind nicht relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>194-AH</identifier>
<title>Italienische Königsfamilie</title>
<description>Finde Informationen über das Exil von männlichen Mitgliedern des Königshauses Savoyen außerhalb Italiens.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen Informationen hinsichtlich der Bedingungen des Exils der italienischen Königsfamilie, des Hauses Savoyen, und/oder der ihm auferlegten Bedingungen liefern. Dokumente, die über Diskussionen und Meinungen hinsichtlich eines möglichen Endes der Verbannung der Erben und ihre Rückkehr nach Italien berichten, sollen gleichfalls als relevant betrachtet werden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>195-AH</identifier>
<title>Streik italienischer Flugbegleiter</title>
<description>Finde Berichte über Behinderungen oder Probleme in Italien, die durch Streiks italienischer Flugbegleiter verursacht wurden.</description>
<narrative>Relevante Dokumente geben Informationen über Behinderungen, die das direkte Ergebnis von Streiks italienischer Flugbegleiter sind. Relevante Dokumente können Details über Verzögerungen und Stornierungen von Flügen und Schwierigkeiten für Passagiere irgendwo in Europa enthalten oder die Wirkung der Gewerkschaftsaktivität der Flugbegleiter in Italien beschreiben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>196-AH</identifier>
<title>Fusion japanischer Banken</title>
<description>Finde Berichte über die Fusion der japanischen Mitsubishi Bank und der Bank of Tokyo zur größten Bank der Welt.</description>
<narrative>Die zwei japanischen Kreditinstitute Mitsubishi Bank und Bank of Tokyo haben vereinbart zu fusionieren. Die neue Bank ist die größte der Welt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>197-AH</identifier>
<title>Das Dayton-Friedensabkommen</title>
<description>Finde Berichte über das Friedensabkommen von Dayton zur Erhaltung des Friedens in Bosnien-Herzegowina.</description>
<narrative>In Übereinstimmung mit dem Daytoner Abkommen übernahm die NATO die Verantwortung für die militärische Erhaltung des Friedens in Bosnien-Herzegowina. Relevante Dokumente berichten über die Verhandlungen, die Inhalte und den Abschluss der Vereinbarung.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>198-AH</identifier>
<title>Ehren-Oscar für italienische Regisseure</title>
<description>Finde Informationen über italienische Filmemacher, denen ein Ehren-Oscar der Filmakademie für ihr Lebenswerk verliehen wurde.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen Informationen darüber liefern, welche italienischen Regisseure einen Ehrenpreis (Oscar) für ihr Lebenswerk bei der Preisverleihung der Filmakademie in Los Angeles erhalten haben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>199-AH</identifier>
<title>Ebola-Epidemie in Zaire</title>
<description>Finde Berichte über vorbeugende Maßnahmen, die nach Ausbruch der Ebola-Epidemie in Zaire unternommen wurden.</description>
<narrative>Im Mai 1995 brach in der zairischen Stadt Kikwit eine der am meisten gefürchteten Epidemien aus: die Ebola-Seuche. Relevante Dokumente berichten über Maßnahmen, die ergriffen wurden, um die Ausbreitung dieser Krankheit zu verhindern.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>200-AH</identifier>
<title>Hochwasser in Holland und Deutschland</title>
<description>Finde statistische Angaben über die Hochwasserkatastrophe in Holland und Deutschland im Jahre 1995.</description>
<narrative>Relevante Dokumente sollen das Ausmaß des Schadens beziffern, der durch die Überschwemmungen entstand, die 1995 in Deutschland und den Niederlanden stattfanden. Die Dokumente sollen die Wirkung des durch Überschwemmung verursachten Schadens hinsichtlich der Anzahl von Menschen oder Tieren, die evakuiert wurden, und/oder hinsichtlich der ökonomischen Verluste beziffern.</narrative>
</topic>
</topics>