<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>551-AH</identifier>
<title>تنيس جام ويمبلدون</title>
<description>نام برندگان جام</description>
<narrative>فاتحان مرد و زن جام ويمبلدون چه كساني بوده اند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>552-AH</identifier>
<title>بازار بورس تهران</title>
<description>نمونه هايي از شاخص هاي بازار بورس تهران</description>
<narrative>نوسانات شاخص هاي بازار بورس، سهام صدرنشين در اين بازار، مسايل و چالشهاي احتمالي كه بازار با آن مواجه بوده است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>553-AH</identifier>
<title>جام جهاني 2002</title>
<description>برنده جام جهاني فوتبال در سال 2002</description>
<narrative>آيا ايران به اين جام راه يافت؟ چه رتبه اي در آسيا و جام به دست آورد؟ تيمهاي راه يافته به مرحله نهايي مربوط به كدام كشورها بودند؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>554-AH</identifier>
<title>استرس سلامتي</title>
<description>نقش استرس بر سلامتي انسان، بيماري هايي كه ناشي از استرس هستند، استرس احتمال مبتلا شدن به كدام بيماري ها را افزايش مي دهد</description>
<narrative>اطلاع از آخرين اخبار پزشكي پيرامون اين موضوع كه نقش استرس بر سلامتي انسان چيست.منظور از سلامتي در اين پرسش بيشتر سلامت بدن انسان و سلامتي جسمي است.همچنين اينكه از نظر علم پزشكي چرا استرس بر سلامتي انسان تاثير مي گذارد.همچنين كسب اطلاع در مورد بيماري هايي كه استرس موجب تشديد آنها مي شود و همين طور بيماري هايي كه داشتن استرس سبب مي شود كه فرد با احتمال بيشتري نسبت ساير افراد كه از ميزان استرس كمتري برخوردار هستند به آن بيماري ها مبتلا شود. هدف از اين پرسش كسب اطلاع در مورد راه هاي پيشگيري از استرس و همچنين راه هاي مقابله با آن و راه هاي كاهش استرس نيست</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>555-AH</identifier>
<title>تلفات جاده آمار</title>
<description>تلفات جاده اي در ايران ساليانه چند نفر است.</description>
<narrative>دنبال آمار خسارات مالي و تلفات جاني در تصادفات جاده اي ايران در مقايسه با بقيه كشور ها هستم.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>556-AH</identifier>
<title>انرژي هسته قوانين</title>
<description>قوانين جهاني حاكم بر استفاده از انرژي هسته اي كدامند.</description>
<narrative>چه قوانيني براي استفاده از انرژي هسته اي وضع شده است و كدام كشور ها ناقض آن بوده اند و چه مجازات هايي براي آنها در نظر گرفته شده است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>557-AH</identifier>
<title>مربي فوتبال ايران</title>
<description>ايران در طي 10 سال اخير در تيم هاي ملّي فوتبال از كدام مربيان استفاده كرده است.</description>
<narrative>طي 10 سال اخير تيم هاي ملي فوتبال ايران از كدام مربيان و از هر كدام در چه سطحي بهره برده و سابقه و نتايج هر كدام چگونه بوده است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>558-AH</identifier>
<title>خطر روغن جامد</title>
<description>مصرف روغن هاي جامد چه خطرات و مضراتي را به دنبال دارد؟</description>
<narrative>آيا مصرف روغن جامد (هيدروژنه) مضر است؟ اگر مضر است، ضرر آن در اثر وجود چه ماده يا موادي يا چه واكنش هاي شيميايي مي باشد؟ انواع ضررهايي كه براي انسان به دنبال دارد كدام است؟ ضررهاي آن بيشتر كدام دسته از افراد را تهديد مي كند؟ اطلاعات كلي كه مضرات يا فوايد همه انواع روغن ها ـ و بالطبع روغن جامد ـ را بيان مي كند، مناسب است، اما اطلاعات راجع به ساير انواع روغن ها مثل روغن مايع، روغن زيتون، روغن گياهي و حيواني مد نظر نمي باشد، مگر اينكه اين اطلاعات جهت مقايسه با روغن جامد بيان شده باشد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>559-AH</identifier>
<title>فيلم فجر بهترين</title>
<description>بهترين هاي جشنواره فيلم فجر در سال هاي مختلف كدام است؟</description>
<narrative>اسامي بهترين هاي چشنواره فيلم فجر در سال هاي مختلف و در بخش هاي مختلف (بهترين كارگردان، فيلم، بازيگر نقش اول، موسيقي متن و غيره) كدام است؟ نامزدهاي دريافت جايزه مد نظر نمي باشند. فقط برگزيدگان جشنواره كه توسط هيأت داوران و تماشاگران انتخاب شده اند، مورد توجه مي باشند و مثلاً نتايج نظرسنجي هاي صورت گرفته از بزرگان سينما يا منتقدين راجع به بهتربن ها، به اين پرسش مربوط نمي باشد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>560-AH</identifier>
<title>تحريم اقتصادي ايران</title>
<description>تحريم اقتصادي ايران شامل چه مواردي است.</description>
<narrative>كليه اطّلاعات در مورد تحريم اقتصادي ايران و اينكه كدام موارد از طرف آمريكا و كدام موارد از طرف سازمان ملل بوده و از چه تاريخي برقرار بوده اند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>561-AH</identifier>
<title>باغباني گل آموزش.</title>
<description>چگونه مي توان در خانه گل و گياه پرورش داد.</description>
<narrative>به دنبال متني هستم كه يا چگونگي پرورش گل و گياه در خانه را توضيح داده باشد ويا آموزشگاهها و كلاس هاي مربوط به باغباني و پرورش گل و گياه و آدرس آنها را معرفي كرده باشد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>562-AH</identifier>
<title>بازسازي تونل كندوان</title>
<description>دلايل بازسازي تونل كندوان</description>
<narrative>طرح بازسازي تونل كندوان با چه هدفي آغاز شد. پيش بيني هاي اوليه، شامل هزينه ها، مدت اجرا و ... چه بود. در جريان اجرا چه مشكلاتي رخ داد و در نهايت چگونه خاتمه يافت.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>563-AH</identifier>
<title>شيوع جنون گاوي</title>
<description>دلايل انتقال بيماري جنون گاوي به انسان</description>
<narrative>علت انتقال بيماري جنون گاوي به انسان چه بود؟ چگونه در دينا شيوع پيدا كرد؟ آيا درمان هايي براي آن يافت شد؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>564-AH</identifier>
<title>فشار خون ورزش</title>
<description>تاثير ورزش در فشار خون</description>
<narrative>علل بيماري فشارخون چيست؟ تاثير ورزش بر اين بيماري چيست؟ آيا ورزش مي تواند به عنوان راه درمان بيماران به كار رود؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>565-AH</identifier>
<title>خسارات خشك سالي</title>
<description>خسارات خشك سالي سالهاي گذشته</description>
<narrative>اثرات خشك سالي و خسارات ناشي از آن در استان هاي مختلف چه بود؟ براي مقابله با آن چه اعتباراتي و توسط چه سازمان هايي تخصيص يافت؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>566-AH</identifier>
<title>پيشگيري تشخيص بيماري هاي كليه</title>
<description>اطلاعات مربوط يه پيشگيري و تشخيص بيماري هاي كليه مد ميباشند</description>
<narrative>اسناد مربوط تنها دراي اطلاعات پيشگيري و تشخيص بيماري هاي كليه ميباشند و اطلاعات پيشگيري و تشخيص ساير بيماري ها هر چند مربوط به كليه مد نظر نمي باشد. اسناد مربوط به طور مستقيم در مورد كليه و روش هاي پيشگيري و تشخيص بيماري هاي مربوط به آن صحبت مي كنند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>567-AH</identifier>
<title>كنترل رشد جمعيت</title>
<description>اقداماتي كه دولت براي كنترل رشد جمعيت انجام داده است چيست؟</description>
<narrative>هدف از اين پرس و جو يافتن اسنادي است كه در آن اقدامات دولت براي كنترل رشد جمعيت بيان شده اند. مواردي مانند برنامه هاي دولت براي تنظيم خانواده و برنامه هاي آموزشي</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>568-AH</identifier>
<title>توسعه تلفن همراه</title>
<description>چگونگي وضعيت توسعه شبكه تلفن همراه</description>
<narrative>وضعيت توسعه تلفن همراه مورد نظر است چه از نظر جغرافيايي و چه از نظر امكانات. قيمت تلفن همراه و سرويس دهي نامطلوب آن و مضرات استفاده از آن مورد نظر نيست.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>569-AH</identifier>
<title>پرونده هاي فساد اقتصادي</title>
<description>نمونه هايي از پرونده هاي فساد اقتصادي</description>
<narrative>نمونه هاي واقعي از پرونده هاي فساد اقتصادي و يا آمار آن بدون شرح نام فرد يا افراد مورد نظر است. تعريف فساد اقتصادي، مصداق هاي آن و مثال هاي آن در ساير كشورها مورد نظر نيست.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>570-AH</identifier>
<title>سد سازي ايران</title>
<description>اطلاعات كلي درباره سد سازي در ايران و پروژه هاي جاري</description>
<narrative>هرگونه اطلاعات در باره پيشرفت ايران در اين زمينه سد سازي، تعداد سد هاي كشور، پيمان كاران ايراني يا خارجي كه در ايران سد سازي ميكنند. همچنين اطلاعات در باره پروژه هاي جاري و يا آنهايي كه متوقف شده اند و دليل توقف آنها مطلوب است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>571-AH</identifier>
<title>اقتصاد جهاني نفت</title>
<description>تاثيرات متقابل قيمت جهاني نفت و تملك منابع نفت بر اقتصاد كشور ها</description>
<narrative>هدف يافتن اطلاعاتي است درباره اينكه چگونه قيمت جهاني نفت و يا تملك ذخاير نفتي بر اقتصاد كشور ها تاثير مي گذارد يا اينكه رشد اقتصادي از قيمت نفت يا امنيت ذخاير نفت چگونه تاثير مي پذيرد و برعكس. اين اطلاعات ميتواند در مورد اقتصاد كشور هاي فراهم كننده نفت، توسعه يافته و يا درحال توسعه باشد. پرونده هايي كه صرفا در مورد قيمت نفت اطلات ميدهند مطلوب نيستند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>572-AH</identifier>
<title>شجريان كنسرت</title>
<description>اطلاعات مربوط به كنسرت هاي محمد رضا شجريان مورد نظر مي باشد</description>
<narrative>هدف يافتن اطلاعاتي در رابطه با كنسرت هايي كه محمد رضا شجريان، خواننده محبوب موسيقي سنتي، داشته است، مي باشد. چه كنسرت هايي داشته است؟ آيا كنسرت هاي او همگي برگزار شده اند؟ چه مسائل، مشكلات و انتقاد هايي در اين رابطه وجود داشته است؟ چه مواضعي از طرف خود او و ديگر افراد در اين زمينه گرفته شده است؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>573-AH</identifier>
<title>فروش فيلم سينما</title>
<description>هدف يافتن اطلاعاتي راجع به فروش فيلم هاي سينمايي ايران در سال هاي اخير مي باشد</description>
<narrative>فروش فيلم هاي سينماي ايران در سال هاي گذشته چه ميزان بوده است؟ چه فيلم هايي بيشترين فروش را داشته اند؟ چه فيلم هايي كمترين فروش را داشته اند؟ در چه فصل هايي فروش فيلم ها بيشتر بوده است؟ در چه فصل هايي فروش فيلم ها كمتر بوده است؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>574-AH</identifier>
<title>قهرمان اولين ليگ برتر</title>
<description>كدام تيم قهرمان اولين دوره ليگ برتر باشگاه هاي ايران بود؟</description>
<narrative>ليگ ايران از سال 1349 با عنوان ليگ منطقه اي برگزار شد. مسابقات فوتبال ليگ برتر ايران به صورت ۱۸ تيمي برگزار مي‌شود. تيم قهرمان به همراه تيم دوم اين مسابقات ، به جام باشگاه‌هاي آسيا راه مي‌يابند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>575-AH</identifier>
<title>سال تاسيس باشگاه پرسپوليس</title>
<description>باشگاه پرسپوليس در چه سالي تاسيس گشت ؟</description>
<narrative>پرسپوليس باشگاهي است به دست علي عبده بنا شد و درآن رشته‌هاي بولينگ، واليبال و بسكتبال فعال بود. عبده از آمريكا به ايران آمده بود و درجامعه ورزشي آمريكا در رشته بوكس صاحب عنوان قهرماني شده بود.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>576-AH</identifier>
<title>شركت ايران خودرو</title>
<description>مستنداتي مد نظر هستند كه در بر گيرنده اطلاعات و اخبار در مورد شركت ايران خودرو مي باشند</description>
<narrative>هدف يافتن مستنداتي است كه در مورد شركت ايران خودرو بحث كرده اند. بديهي است كه مستنداتي كه در مورد ايران و يا صرفا در مورد خودرو و همچنين خودرو در ايران بحث مي كنند مد نظر نمي باشند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>577-AH</identifier>
<title>داروي ضد سرطان</title>
<description>بشر در تهيه دارو و واكسن براي پيشگيري و درمان سرطان چقدر پيشرفت داشته است؟</description>
<narrative>اين جستجو به منظور يافتن دست آوردها و پيشرفت هاي محققان در زمينه پيشگيري و درمان انواع سرطان انجام مي شود. مستنداتي كه اطلاعاتي در مورد پيشگيري يا درمان ساير بيماريهاي و يا اطلاعات صرف در مورد سرطان اراثه مي دهند، مطلوب نمي باشند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>578-AH</identifier>
<title>تراكم ترافيك شهري در تهران</title>
<description>جگونه مشكل تراكم ترافيك در تهران قابل مديريت كردن مي باشد؟</description>
<narrative>تراكم ترافيك و تاخيرهاي ناشي از آن در تهران، تبديل به يك مساله مهم عمومي شده است. مستندات و گزارش هاي مربوطه در مورد مشكل تراكم ترافيك در تهران و نيز تاثيرات آن در كيفيت هوا و مصرف سوخت بحث مي نمايند. ممكن است اين مستندات سعي نمايند براي اين موضوع با استفاده از تكنولوژي ها و ايده هاي جديد راه حل ارايه نمايند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>579-AH</identifier>
<title>نمايشگاه بين المللي كتاب تهران</title>
<description>مستندات مربوط به نمايشگاه سالانه بين المللي كتاب تهران</description>
<narrative>نمايشگاه بين المللي كتاب تهران به عنوان مهترين رخداد نشر كتاب در آسيا و مديترانه شناخته شده است. در اين رخداد سالانه، ناشران بدون واسطه كتاب هاي خود را فراهم مي كنند. كيفيت نمايشگاه، ليست كتاب هاي فراهم شده، تعداد بازديدكنندگان و شركت كنندگان و بسياري موضوعات مختلف ديگر در مستندات مربوطه بحث مي شوند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>580-AH</identifier>
<title>انتخابات رياست جمهوري در ايران</title>
<description>يافتن اطلاعاتي در مورد انتخابات رياست جمهوري در ايران</description>
<narrative>هر سندي در مورد انتخابات رياست جمهوري در ايران از جمله اطلاعاتي از قبيل نتايج انتخابات سخنراني هاي كانديداها و غيره قابل قبول است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>581-AH</identifier>
<title>سقوط هواپيما</title>
<description>جستجوي اطلاعاتي در مورد سقوط هواپيما در جهان</description>
<narrative>هر نوع اطلاعاتي در مورد سقوط هواپيما در جهان از جمله تعداد مجروهان و كشته ها دليل سقوط محل حادثه و غيره قابل قبول است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>582-AH</identifier>
<title>كم آبي تهران</title>
<description>به دنبال اطلاعات مربوط به كمبود بارش و كم آبي در تهران هستيم</description>
<narrative>به دنبال اطلاعات ميزان بارش برف و باران در استان تهران و اقدامات لازم در مواجهه با كم آبي و اطلاعات مربوط به سهميه بندي آب و قطع آب شرب در مناطق مختلف تهران هستيم</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>583-AH</identifier>
<title>تلفات زلزله</title>
<description>به دنبال اطلاعات مربوط زلزله و خسارات و تلفات جاني و مالي آن هستيم</description>
<narrative>به دنبال اطلاعات و آمارتلفات و قربانيان زلزله هاي اخير در شهر ها و روستا ها و خسارات وارد به منازل مسكوني و اقدامات مسكن و شهرسازي در راستاي جبران خسارات شهروندان مي باشيم</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>584-AH</identifier>
<title>تحولات قيمت نفت</title>
<description>تحولات قيمت نفت در بازار ايران و جهان چگونه است؟</description>
<narrative>مي خواهم آمار تحولات قيمت نفت در بازارهاي جهاني و تاثير آن روي اقتصاد و تورم چيست؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>585-AH</identifier>
<title>كنترل آلودگي هوا</title>
<description>كنترل آلودگي هوا در ايران و به ويژه كلان شهرها به چه شكل صورت مي گيرد؟</description>
<narrative>مي خواهم سياست ها و راهكارهاي پيشنهاد شده براي كنترل آلودگي هوا و تاثير آنها را در ايران بدانم.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>586-AH</identifier>
<title>فينال جام باشگاه هاي اروپا</title>
<description>مي خواهم يك سري آمار و اخبار در مورد فينال جام باشگاه هاي اروپا پيدا كنم.</description>
<narrative>مي خواهم بدانم در سال هاي اخير چه تيم هايي به فينال جام باشگاه هاي اروپا رسيده اند و چه تيمي قهرمان شده است، و مسابقه فينال در كجا برگزار شده است؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>587-AH</identifier>
<title>توسعه صنعت نرم افزار در ايران</title>
<description>مستندات مربوط به پيشرفت نرم افزار در ايران</description>
<narrative>يافتن اطلاعاتي در مورد عوامل تاثيرگذار بر پيشرفت صنعت نرم افزاردر ايران با توجه به نوپا بودن اين صنعت در كشور و عواملي كه باعث عقب افتادگي ايران در اين زمينه شده است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>588-AH</identifier>
<title>حملات شيميايي</title>
<description>استفاده از حملات شيميايي در جنگ ها</description>
<narrative>يافتن اطلاعاتي در مورد علل استفاده از حملات شيميايي در جنگ ها توسط طرفين جنگ و آثار مخرب آن بر روي ساكنين مناطق مورد تهاجم</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>589-AH</identifier>
<title>صادرات فرش ايران</title>
<description>اطلاعات در مورد چگونگي صادرات فرش ايران به بازار هاي جهاني</description>
<narrative>در اين پرس و جو هرف كسب اطلاعات در مورد نحوه و ميزان صادرات فرش در ايران مي باشد.اسنادي كه مربوط به برگزاري نمايشگاه هاي بين المللي فرش ميباشد مد نظر نبوده همچنين اسناد حاوي اطلاعات آماري در مورد ميزان صادرات فرش نيز بيشتر مد نظر است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>590-AH</identifier>
<title>قاچاق كالا</title>
<description>شبكه هاي كشف شده قاچاق كالا ، راهكارهاي اقتصادي مبارزه با قاچاق كالا</description>
<narrative>هدف از اين پرسش اطلاع درباره وضعيت قاچاق كالا در كشور مي باشد. هدف اطلاع در مورد شبكه هاي كشف شده و محموله هاي قاچاق شده توسط آنها مي باشد. همچنين اطلاع از شعب ويژه رسيدگي به پرونده هاي قاچاق مد نظر مي باشد. هدف ديگر از پرسش آگاهي از راهكارهاي اقتصادي موثر براي مبارزه با قاچاق كالا مي باشد. در ضمن در اين پرسش تنها كشور ايران مد نظر بوده و وضعيت قاچاق در ساير كشورها اهميت ندارد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>591-AH</identifier>
<title>گرم شدن زمين</title>
<description>افزايش دماي كره زمين و تاثيرات آن بر طبيعت</description>
<narrative>توليد روز افزون گازهاي گلخانه اي توسط كشورهاي صنعتي باعث گرمتر شدن دماي كره زمين شده است. اين امرموجب ذوب شدن يخهاي قطبها شده كه به سبب آن آب درياها بالا رفته است. همچنين نوسانات دما موجب پيدايش طوفانهاي بي سابقه و سيل آسايي شده كه تلفات جاني و مالي فراواني را به جامعه بشري تحميل كرده است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>592-AH</identifier>
<title>پر مصرف مواد مخدر ايران</title>
<description>اسامي پر مصرف ترين مواد مخدر در ايران</description>
<narrative>كشور ايران به دليل قرار گرفتن در مسير ترانزيت مواد مخدر با مشكل اعتياد دست به گريبان است. انواع مواد مخدر متفاوتي در ايران مصرف مي شود. هدف بازيابي اسنادي است كه در آنها به نام پرمصرف ترين مواد مخدر اشاره شده است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>593-AH</identifier>
<title>استان ماسوله</title>
<description>نام استاني كه ماسوله در آن قرار دارد</description>
<narrative>استان ماسوله شهري ديدني و توريستي در ايران است. هدف اين پرس جو يافتن نام استاني است كه ماسوله در آن قرار دارد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>594-AH</identifier>
<title>قيمت بليط هواپيما</title>
<description>يافتن اطلاعاتي در مورد افزايش قيمت بليط هواپيما</description>
<narrative>بررسي علل افزايش قيمت بليط هواپيما مورد نظر است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>595-AH</identifier>
<title>جام جهاني ژاپن كره جنوبي</title>
<description>اخبار مريوط به جام حهاني ژاپن - كره جنوبي را پيدا كن</description>
<narrative>اسناد مربوط بايد شامل اخباري از جام جهاني 2002 كه به طور مشترك در كشورهاي ژاپن و كره جنوبي يرگزار شد، باشند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>596-AH</identifier>
<title>سلاح كشتار جمعي عراق</title>
<description>اخبار مربوط به سلاح هاي كشتار جمعي در عراق را پيدا كن</description>
<narrative>اسناد مرتبط بايد شامل اخيار مربوط به سلاح حاي كشتار جمعي كشور عراق و پيامدهاي ناشي از توليد اين نوع سلاح ها براي كشور عراق باشد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>597-AH</identifier>
<title>قتل تهران</title>
<description>مقالاتي درباره آمار قتل ها در شهر تهران</description>
<narrative>مقالات مرتبط اطلاعاتي درباره آمار قتل ها نحوه انجام اين قتل ها و انگيزه انجام اين قتل ها ارائه مي دهند هم چنين در دسته بندي عوامل موثر در اين قتل ها و الگوي آن ها در طيف ها ي مختلف جامعه كمك مي كنند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>598-AH</identifier>
<title>قتلهاي زنجيره اي</title>
<description>سندهايي را پيدا كن كه اطلاعاتي درباره قتلهاي زنجيره اي در زمان رياست جمهوري خاتمي داشته باشند</description>
<narrative>سندهاي مربوط شامل اطلاعاتي در مورد مقتولين، عوامل دستگير شده و گفته هاي مسئولين در مورد قتلهاي زنجيره اي روشنفكران كه در زمان رياست جمهوري خاتمي رخ داده اند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>599-AH</identifier>
<title>انتخابات دوم خرداد</title>
<description>سندهايي را پيدا كن كه شامل اطلاعاتي در مورد انتخابات دوم خرداد ماه سال 76 هستند</description>
<narrative>سندهاي مربوط شامل اطلاعاتي در مورد نامزدها و گفته هاي آنها، پيروزي غيرمنتظره خاتمي در انتخابات رياست جمهوري در دوم خرداد ماه سال 76 است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>600-AH</identifier>
<title>تورم در ايران</title>
<description>مستنداتي را پيدا كن كه پيامدهاي اقتصادي، اجتماعي، يا فرهنگي تورم در ايران را تحليل كرده باشند</description>
<narrative>مستندات مرتبط درباره نتايج تورم در زندگي ايرانيان بحث مي‌كنند و لازم نيست كه تنها به تحليل پيامدهاي اقتصادي، اجتماعي يا فرهنگي پرداخته باشند. مستنداتي كه درباره پيامدهاي سياسي تورم بحث ميكنند، مرتبط تلقي نميشوند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>601-AH</identifier>
<title>حمله آمريكا به ايران</title>
<description>تمام متوني پيدا شوند كه در مورد حمله احتمالي آمريكا به ايران بحث مي‌كنند</description>
<narrative>تنها مواردي مد نظر است كه به تهديدات نظامي آمريكا در مورد ايران مي‌پردازد .متوني كه در مورد حمله احتمالي آمريكا به ايران بحث مي‌كنند مباحثي كه تنها مربوط به حمله آمريكا به عراق و اظهار نظرها در اين مورد است.مد نظر نيست</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>602-AH</identifier>
<title>سيگار بيماري قلبي</title>
<description>تاثيرات كشيدن سيگار بر بيماري هاي قلبي و عروقي</description>
<narrative>هدف از اين گزاره بررسي تأثيرات كشيدن سيگار بر بيماري هاي قلبي و عروقي است. اسنادي كه حاوي اطلاعات پزشكي و يا آماري در زمينه تأثيرات سيگار بر اين بيماري ها هستند مد نظر مي باشند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>603-AH</identifier>
<title>سهميه بندي بنزين در ايران</title>
<description>دلايل سهميه بندي بنزين در ايران</description>
<narrative>اسناد مرتبط اطلاعاتي را در مورد برنامه هاي و تصميمات و دلايل اين تصميمات دولت در زمينه سهميه بندي كردن بنزين در سالهاي اخير را نشان مي دهد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>604-AH</identifier>
<title>سرطان ريه</title>
<description>علل شيوع سرطان ريه در ايران و راه هاي درمان آن</description>
<narrative>اسناد مرتبط بايد شامل مطالبي درمورد سرطان ريه باشد. علائم بروزاين بيماري، روش هاي جلوگيري و درمان و ديگر موارد مشابه از جمله موارد مورد بررسي در اين اسناد مي باشند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>605-AH</identifier>
<title>فيلم هاي ابراهيم حاتمي كيا</title>
<description>اطلاعاتي در مورد فيلم هاي ابراهيم حاتمي كيا</description>
<narrative>اطلاعاتي در مورد فيلم هاي ابراهيم حاتمي كيا و نه در مورد شخص حاتمي كيا و يا فيلم هاي كارگردانان ديگر</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>606-AH</identifier>
<title>اوقات فراغت جوانان در تابستان</title>
<description>بررسي اوقات فراغت جوانان در فصل تابستان</description>
<narrative>هدف بررسي نحوه پر كردنبررسي اوقات فراغت جوانان در فصل تابستان مي باشد. كه يكي از دغدغه هاي اصلي والدين مي باشد. و متاسفانه راه كار هاي عملي و فراگير براي اين منظور ارايه نشده است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>607-AH</identifier>
<title>بزرگداشت سعدي شيرازي</title>
<description>همايش هاي مربوط به سعدي و جايگاهش در ادبيات فارسي</description>
<narrative>بزرگداشت شاعر پارسي گوي ايراني شيخ اجل مصلح الدين سعدي شيرازي كه با برگزاري همايش ها، و با حضور شخصيت هاي مهم بين المللي، و همچنين انتشار مفالات و كتب از فضايل اين شاعر بزرگ</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>608-AH</identifier>
<title>قيمت مسكن</title>
<description>تغييرات قيمت مسكن طي 10 سال گذشته و عوامل مؤثر در آن</description>
<narrative>اخبار واطلاعات در مورد قيمت مسكن و نوسانات آن طي 10 سال گذشته و عوامل مؤثر بر اين نوسانات</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>609-AH</identifier>
<title>بسته بندي ميوه صادراتي</title>
<description>نقش روش بسته بندي در صادرات ميوه</description>
<narrative>پرونده هاي بازيابي شده بايد مربوط به روش هاي مدرن بسته بندي ميوه هاي صادراتي و شرايط مورد تاييد سازمان تجارت جهاني براي اين موضوع باشند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>610-AH</identifier>
<title>فوايد قانون كپي رايت</title>
<description>فوايد پذيرفتن و اجراي قانون كپي رايت در كشور</description>
<narrative>هدف از اين پرس و جو پي بردن به مزيت اعمال قوانين كپي رايت در كشور مي باشد. ساير اسناد مربوط به تنها تعريف اين قانون و يا عدم رعايت آن در كشورهاي ديگر مورد نظر نمي باشد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>611-AH</identifier>
<title>فناوري اطلاعات و اشتغال</title>
<description>نقش فناوري اطلاعات در ميزان اشتغال چيست ؟</description>
<narrative>هدف يافتن اسنادي است كه تاثير فناوري اطلاعات بر ميزان اشتغال را نشان دهد. اسنادي كه حاوي اطلاعاتي درباره تعداد موقعيت شغلي توليد شده و حذف شده است نيز قبول است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>612-AH</identifier>
<title>كاربران اينترنت</title>
<description>متوني شامل اطلاعاتي در مورد كاربران و وضعيت استفاده آنها از اينترنت</description>
<narrative>متوني كه در مورد آمار كاربران كه از اينترنت استفاده مي‌كنند يا استفاده‌هاي معمول از اينترنت توسط كاربران مد نظر است. اطلاعات در مورد تكنولوژي‌هاي مورد استفاده از اينترنت حمله‌هاي جزيي در اينترنت و مانند آن مد نظر نيست</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>613-AH</identifier>
<title>حقوق كودك</title>
<description>اطلاعاتي درباره فعاليت‌هاي انجام شده براي حمايت از حقوق كودكان</description>
<narrative>اسنادي كه اطلاعاتي درباره حقوق كودكان و فعاليت هاي انجام شده در اين زمينه بدهند مد نظر هستند به عنوان مثال پيمان نامه حقوق كودكان سازمان ملل، فعاليت هاي انجمن‌ حمايت از حقوق كودكان و همكاري يونيسف.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>614-AH</identifier>
<title>همايش هاي تجارت الكترونيك</title>
<description>همايش هاي برگزار شده در زمينه تجارت الكترونيك</description>
<narrative>اطلاعات مربوط به همايش هايي كه در زمينه تجارت الكترونيك در ايران و جهان برگزار شده است را شامل مي شود</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>615-AH</identifier>
<title>بزرگداشت دكتر علي شريعتي</title>
<description>يافتن مراسم ها و امور فرهنگي كه به منظور تجليل از دكتر علي شريعتي انجام شده است</description>
<narrative>يافتن مراسم ها و امور فرهنگي از قبيل كتابها ، نوارها ، مقالات و....كه به منظور بزرگداشت انديشه ها و كتابهاي دكتر علي شريعتي انجام شده است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>616-AH</identifier>
<title>صادرات فرش دستباف</title>
<description>اطلاعات مربوط به صادرات فرش دستباف</description>
<narrative>اطلاعات مربوط به صادرات فرش دستباف ايران از قبيل رشد يا كاهش نرخ صادرات ، شرايط رقبا و...</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>617-AH</identifier>
<title>جاذبه هاي گردشگري</title>
<description>گزارشاتي كه در مورد جاذبه هاي گردشگري ايران باشند.</description>
<narrative>گزارشاتي مورد نظر است كه در مورد جاذبه هاي گردشگري ايران باشد و حتي المقدور توصيفي از مكان و آمار گردشگري آن ارائه كند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>618-AH</identifier>
<title>حادثه 18 تير</title>
<description>اخبار مرتبط با حادثه 18 تير در كوي دانشگاه تهران</description>
<narrative>حمله به خوابگاه دانشگاه تهران موسوم به كوي دانشگاه كه دامنه ي زيادي داشت. اخبار مرتبط شامل بسته شدن روزنامه سلام، تحصن در كوي، درگيري و دادگاه محاكمه عوامل حادثه است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>619-AH</identifier>
<title>كالاهاي صادراتي غير نفتي</title>
<description>اطلاعاتي در مورد صادرات غير نفتي در ايران</description>
<narrative>اسناد مرتبط با ميزان ارزش صادرات غير نفتي ايران و كالاهاي صادراتي و ارزش هر يك را نمايش ميدهد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>620-AH</identifier>
<title>سهم راه آهن از حمل بار</title>
<description>بررسي سهم حمل و نقل ريلي در حمل كالا</description>
<narrative>هدف بازيابي ميزان بار جابجا شده توسط راه آهن به نسبت كل بار جابجا شده و همچنين عوامل موثر در افزايش اين سهم مي باشد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>621-AH</identifier>
<title>تلويزيون و بهداشت رواني</title>
<description>تاثير تلويزيون بر بهداشت رواني چيست؟</description>
<narrative>اسنادي مدنظر است كه تاثير به بررسي تاثيرات تلويزيون بر بهداشت رواني افراد پرداخته است. اسنادي كه به ساير تاثيرات تلويزيون مانند تاثير بر چشم پرداخته باشند مدنظر نميباشند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>622-AH</identifier>
<title>حوادث رانندگي تهران</title>
<description>آمار و گزارشات مربوط به تصادفات و حوادث رانندگي در شهر تهران</description>
<narrative>مستنداتي مد نظر هستند كه حاوي اطلاعاتي راجع به گزارشات و آمارهاي حوادث رانندگي در شهر تهران باشند. حوادثي كه در شهرهاي ديگر و يا در جاده ها رخ داده باشند، مد نظر نمي باشد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>623-AH</identifier>
<title>حفاظت جنگل شمال ايران</title>
<description>چه فعاليت‌هاي زيست محيطي براي حفاظت از جنگل‌هاي شمال ايران صورت گرفته است؟</description>
<narrative>اسناد مرتبط بايد درباره مسائل محيط زيست و حفاظت از جنگلها در قسمت شمال ايران باشند. همچنين گزارشي درباره جنگلكاري در اين ناحيه مد نظر است.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>624-AH</identifier>
<title>فيلم منتخب جشنواره فجر</title>
<description>اطلاعاتي در مورد فيلم هاي منتخب جشنواره فجر، كارگردان و بازيگران ان ها</description>
<narrative/>
</topic>
<topic>
<identifier>625-AH</identifier>
<title>مناطق ديدني استان گلستان</title>
<description>بيان نام و مشخصات مكانهاي تفريحي در استان گلستان</description>
<narrative>بيان نام و مشخصات مكانهاي تفريحي و طبيعي در استان گلستان مثل آبشارها و جنگل ها دريا و .....</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>626-AH</identifier>
<title>مشاركت سياسي زنان</title>
<description>عوامل موثر بر مشاركت سياسي زنان چيست؟</description>
<narrative>هدف يافتن اسنادي است كه شامل دلايلي بر ميزان مشاركت زنان در سياست باشد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>627-AH</identifier>
<title>انرژي اتمي</title>
<description>مطالبي كه مربوط به انرژي اتمي باشد.</description>
<narrative>مطالبي مورد نظر است كه مربوط به خود انرژي اتمي, باشد و نه سياست ها و كارهايي كه سازمان انرژي اتمي انجام ميدهد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>628-AH</identifier>
<title>جنگ ناتو و يوگوسلاوي 1998</title>
<description>اخبار جنگ بالكان در 1998-1999</description>
<narrative>در 1998 ناتو در درگيري هاي خودمختاري كوزوو وارد شد و و بحران موسوم به بحران بالكان پديد آمد كه در يك سو آلباني و ناتو و در سوي ديگر يوگسلاوي و صربستان قرار گرفتند. ميلوسويچ به اين جنگ جنايتكار جنگي شناخته شد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>629-AH</identifier>
<title>بحران خشكسالي در جهان</title>
<description>بحران كم بود آب در دنيا در قرن آينده</description>
<narrative>اسنادي در مورد به وجو آمدن خشكسالي در دنيا در قرن آينده و نشانه هاي و پي آمدهاي آن را نشان مي دهد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>630-AH</identifier>
<title>جشنهاي سنتي ايراني</title>
<description>اطلاعاتي مربوط به اعياد سنتي ايراني و موضوعات مرتبط</description>
<narrative>اطلاعاتي مانند دلايل نامگذاري اين روزها و مراسمي كه در اين روزها برگزار مي شود.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>631-AH</identifier>
<title>روابط خارجي ايران و آمريكا</title>
<description>يافتن اطلاعاتي در مورد روابط ايران و آمريكا</description>
<narrative>يافتن اطلاعاتي كه مربوط به روابط ايران و آمريكا باشد چه مربوط به بهبود روابط يا روابط بد اين دو كشور</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>632-AH</identifier>
<title>خاصيت روغن زيتون</title>
<description>خواص پزشكي روغن زيتون چيست؟</description>
<narrative>مستنداتي مد نظر مي باشند كه راجع به مزايا و معايب استفاده از روغن زيتون و خواص آن بحث نمايند. مسائل اقتصادي و بازار روغن زيتون مد نظر نمي باشد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>633-AH</identifier>
<title>گلهاي علي دايي در مقدماتي جام جهاني</title>
<description>علي دايي در كدام يك از بازيهاي مقدماتي جام جهاني موفق به گل زني شده است؟</description>
<narrative>هر متني كه درباره يكي از بازيهاي جام جهاني است كه علي دايي در آن گل زده است مرتبط به موضوع است</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>634-AH</identifier>
<title>ظرفيت پذيرش دانشگاه</title>
<description>اطلاعاتي در مورد تغيير ظرفيت پذيرش دانشگاه ها</description>
<narrative>ظرفيت پذيرش كدام دانشگاه ها در چه رشته هايي تغيير كرده است؟ افزايش يافته است يا كاهش پيدا كرده است؟ اين تغييرات به چه دليلي صورت گرفته است؟</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>635-AH</identifier>
<title>راهيابي ايران جام جهاني 98</title>
<description>راهيابي تيم ملي ايران به جام جهاني نود وهشت پس از بيست و سه سال ناكامي</description>
<narrative>تيم ملي ايران پس از گذشت بيست و سه سال و با درخشش خدادعزيزي و علي دايي و مهدي مهدوي كيا و با تساوي غيرمنتظره در دقايق انتهايي بازي با تيم ملي استراليا موفق شد به جام جهاني نود وهشت فرانسه صعود كند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>636-AH</identifier>
<title>آلودگي هوا</title>
<description>عوامل آلودگي هوا چيست؟</description>
<narrative>هدف يافتن اسنادي است كه حاوي اطلاعاتي درباره عوامل ايجاد آلودگي هوا باشند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>637-AH</identifier>
<title>منابع آلاينده هواي تهران</title>
<description>شناخت منابع آلاينده هواي تهران و ميزان تاثير هر كدام از آنها</description>
<narrative>مستندات مرتبط شامل منابع آلاينده،ميزان آلايندگي آنها ميباشد و مستنداتي كه حاوي اطلاعاتي در مورد ميزان آلاينده هاي هوا و مضرات آنها هستند مرتبط نميباشند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>638-AH</identifier>
<title>موانع سرمايه گذاري در ايران</title>
<description>موانع موجود براي جذب سرمايه گذاري خارجي در ايران چيست؟</description>
<narrative>اسناد مرتبط دلايلي چون عدم ثبات شاخصهاي اقتصادي در ايرا ن را عنوان كرده اند و راه حل هايي براي آنها ارائه كرده اند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>639-AH</identifier>
<title>بيماري جنون گاوي</title>
<description>شيوع بيماري جنون گاوي</description>
<narrative>اسناد درباره شيوع بيماري جنون گاوي و راههاي مبارزه با آن را نشان ميدهد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>640-AH</identifier>
<title>بافت قاليچه و گليم</title>
<description>بررسي ارتباط بافت قاليچه و گليم با فرهنگ و سنت ايراني</description>
<narrative>متوني يافته شود كه به ارتباط هنر قاليچه و گليم بافي با فرهنگ و سنت ايراني مي پردازد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>641-AH</identifier>
<title>وضعيت آلودگي درياي خليج فارس</title>
<description>بررسي وضعيت درياي خليج فارس از نظر آلودگي و عوامل آن</description>
<narrative>يافتن اطلاعاتي در مورد وضعيت آلودگي درياي خليج فارس و بررسي عوامل ايجاد آلودگي در اين دريا و اطلاعاتي نظير مقايسه آن با ساير درياها</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>642-AH</identifier>
<title>برنامه تئاتر شهر</title>
<description>اطلاعات نمايش ها و برنامه هاي تئاتر شهر تهران</description>
<narrative>اسناد مرتبط بايد حاوي اطلاعات نمايش ها، برنامه ها، سالن ها و مراسم تئاتر شهر تهران باشند. اطلاعات برنامه هاي گذشته، آينده و كنوني مد نظر است و فقط تئاتر شهر تهران به عنوان اسم خاص مد نظر است و ساير تئاترها مد نظر نمي باشند.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>643-AH</identifier>
<title>خسارات ناشي از زلزله</title>
<description>وقوع زلزله در ايران چه خساراتي در پي داشته است؟</description>
<narrative>متوني كه در آن ها به خسارات ناشي از زلزله در ايران اشاره شده است مرتبط با موضوع هستند.بهتر است در اين متون به ميزان اين خسارات اشاره شده باشد. لازم به ذكر است كه تلفات انساني نيزاز خسارات زلزله به شمار مي آيند</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>644-AH</identifier>
<title>تجارت الكترونيكي</title>
<description>بررسي تجارت الكترونيكي در ايران</description>
<narrative>اسناد مرتبط بايد حاوي اطلاعات مربوط به تجارت الكترونيكي باشد. در اينجا منظور از تجارت الكترونيكي هر نوع مبادله اطلاعات مربوط با امور تجاري از طريق ابزار الكترونيكي مي باشد.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>645-AH</identifier>
<title>يازدهم سپتامبر حمل و نقل</title>
<description>بررسي تبعات مختلف حملات يازدهم سپتامبر بر روي پروازها و خسارات خطوط هوايي</description>
<narrative>پس از حملات انتحاري به برج هاي دوقلو و پنتاگون و مرگ هزاران نفر در آمريكا, شوك عظيمي به افراد وارد آمد و اثرات هنگفتي برروي بازار حمل و نقل هوايي داشت.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>646-AH</identifier>
<title>اعزام به خارج از ايران</title>
<description>اعزام به خارج از ايران جهت ادامه تحصيل</description>
<narrative>اعزام به خارج از ايران جهت ادامه تحصيل و ارتقاي سطح علمي با استفاده از شرايط موجود در دانشگاه هاي آنجا از كشور. با توجه به اينكه امكانات موجود در ايران براي بعضي از رشته هاي دانشگاهي كافي نمي باشد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>647-AH</identifier>
<title>خريد خدمت سربازي</title>
<description>شرايط خريد خدمت سربازي و جزييات آن</description>
<narrative>مستندات مربوط شامل اطلاعاتي درباره خريد خدمت سربازي،شرايط آن و پيامدهاي ناشي از آن در جامعه ميباشد.مستنداتي شامل خدمت سربازي،كاهش زمان خدمت و شرايط معافي نامرتبط ميباشد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>648-AH</identifier>
<title>حمله برجهاي دوقلو</title>
<description>اطلاعات در مورد حمله به برجهاي دوقلو در آمريكا</description>
<narrative>كليه اطلاعات از جمله گزارشات و واكنش ها وآمار تلفات وخسارات در مورد حمله به برجهاي دوقلو در آمريكا و توضيحاتي درباره اوضاع شهر نيويورك بعد از حادثه</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>649-AH</identifier>
<title>بحران نفت دولت خاتمي</title>
<description>تغييرات قيمت نفت در جهان و ايران زمان رياست جمهوري خاتمي</description>
<narrative>اسناد مربوط به تغييرات قيمت نفت در سطح جهان زمان رياست جمهوري آقاي خاتمي و مشكلات و مسائلي كه بهمراه داشته است. همچنين تاثيرات آن در اقتصاد ايران را نشان ميدهد</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>650-AH</identifier>
<title>نوسانات بنزين وارداتي</title>
<description>افزايش و يا كاهش ميزان واردات بنزين در كشور مورد نظر ميباشد</description>
<narrative>اسناد مربوط به طور خاص در مورد افزايش يا كاهش بنزين وارداتي مي باشند. سياست هاي دولت در رابطه با بهينه سازي مصرف بنزين و يا مديريت آن مورد نظر نمي باشند</narrative>
</topic>
</topics>