<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>92-AH</identifier>
<title>Irakin vastaiset pakotteet</title>
<description>Mihin toimenpiteisiin Irak on ryhtynyt poistaakseen YK:n talouspakotteet? Pakotteet astuivat voimaan seurauksena Irakin hyökkäyksestä Kuwaitiin vuonna 1990.</description>
<narrative>Dokumenttien tulee sisältää tietoa toimista, joilla Irak on yrittänyt poistaa pakotteet. Ainoastaan pakotteita koskevat selitykset tai retoriikka sanktioita vastaan eivät ole relevantteja. Kuwaitiin kohdistunutta hyökkäystä pahoittelevat viralliset anteeksipyynnöt Irakin taholta ovat myös relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>94-AH</identifier>
<title>Solzhenitsynin paluu.</title>
<description>Etsi dokumentteja jotka kertovat kirjallisuuden Nobel-palkinnon voittajan Solzhenitsynin paluusta Venäjälle.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Solzhenitsynin Venäjälle paluun syistä ja ajankohdasta. Dokumenteissa voidaan myös keskustella syistä hänen maahanmuuttoonsa USA:han.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>95-AH</identifier>
<title>Palestiinan konflikti</title>
<description>Etsi artikkeleita, jotka käsittelevät aseellisia konflikteja Palestiinalaisalueilla ja joissa osapuolena on siviiliväestöä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa on tietoa äskeisistä tapahtumista israelilais-paletiinalaisessa konfliktissa. Raportit, joissa kerrotaan itsemurhaiskuista otetaan lukuun.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>98-AH</identifier>
<title>Kaurismäkien elokuvat.</title>
<description>Etsi tietoja elokuvista, jotka on ohjannut jompi kumpi kahdesta Kaurismäen veljeksestä, Aki tai Mika.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit kertovat yhden tai useamman elokuvan nimen, jonka on ohjannut Aki tai Mika Kaurismäki.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>100-AH</identifier>
<title>Ames-vakoilutapaus</title>
<description>Etsi dokumentteja jotka kertovat Ames-vakoilutapauksen vaikutuksista USA:n ja Venäjän suhteisiin.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Ames-vakoilutapauksen vaikutuksista USA:n ja Venäjän suhteisiin.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>102-AH</identifier>
<title>Alberto Tomban voitot</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka mainitsevat hiihtokilpailuja joissa Alberto Tomba voittaa.</description>
<narrative>Ainoastaan dokumentit, jotka mainitsevat Tomban voittaneen ovat relevantteja. Dokumentit voivat koskea mitä tahansa hiihtokilpailua, missä tahansa mestaruuskilpailussa. Ei ole tarpeen että dokumentit siteeraavat erityisesti minkä tyyppisestä kilpailusta on kyse kunhan Tomba mainitaan voittajana.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>103-AH</identifier>
<title>Eturistiriidat Italiassa.</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat ongelmista jotka aiheutuvat Italian pääministeri Silvio Berlusconin eturistiriidoista.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa viitataan erityisesti eturistiriitaan poliitikko ja hallitusjohtaja Berlusconin ja toisaalta liikemies Berlusconin välillä. Dokumenteissa voi myös olla tietoa esityksistä tai ratkaisuista konfliktin ratkaisemiseksi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>105-AH</identifier>
<title>Keuhkoputken astma.</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat keuhkoputken astmasta ja tautiin liittyvistä uusista lääketieteellisistä löydöistä.</description>
<narrative>Dokumentit, jotka kertovat kehkoputken astmasta ja sen mahdollisista syistä (erityisesti ympäristötekijöistä kuten saastuminen ja smog) ovat relevantteja. Dokumentit, jotka antavat tietoa uusista hoitomuodoista taudin parantamiseksi ovat myös kiinnostavia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>106-AH</identifier>
<title>Euroopan autoteollisuus.</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat Euroopan autoteollisuuden tilasta, myyntilukujen putoamisesta ja mahdollisista vastatoimista.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Euroopan autoteollisuuden myynnin kriisistä sekä teollisuuden, autokaupan ja Euroopan valtioiden vastatoimista. Keskustelut kytkennöistä taloudellisen tilan laskun ja autoteollisuuden ongelmien välillä ovat myös relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>107-AH</identifier>
<title>Geeniteknologia</title>
<description>Miten geeniteknologia vaikuttaa ihmisen ravintoketjuun?</description>
<narrative>Artikkeleiden on suoraan kerrottava geeniteknologian tulosta ja sen vaikutuksista ihmisen ravintoketjuun. Keskustelun on oltava puolesta ja vastaan. Raportit tupakan bioteknologiasta ja ihmistä koskevasta geeniteknologiasta eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>109-AH</identifier>
<title>Tietokonejärjestelmien turvallisuus.</title>
<description>Mikä on tietokoneiden verkkoyhteyksien turvallisuustaso?</description>
<narrative>Dokumenteissa on viitattava tietojärjestelmien turvallisuuteen verkkoympäristössä. Raportit jotka liittyvät ainoastaan tietokoneiden fyysiseen turvallisuuteen eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>111-AH</identifier>
<title>Tietokoneanimaatiot</title>
<description>Etsi tietoa keskustelusta tietokoneanimaatioiden vaikutuksista elokuva-alalla.</description>
<narrative>Mikä tahansa informaatio joka kertoo tietokoneanimaatioiden vaikutuksista elokuvateollisuuteen, esimerkiksi taloudelliset vaikutukset tietokoneella animoiduista elokuvista. Dokumentit, jotka kertovat muuhun kuin elokuvaan tarkoitetuista tietokoneanimaatioista eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>114-AH</identifier>
<title>Afganistanin sisällissota.</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kuvaavat Afganistanin poliittista tilannetta, joka johti sisällissotaan kommunistijohtaja Najibullahin syrjäyttämisen jälkeen.</description>
<narrative>Afganistanin kommunistijohto Najibullahin jodolla kaatui huhtikuussa 1992. Tämän jälkeen seurasi sisällissota, joka johtui poliittisista erimielisyyksistä pääministeri Hekmatyarin ja tasavallan presidentin Rabbanin välillä. Ainoastaan ne dokumentit, jotka nimenoman viittaavat Najibullahin hallituksen kaatumiseen syynä seuranneisiin poliittisiin ja siviileihin kohdistuvien konflikteihin, ovat kiinnostavia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>115-AH</identifier>
<title>Avioerotilastoja</title>
<description>Hae tilastotietoja eri maiden avioeroluvuista.</description>
<narrative>Hae informaatiota avioerojen kansainvälisistä kehityssuunnista. Relevantit dokumentit sisältävät numerotietoja avioeroista jostakin maailman valtiosta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>116-AH</identifier>
<title>Lumilautailu.</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka keskustelevat uuden talviurheilun, lumilautailun tulosta.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa keskustellaan lumilautailun esittelystä, lumilautojen käytöstä ja riskeistä sekä annetaan yksityiskohtia onnettomuuksista, joita lumilautailijat ovat aiheuttaneet hiihtomäissä. Dokumentit, joissa puhutaan tämän urheilun puolesta, mainiten, että se ei ole sen vaarallisempi kuin laskettelu, ovat myös relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>118-AH</identifier>
<title>Suomen ensimmäinen EU-komissaari</title>
<description>Kuka nimettiin Suomen ensimmäiseksi komissaariksi Euroopan Unioniin?</description>
<narrative>Kerro Suomen ensimmäisen Euroopan Unionin komissaarin nimi. Relevantteja ovat myös dokumentit jotka kertovat uuden komissaarin toimeen liittyvistä toimintaalueista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>119-AH</identifier>
<title>Ukrainan ydinaseiden tuhoaminen.</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Ukrainan, Venäjän ja USA:n välisestä sopimuksesta joka koskee Ukrainan ydinaseiden poistamista ja tuhoamista kesäkuuhun 1996 mennessä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Ukrainan, Venäjän ja USA:n välisestä sopimuksesta, joka koskee Ukrainan ydinaseiden poistamista ja tuhoamista kesäkuuhun 1996 mennessä. Aseiden lukumääriä ja neuvotteluiden yksityiskohdat ovat myös tärkeitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>122-AH</identifier>
<title>Pohjois-Amerikan autoteollisuus</title>
<description>Hae dokumentteja, joissa keskustellaan Pohjois-Amerikan autoteollisuuden pyrkimyksistä edistää autojen myyntiä sekä kotimaisilla että kansainvälisillä markkinoilla.</description>
<narrative>Tietoa tarvitaan pyrkimyksistä, joilla Pohjois-Amerikan autoteollisuus on edistänyt myyntiä. Relevanteissa dokumenteissa voidaan keskustella lisääntyneestä tuotannosta, hinnanalennuksista, suhteista ammattiyhdistyksiin, laadun kehittämiseen y.m.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>123-AH</identifier>
<title>Michael Jacksonin avioituminen</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat Michael Jacksonin ja Lisa Marie Presleyn todennäköisestä avioliitosta tai heidän erostaan.</description>
<narrative>Toukokuussa 1994 tunnetun poptähden Michael Jacksonin kerrottiin avioituneen Lisa Marie Presleyn, rock and roll kuninkaan tytären, kanssa. Relevantit dokumentit joko sisältävät yksityiskohtia häistä, kuten missä tai milloin ne pidettiin, tai kertovat tapahtuman jälkeen seuranneesta avioerosta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>124-AH</identifier>
<title>Yhteinen ulko- ja turvallisuuspolitiikka.</title>
<description>Etsi tietoa suunnitelmista EU:n yhteisestä ulko- ja turvallisuuspolitiikasta.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit raportoivat kokouksista, keskusteluista tai poliittisista lausunnoista koskien Euroopan Unionin yhteisen ulko- ja turvallisuuspolitiikan perustamista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>125-AH</identifier>
<title>Euroopan yhteinen valuutta</title>
<description>Mikä on ennustettu aikataulu Euroopan yhteiselle valuutalle?</description>
<narrative>Poliittisten ja taloudellisten vaikuttajien arvailut aikataulusta, jonka puitteissa on mahdollista päästä yhteiseen valuuttaan EU:ssa, ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>126-AH</identifier>
<title>Hyökkäykset turkisalaa vastaan.</title>
<description>Etsi tietoa protesteista tai väkivaltaisista hyökkäyksistä turkisalaa vastaan.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit kuvaavat eläinoikeuksia puolustavien aktivistien tekoja turkistarhausta ja / tai turkiskauppaa esim. turkistuotteita myyviä kauppoja vastaan. Tärkeitä ovat myös artikkelit, jotka kertovat turkiksiin pukeutuneita ihmisiä vastaan tehdyistä hyökkäyksistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>128-AH</identifier>
<title>Seksi mainoksissa.</title>
<description>Etsi artikkeleita, jotka kertovat huomiota herättävistä seksuaalisesti värittyneistä mainoksista ja näiden vaikutuksista yhteiskuntaan.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan ongelmista, jotka korostuneesti seksuaaliset mainokset aiheuttavat. Toteamukset, että ne voivat johtaa seksuaalisiin hyökkäyksiin ja väkivaltaisuuteen ovat myös kiinnostavia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>130-AH</identifier>
<title>Nirvanan johtajan kuolema</title>
<description>Miten amerikkalaisen rock and grunge ryhmän Nirvanan päälaulaja kuoli?</description>
<narrative>Kurt Cobain, kuuluisan pop-musiikkiryhmän Nirvanan päälaulaja kuoli huhtikuussa 1994. Dokumentit jotka mainitsevat Cobainin kuoleman mainitsematta syytä eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>131-AH</identifier>
<title>Tekijänoikeudet</title>
<description>Hae tietoa tekijöiden immateriaalioikeuksista ja eri maiden yrityksistä taata suoja tekijöille.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit käsittelevät mahdollisuuksia turvata immateriaalioikeuksia missä tahansa maailmassa. Patenttilainsäädäntöä ei tule huomioida.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>132-AH</identifier>
<title>Kaliningradin alue</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa keskustellaan Kaliningradin alueen poliittisesta tai taloudellisesta tulevaisuudesta.</description>
<narrative>Ainoastaan poliittinen tai taloudellinen tieto Kaliningradista kiinnostaa. Näkymät tulevista suhteista Skandinavian, Baltian tai Venäjän alueen maihin. Historia tai matkailutieto ei ole tärkeää.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>137-AH</identifier>
<title>Vierasperäisten sanojen käyttö ranskan kielessä.</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka käsittelevät vierasperäisten sanojen asemaa ranskan kielessä.</description>
<narrative>Ranskan perustuslakivaliokunta on käsitellyt ja lieventänyt Toubon lain määrityksiä ranskan kielen käytöstä. Relevanteissa dokumenteissa keskustellaan vierasperäisten sanojen asemasta ja käytöstä ranskan kielessä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>138-AH</identifier>
<title>EU:n kalastuskiintiöt</title>
<description>Etsi tietoa EU:n kalastuskiintiöistä.</description>
<narrative>Dokumenteissa on numerotietoa tai keskustelua kalastuskiintöistä EU:n jäsenmaissa tai jäsenmaiden välillä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>139-AH</identifier>
<title>Matkapuhelimet (kännykät).</title>
<description>Matkapuhelimien käytön ennusteet.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan matkapuhelimien käytön näkymistä ja kännykkäteollisuuden kehityksestä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>140-AH</identifier>
<title>Matkapuhelimet (kännykät).</title>
<description>Matkapuhelimien käytön ennusteet.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan matkapuhelimien käytön näkymistä ja kännykkäteollisuuden kehityksestä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>142-AH</identifier>
<title>Christo paketoi Saksan valtiopäivätalon</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan siitä, kun taiteilija Christo paketoi Saksan valtiopäivätalon Berliinissä.</description>
<narrative>Taiteilija Christo tarvitsi kaksi viikkoa aikaa kesäkuussa 1995 kääriäkseen Berliinissä sijaitsevan Saksan valtiopäivätalon kankaaseen. Etsi tästä taidetapahtumasta kertovia dokumentteja. Kaikki tapahtuman valmistelua tai suoritusta koskeva tieto on relevanttia, samoin kuin asiaa koskevat poliittiset neuvottelut ja päätökset, sekä sen tekniset valmistelut.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>143-AH</identifier>
<title>Naisten konferenssi Pekingissä</title>
<description>Pekingin naisten konferenssi oli vaarassa epäonnistua edustajien ristiriitaisten kantojen takia.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan jostain Pekingin naisten konferenssin yhteydessä esiin tulleesta ongelmasta tai erimielisyydestä. Erityisesti mielenkiinnon kohteena ovat Vatikaanin, muslimiyhteisöjen ja Kiinan kommunistipuolueen edustajien kannanotot.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>147-AH</identifier>
<title>Öljyonnettomuudet ja linnut</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat tapaturmaisten öljyvuotojen tai öljysaasteiden linnuille aiheuttamista haitoista tai vammoista.</description>
<narrative>Relevantteja ovat kaikki dokumentit, joissa mainitaan lintujen kärsivän öljyonnettomuuksien vuoksi. Öljypäästöjen ja -jätteiden aiheuttamista tuhoista kertovat dokumentit eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>148-AH</identifier>
<title>Otsonikerroksen tuhoutuminen</title>
<description>Mikä muu kuin saastuminen aiheuttaa aukkoja otsonikerrokseen?</description>
<narrative>Saaste ei ole ainoa syy otsonikerroksen tuhoutumiseen. Relevanteissa dokumenteissa annetaan tietoa otsonikerroksessa havaittujen aukkojen muista syistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>149-AH</identifier>
<title>Paavin vierailu Sri Lankassa</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa käsitellään niitä Paavin Sri Lankan vierailun aikaisia protesteja ja ongelmia, jotka aiheutuivat hänen aiemmista buddhalaisuutta koskevista lausunnoistaan.</description>
<narrative>Paavi Johannes Paavalia odotti ristiriitainen vastaanotto, kun hän vieraili suurimmaksi osaksi buddhalaisessa Sri Lankassa. Paavin Sri Lankan vierailu, sen jälkeen kun eräässä äskettäin julkaistussa kirjassa oli ollut buddhalaisuutta koskevia kommentteja, koetteli katolisen kirkon ja buddhalaisten johtajien välejä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>150-AH</identifier>
<title>Ihmisoikeusjärjestö kuolemanrangaistusta vastaan</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka käsittelevät Amnesty Internationalin kuolemanrangaistusta vastaan suuntaamia erikoistoimia.</description>
<narrative>Amnesty International on omistautunut poistamaan kuolemanrangaistuksen kaikkialta maailmasta. Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan AI:n kuolemanrangaistusta vastaan suuntaamista erikoistoimista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>151-AH</identifier>
<title>Antiikin maailman ihmeet</title>
<description>Etsi tietoa antiikin maailman seitsemän ihmeen jäännösten olemassaolosta ja/tai löytymisestä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa viitataan johonkin maailman seitsemästä ihmeestä, joka on säilynyt. Erityisen mielenkiinnon kohteena ovat raportit äskettäin tapahtuneista löydöksistä, joiden uskotaan olevan jäänteitä jostakin antiikin seitsemästä ihmeestä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>152-AH</identifier>
<title>Lasten oikeudet</title>
<description>Etsi tietoja Yhdistyneiden Kansakuntien lasten oikeuksien julistuksesta.</description>
<narrative>Relevanteista dokumenteista löytyy tietoa YK:n lasten oikeuksien julistuksesta, kuten sen hyväksymispäivä YK:n yleiskokouksessa, kunnioitettavien oikeuksien määritelmä, julistuksen ratifioineet valtiot jne.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>153-AH</identifier>
<title>Olympialaiset ja rauha</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan, kuinka olympialaiset voivat edistää maailmanrauhaa.</description>
<narrative>Dokumentit, joissa mainitaan maailmanrauha eräänä olympialaisten tavoitteena, ovat relevantteja, samoin kuin dokumentit, jotka käsittelevät urheilijoiden tai kansainvälisen olympiakomitean jäsenten pyyntöä lopettaa väkivaltaisuudet kisojen ajaksi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>154-AH</identifier>
<title>Sananvapaus Internetissä</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka käsittelevät sensuuria ja sananvapautta Internetissä.</description>
<narrative>Dokumentit, joissa käsitellään esimerkiksi pornografiaa tai rasismia Internetissä mainitsematta sensuuriin tai sananvapauteen liittyviä asioita, eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>155-AH</identifier>
<title>Matkapuhelimien riskit</title>
<description>Mitä riskejä ja vaaroja on lisääntyneessä matkapuhelimien käytössä?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kuvaillaan lisääntyneeseen kännyköiden käyttöön liittyviä ongelmia. Sekä matkapuhelimien käyttöön mahdollisesti liittyvät terveysriskit, kuten säteilyyn liittyvät vaarat, että kännyköiden käytöstä aiheutuvat liikennetapaturmat, kuten tarkkaamattomien autoilijoiden aiheuttamat onnettomuudet,ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>156-AH</identifier>
<title>Ammattiliitot Euroopassa</title>
<description>Mitä eroja on ammattiliittojen roolissa ja merkityksessä Euroopan maiden välillä?</description>
<narrative>Relevantit dokumentit sisältävät kahden tai useamman Euroopan maan ammattiliittojen roolin, statuksen ja merkityksen vertailua. Dokumenttien tulee kertoa organisaatiotasosta, palkkaneuvottelumekanismeista ja työmarkkinoiden ilmapiiristä yleisesti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>157-AH</identifier>
<title>Wimbledonin naisvoittajat</title>
<description>Etsi Wimbledonin naisten tennisturnauksen voittajien nimiä.</description>
<narrative>Kaikki Wimbledonin naisten tennismestaruuksista kertovat dokumentit ovat relevantteja. Voittajien nimet on mainittava.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>158-AH</identifier>
<title>Jalkapallomellakat Dublinissa</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa käsitellään Irlannin ja Englannin välisen kansainvälisen jalkapallo-ottelun keskeyttämistä mellakoiden jälkeen.</description>
<narrative>Kansainvälinen jalkapallo-ottelu Irlanti-Englanti Dublinissa keskeytettiin irlantilaisten johtaessa 1:0 27 minuutin pelin jälkeen jalkapallohuligaanien mellakoinnin takia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>159-AH</identifier>
<title>Pohjanmeri, öljy ja ympäristö</title>
<description>Mitä on tehty ympäristönsuojelun hyväksi Pohjanmerellä, jossa öljyn etsintä ja tuotanto on lisääntynyt?</description>
<narrative>Dokumentit, joissa käsitellään Pohjanmeren öljynetsintään ja -tuotantoon liittyviä ympäristöaspekteja, ovat relevantteja. Öljyntuotantolaitoksen purkamisesta kertovat dokumentit ovat relevantteja vain, jos ympäristöhaitat mainitaan. Dokumentit, joissa vain luetellaan öljynporauksessa mukana olleita yhtiöitä tai raportoidaan tuotantomääristä ja tuotoista, eivät ole kuitenkaan relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>161-AH</identifier>
<title>Keliaakikkojen ruokavalio</title>
<description>Etsi keliaakikkojen ruokavalio-ongelmia käsitteleviä dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan keliaakikkojen ravitsemuksesta. Erityisen mielenkiintoisia ovat tiedot siitä, voivatko keliaakikot syödä kauraa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>162-AH</identifier>
<title>EU ja Turkin tulli</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka käsittelevät Kreikan esiin tuomia ongelmia tullirajoitusten poistamisessa Euroopan Unionin ja Turkin välillä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla selvä maininta Kreikan kannasta ehdotukseen, joka koskee EU:n ja Turkin välisten tullimääräysten yhtenäistämistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>163-AH</identifier>
<title>Tupakoinnin rajoittaminen</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan tupakoinnin kieltämiseen tai rajoittamiseen ravintoloissa tähtäävistä määräyksistä tai laeista.</description>
<narrative>Kaikki dokumentit, joissa kerrotaan tupakoinnin rajoittamiseen tai kieltämiseen ravintoloissa pyrkivistä laeista tai määräyksistä, ovat relevantteja, samoin kuin tällaisten lakien valmistelusta ja seurauksista kertovat dokumentit.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>164-AH</identifier>
<title>Eurooppalaiset huumetuomiot</title>
<description>Millaisia tuomioita Euroopassa annetaan laittomasta huumeiden myynnistä?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan huumekaupasta annetuista tuomioista Euroopassa. Tuomion tyyppi, vankeusrangaistuksen pituus tai muu vaihtoehtoinen rangaistus on mainittava. Huumeiden käytöstä annetut rangaistukset eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>165-AH</identifier>
<title>Golden Globe -palkinnot 1994</title>
<description>Mikä elokuva voitti kauden 1994 Golden Globe -draamapalkinnon?</description>
<narrative>Kauden 1994 Golden Globe -palkinnot jaettiin Los Angelesissa tammikuussa 1995. Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan draamapalkinnon Los Angelesissa voittaneen elokuvan nimi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>166-AH</identifier>
<title>Ranskalainen kenraali ja Balkanin turvallisuusvyöhyke</title>
<description>Kuka ranskalainen kenraali loi turvallisuusvyöhykkeen Balkanin konfliktin aikana?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa mainitaan sen ranskalaisen IFOR-joukkojen komentajan nimi, joka loi "turvallisuusvyöhykkeen" Balkanin konfliktin aikana.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>168-AH</identifier>
<title>Rabinin salamurha</title>
<description>Kuka ampui Jitzhak Rabinin ja miksi?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Jitzhak Rabininin, Israelin pääministerin, murhaajan nimi, ja esitetään salamurhan syitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>170-AH</identifier>
<title>Viralliset EU-kielet</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat Ranskan suunnitelmista vähentää Euroopan Unionin virallisten kielten lukumäärä viiteen.</description>
<narrative>Ranska on ehdottanut EU:n ydinkieliksi ranskaa, englantia, saksaa, italiaa ja espanjaa. Suuren vastustuksen takia ehdotus hylättiin. Relevanteissa dokumenteissa viitataan tähän ehdotukseen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>171-AH</identifier>
<title>Lillehammerin jääkiekkofinaalit</title>
<description>Mitkä joukkueet pelasivat jääkiekkofinaaleissa Lillehammerin olympialaisissa 1994?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan, mitkä joukkueet pelasivat jääkiekon loppuotteluissa vuonna 1994 Lillehammerin olympialaisissa. Dokumentit, joissa ilmoitetaan, mitkä joukkueet saavuttivat ensimmäisen ja toisen sijan kyseisessä tapahtumassa mainitsematta erityisesti finaaleja, ovat myös relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>172-AH</identifier>
<title>Yleisurheilun maailmanennätykset 1995</title>
<description>Mitä uusia maailmanennätyksiä saavutettiin yleisurheilun maailmanmestaruuskilpailuissa vuonna 1995 Göteborgissa?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa mainitaan, mitkä ennätykset rikottiin, missä lajissa ja mikä oli tulos, sekä kerrotaan uuden maailmanennätyksen haltijan nimi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>173-AH</identifier>
<title>Todiste top-kvarkeista</title>
<description>Etsi yhdysvaltalaisten tutkijoiden top-kvarkkien kokeellista todistamista koskevia dokumentteja.</description>
<narrative>Amerikkalaisen tutkimuskeskuksen tiedemiehet raportoivat, että niin kutsuttujen top-kvarkkien olemassaolo voidaan todistaa kokeellisesti. Alkeishiukkaset, joita kutsutaan kvarkeiksi, ovat aineen perusrakenneosia. Relevanteissa dokumenteissa käsitellään tätä kokeellista todistusta, eikä vain alkeishiukkasia yleensä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>174-AH</identifier>
<title>Baijerin krusifiksikiista</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa käsitellään krusifiksikiistaa baijerilaisissa kouluissa.</description>
<narrative>Krusifiksikiistassa Saksan perustuslakituomioistuin vahvisti, että yksittäisillä vanhemmilla on oikeus tehdä valitus siitä, että baijerilaisissa koululuokissa roikkuu krusifikseja seinällä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>176-AH</identifier>
<title>Shoemaker-Levy ja Jupiter</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat Shoemaker-Levy -komeetan räjähdyksestä ja räjähdyksen vaikutuksesta Jupiter-planeettaan.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa esitetään todistusaineistoa Shoemaker-Levy -komeetan räjähdyksestä ja sen osien törmäämisestä Jupiteriin.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>177-AH</identifier>
<title>Maidon kulutus Euroopassa</title>
<description>Etsi tilastoja tai tietoa maidon kulutuksesta Euroopan maissa.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit sisältävät tilastoja tai muuta tietoa maidon kulutuksesta Euroopassa, tai yksittäisessä Euroopan valtiossa. Muita maitotuotteita koskevat raportit eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>178-AH</identifier>
<title>Aseistakieltäytyminen</title>
<description>Etsi tietoja tapauksista, joissa henkilö menee mieluummin vankilaan kuin suorittaa asepalveluksen.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan ihmisistä, jotka vakaumuksensa takia kieltäytyvät totaalisesti asepalveluksesta tai siviilipalveluksesta, vaikka se johtaisi vankilatuomioon.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>179-AH</identifier>
<title>NATO:n pääsihteerin irtisanoutuminen</title>
<description>Miksi NATO:n pääsihteeri painostettiin eroamaan vuonna 1995?</description>
<narrative>NATO:n pääsihteeriä painostettiin voimakkain poliittisin ottein eroamaan vuonna 1995. Relevanteissa dokumenteissa mainitaan ainakin yksi syy tähän.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>180-AH</identifier>
<title>Baringsin konkurssi</title>
<description>Kuinka suuria tappioita Barings teki konkurssinsa yhteydessä?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan jotain Iso-Britannian vanhimman pankin romahduksesta aiheutuneiden tappioiden suuruudesta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>181-AH</identifier>
<title>Ranskan ydinkokeet</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka käsittelevät kansainvälistä painostusta Ranskan ydinkokeiden lopettamiseksi.</description>
<narrative>Greenpeace ja monet muut luonnonsuojelujärjestöt ovat arvostelleet Jaques Chiracin valintansa jälkeen tekemää päätöstä rikkoa kansainvälistä ydinkoekieltoa. Jokaista koetta seurasi vahva kansainvälinen protesti, erityisesti Australiassa ja Uudessa Seelannissa. Sekä Japani että USA ilmaisivat pahoittelunsa Ranskan asennetta kohtaan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>183-AH</identifier>
<title>Aasialaiset dinosauruksen jäännökset</title>
<description>Mistäpäin Aasiaa on löydetty dinosaurusten jäännöksiä?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa raportoidaan dinosaurusten fossiililöydöksistä, esimerkiksi dinosauruksen munista, Aasiassa. Dokumentit, joissa vain mainitaan havaitun dinosaurusten jalanjälkiä, eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>184-AH</identifier>
<title>Äitiysloma Euroopassa</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka antavat tietoa äitiysloman pituutta Euroopassa koskevista määräyksistä.</description>
<narrative>Dokumenttien pitää sisältää tarkkoja lukuja työssäkäyvien naisten äitiysloman pituudesta Euroopassa. Keskustelut, lait tai lakiehdotukset, jotka käsittelevät äitiysloman pituutta missä tahansa Euroopan maassa, ovat myös relevantteja, jos ne sisältävät tarkkoja lukuja äitiysloman pituudesta. Eri valtioiden säännösten väliset vertailut ovat myös mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>185-AH</identifier>
<title>Hollantilaisten valokuvat Srebrenicasta</title>
<description>Mitä tapahtui niille valokuville ja filmeille, joita hollantilaiset sotilaat ottivat Srebrenicassa, ja jotka tarjosivat todisteita ihmisoikeuksien loukkauksista?</description>
<narrative>Srebrenican kukistumisen jälkeen hollantilaisten sotilaiden ottamat, ihmisoikeusrikkomuksista todistavat valokuvat ja videofilmit katosivat. Jäljelle jäänyt filmi sisälsi vain muutamia havaittavissa olevia kuvia. Relevanteissa dokumenteissa on tietoa tästä tapauksesta, ja ne voivat sisältää yksityiskohtia valokuvien ja filmin sisällöstä sekä pohdintaa siitä, mitä kuville tapahtui.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>187-AH</identifier>
<title>Saksan ydinjätekuljetukset</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan protesteista, jotka on suunnattu radioaktiivisen jätteen kuljetusta vastaan Castor-säiliöaluksilla Saksassa.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa käsitellään radioaktiivisen jätteen kuljettamista Castor-säiliöaluksilla Gorlebeniin Ala-Saksissa sekä kuljetuksia vastaan suunnatuista protesteista. Kuljetuksia vastaan suunnatuista protesteista kertovat dokumentit ovat relevantteja, vaikka säiliöaluksen sijaintia tai tyyppiä ei nimenomaisesti mainittaisikaan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>190-AH</identifier>
<title>Lapsityövoima Aasiassa</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka käsittelevät lapsityövoimaa Aasiassa ja sen poistamiseksi tai lasten työolojen parantamiseksi tehtyjä aloitteita.</description>
<narrative>Dokumentit, joissa käsitellään lapsityövoimaa erityisesti Aasian maissa, kuvataan lasten työolosuhteita, sekä kerrotaan aloitteista toimenpiteisiin lapsityövoiman poistamiseksi, ovat kaikki relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>192-AH</identifier>
<title>Venäläisen TV-johtajan murha</title>
<description>Kuka venäläisen TV-yhtiön johtaja ammuttiin kotitalonsa portaikossa Moskovassa?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan venäläisen TV-johtajan ja entisen toimittajan murhasta Moskovassa ja mainitaan murhatun miehen nimi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>193-AH</identifier>
<title>EU ja Baltian maat</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Baltian maiden (Viro, Latvia tai Liettua) ja Euroopan Unionin välisistä EU-jäsenyyttä koskevista neuvotteluista.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan EU:n käymistä neuvotteluista Viron, Latvian tai Liettuan kanssa. Yksittäisten eurooppalaisten valtioiden Baltian maiden kanssa tekemistä yhteistyösopimuksista kertovat dokumentit eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>196-AH</identifier>
<title>Japanilaisten pankkien fuusio</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa käsitellään japanilaisten pankkien Mitsubishin ja Bank of Tokyon yhdistymistä maailman suurimmaksi pankiksi.</description>
<narrative>Kaksi japanilaista luottolaitosta Mitsubishi Bank ja Bank of Tokyo päättivät yhdistyä. Uusi pankki on maailman suurin.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>197-AH</identifier>
<title>Daytonin rauhansopimus</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Daytonin sopimuksesta, jonka tarkoitus on ylläpitää rauha Bosnia-Herzegovinassa.</description>
<narrative>Daytonin rauhansopimuksen mukaan NATO otti vastuun rauhan sotilaallisesta säilyttämisestä Bosnia-Herzegovinassa. Relevanteissa dokumenteissa raportoidaan neuvotteluista sekä sopimuksen sisällöstä ja solmimisesta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>198-AH</identifier>
<title>Kunnia-Oscar italialaisille elokuvaohjaajille</title>
<description>Etsi tietoa italialaisista elokuvaohjaajista, jotka ovat saaneet kunnia-Oscarin elämäntyöstään.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan, ketkä italialaiset elokuvaohjaajat ovat saaneet kunnia-Oscarin Academy Awards -seremoniassa Los Angelesissa elämäntyöstään elokuvanteon parissa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>199-AH</identifier>
<title>Ebola-epidemia Zairessa</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan ennaltaehkäisevistä toimenpiteistä, joihin on ryhdytty Ebola-epidemian puhkeamisen jälkeen Zairessa.</description>
<narrative>Toukokuussa 1995 Zairen Kikwitissä puhkesi eräs maailman pelätyimmistä epidemioista: Ebola-epidemia. Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan tämän taudin leviämisen estämiseen pyrkivistä toimenpiteistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>200-AH</identifier>
<title>Saksan ja Hollannin tulvat</title>
<description>Etsi vuoden 1995 Hollannin ja Saksan tulvaonnettomuuksiin liittyviä tilastoja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa ilmaistaan määrällisesti Saksassa ja Alankomaissa vuonna 1995 sattuneiden tulvien tuhoja: mainitaan evakuoitujen ihmisten ja eläinten lukumääriä ja/tai kerrotaan taloudellisista menetyksistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>201-AH</identifier>
<title>Kotona sattuneet tulipalot</title>
<description>Mitä ovat kotona sattuneiden tulipalojen tärkeimmät syyt?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa on mainittava ainakin yksi (todennäköinen) yksityisasunnossa sattuneen tulipalon syy, joko yleisesti tai tiettyyn tulipaloon liittyen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>202-AH</identifier>
<title>Nick Leesonin pidätys</title>
<description>Etsi Nick Leesonin pidätyksestä kertovia dokumentteja, joissa mainitaan syitä hänen vankilaan joutumiselleen.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla maininta Nick Leesonin pidätykseen ja sen jälkeiseen vangitsemiseen johtaneista syistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>203-AH</identifier>
<title>Itä-Timorin sissit</title>
<description>Etsi Itä-Timorin sissitoiminnasta kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Itä-Timorin sissijoukkojen konkreettisista poliittisista tai sotilaallisista toimista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>204-AH</identifier>
<title>Lumivyöryjen uhrit</title>
<description>Etsi tietoa lumivyöryissä kuolleiden määristä.</description>
<narrative>Relevanteista dokumenteista pitää löytyä tietoa lumivyöryissä kuolleiden määristä; myös yksittäisistä kuolonuhreja vaatineista lumivyöryistä kertovat dokumentit ovat relevantteja, samoin kuin asiaa koskevat tilastotiedot.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>205-AH</identifier>
<title>Tamilien itsemurhaiskut</title>
<description>Etsi tietoa tamilitiikereiden itsemurhapommi-iskuista tai kamikaze-toimista Sri Lankassa.</description>
<narrative>Vain tamilikapinallisten itsemurhapommi-iskuista kertovat dokumentit ovat relevantteja; muista hyökkäystoimista kertovat dokumentit eivät ole mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>207-AH</identifier>
<title>Ilotulitevammat</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan ilotulitusvälineiden aiheuttamista onnettomuuksista.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan ilotulitteiden aiheuttamista onnettomuuksista. Sekä tilastotiedot että yksittäisistä onnettomuuksista kertovat uutiset ovat mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>208-AH</identifier>
<title>"Sofian maailma"</title>
<description>Etsi Jostein Gaarderin menestyskirjasta "Sofian maailma" kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan "Sofian maailmasta" ja sen myyntimenestyksestä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>209-AH</identifier>
<title>Tour de France -voittaja</title>
<description>Kuka voitti Tour de Francen 1995?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Tour de Francen 1995 voittaneen henkilön nimi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>210-AH</identifier>
<title>Nobel rauhanpalkintoehdokkaat</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa mainitaan vuoden 1995 Nobelin rauhanpalkinnon voittajaehdokkaiden nimiä.</description>
<narrative>Dokumenttien pitää sisältää ennen Nobelin rauhanpalkinnon myöntämistä tehtyjä voittajaa koskevia arvauksia. Dokumentit, joissa vain mainitaan voittaja, eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>211-AH</identifier>
<title>Perun ja Ecuadorin rajakiista</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Perun ja Ecuadorin välisestä rajakiistasta.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan Perun ja Ecuadorin välisen rajakiistan yksityiskohdista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>212-AH</identifier>
<title>Naisurheilijat ja doping</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat naisurheilijoista, joita on syytetty dopingin käytöstä tarkoituksenaan parantaa urheilutuloksia.</description>
<narrative>Relevantteja ovat sekä naisurheilijoiden doping-ongelmasta yleisesti kertovat dokumentit että dopingista syytettyjen naisten nimiä mainitsevat dokumentit.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>213-AH</identifier>
<title>Paavin matkat</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan matkoista, joita Paavi Johannes Paavali II teki Italian ulkopuolelle 1995.</description>
<narrative>Dokumentit, jotka mainitsevat Paavin vierailleen 1995 Euroopan maissa, Afrikassa tai Aasiassa, ovat relevantteja. Muina vuosina tehtyjä matkoja koskevat maininnat eivät ole mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>214-AH</identifier>
<title>Monimiljardöörit</title>
<description>Etsi missäpäin maailmaa vain asuvien monimiljardöörien rikkauksista kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla yksittäisen monimiljardöörin nimi ja tietoja varallisuudesta tai yleisemmin tietoja maailman monimiljardöörien varallisuudesta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>215-AH</identifier>
<title>Perun presidentin uudelleenvalinta</title>
<description>Etsi Perun presidentin uudelleenvalinnasta 1995 kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla maininta Perun presidentin uudelleenvalinnasta, siis toisesta toimikaudesta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>216-AH</identifier>
<title>Nuorten liimanhaistelu</title>
<description>Kuinka yleistä liimanhaistelu on lasten ja nuorten keskuudessa?</description>
<narrative>Sekä yleistä tietoa lasten ja nuorten liimanhaistelusta antavat että yksittäistapauksista kertovat dokumentit ovat relevantteja. Myös tieto lakiehdotuksista, jotka pyrkivät estämään haisteluun sopivien liimapakkausten myymisen lapsille, on relevanttia. Muiden aineiden imppaaminen ei ole mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>217-AH</identifier>
<title>AIDS Afrikassa</title>
<description>Etsi dokumentteja AIDS:in lisääntymisestä Afrikassa.</description>
<narrative>AIDS on lisääntynyt räjähdysmäisesti Afrikassa. Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan tästä ongelmasta. Erityisesti mielenkiinnon kohteena ovat dokumentit, joissa mainitaan humanitääristen järjestöjen taistelusta AIDS:ia vastaan Afrikassa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>218-AH</identifier>
<title>Andreotti ja mafia</title>
<description>Etsi tietoa oikeustoimista Italian entistä pääministeriä, Giulio Andreottia vastaan, joissa häntä syytetään kuulumisesta mafiaan tai yhteyksistä siihen.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla yksityiskohtia oikeustoimista, syytteiden luetteleminen ilman lisätietoja ei riitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>219-AH</identifier>
<title>EU:n komissaariehdokkaat</title>
<description>Mitä syitä EU-parlamentaarikot ilmoittivat sille, että he eivät antaneet täyttä hyväksyntäänsä neljälle EU-komissaariehdokkaalle ja mikä oli näiden ehdokkaiden kansallisuus.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa mainitaan syyt tiettyjen ehdokkaiden vastustamiseen ja ehdokkaiden kansallisuus. Yksittäiset esimerkit ovat myös kiinnostavia. Myös ehdokkaiden kuulemisesta kertovat dokumentit ovat mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>220-AH</identifier>
<title>Eurooppalaiset autot Venäjällä</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan eurooppalaisten autojen viennistä Venäjälle.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa puhutaan autoviennistä Venäjälle ja niissä pitää olla maininta automerkeistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>221-AH</identifier>
<title>2002 talviolympialaiset</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan vuoden 2002 talviolympialaisten isäntäkaupungin valinnasta.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa mainitaan valintaprosessi ja ehdokaskaupunkien nimet; ainoastaan valitun kaupungin nimen maininta ei riitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>222-AH</identifier>
<title>Ranskan presidentinvaalit</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan, kuka voitti ja kuka hävisi Ranskan presidentinvaalien viimeisellä kierroksella 1995.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan toukokuussa 1995 olleiden presidentinvaalien viimeisen kierroksen voittajan nimi, mutta mainitaan myös samassa vaalissa hävinneen nimi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>223-AH</identifier>
<title>Tshernobylin tuhot entisen Neuvostoliiton ulkopuolella</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Tshernobylin ydinvoimalakatastrofin vaikutuksista entisen Neuvostoliiton rajojen ulkopuolella.</description>
<narrative>Relevanttien dokumenttien on viitattava Tshernobylin onnettomuuden seurauksiin entisen Neuvostoliiton alueen ulkopuolella.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>224-AH</identifier>
<title>Nainen yksinään Everestillä</title>
<description>Kuka oli ensimmäinen nainen, joka kiipesi Everestille yksin ilman lisähappea?</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan sen ensimmäisen naisvuorikiipeilijän nimi ja/tai kansallisuus, joka valloitti Mount Everestin huipun yksin ja ilman lisähappea.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>225-AH</identifier>
<title>Sosnovyi Borin ydinvoimala</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Sosnovyi Borin ydinvoimalan poikkeuksellisesta sulkemisesta 1995.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kuvaillaan lähellä Pietaria sijaitsevan Sosnovyi Borin ydinvoimalan vaikeuksia 1995. Erityisesti mielenkiinnon kohteena ovat dokumentit, joissa kerrotaan kakkosyksikköön liittyvistä ongelmista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>226-AH</identifier>
<title>Sukupuolenvaihdosleikkaukset</title>
<description>Etsi transseksuaaleille tehtävistä sukupuolenvaihdosleikkauksista kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Kaikki dokumentit, joissa kerrotaan transseksuaaleille tehtävistä sukupuolenvaihdosleikkauksista, ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>228-AH</identifier>
<title>Esihistoriallinen taide</title>
<description>Etsi viimeaikaisista esihistoriallisista taidelöydöistä kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa annetaan tietoa viimeaikaisten esihistoriallisten taidelöytöjen sijainnista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>229-AH</identifier>
<title>Padonrakennus</title>
<description>Etsi padonrakennuksesta kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan ihmisten tekemien patojen rakentamisesta tai suunnittelusta. Dokumentit, joissa vain mainitaan padon nimi ja/tai sijainti, eivät ole relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>230-AH</identifier>
<title>Atlantis-Mir telakoituminen</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan USA:n Atlantis-avaruussukkulan ensimmäisestä telakoitumisesta Mir-avarussasemaan.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla maininta Atlantiksen telakoitumisesta Miriin. Astronauttien lukumäärä ja/tai nimet ovat myös mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>232-AH</identifier>
<title>Euroopan eläkkeet</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kuvaillaan jossakin yksittäisessä Euroopan valtiossa tai koko Euroopan unionin alueella sovellettavia eläkejärjestelmiä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa on tietoa joko yksittäisten eurooppalaisten valtioiden tai koko Euroopan Unionin eläkkeistä. Kiinnostuksen kohteena on eläkkeelle jäämisen minimi- ja maksimi-ikä, eläkkeen laskutapa, eläkkeiden tyypit, laskentaprosentti jne. Suunnitellut uudistukset eivät ole mielenkiinnon kohteena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>233-AH</identifier>
<title>Kasvihuoneilmiö</title>
<description>Etsi ilmastonmuutoksesta ja erityisesti "kasvihuoneilmiön" olemassaolosta kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla maininta kasvihuoneilmiöstä suhteessa ilmastonmuutokseen ja ilmaston lämpenemiseen. Sekä dokumentit, joissa väitetään kasvihuoneilmiön ja ilmaston lämpenemisen olevan sama asia että dokumentit, jotka kieltävät yhteyden, ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>234-AH</identifier>
<title>Kuurot ja yhteiskunta</title>
<description>Etsi tietoja ongelmista, joita kuurot ihmiset kohtaavat sosiaalisessa yhteisössä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan kuurojen hyvinvointiin sosiaalisessa elämässä vaikuttavista asioista.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>235-AH</identifier>
<title>Hylkeenpyynti</title>
<description>Etsi hylkeenpyynnistä kertovia dokumentteja, ja erityisesti WWF:n ja muiden luonnonsuojelujärjestöjen mielipiteistä kertovia artikkeleja.</description>
<narrative>Myös yksittäiset hylkeenpyyntiä koskevat mielipiteet ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>236-AH</identifier>
<title>Filippiinien hirmumyrsky</title>
<description>Mikä oli sen Filippiineillä marraskuussa 1995 riehuneen hirmumyrskyn nimi, joka vaati satoja kuolonuhreja ja tuhosi ja vaurioitti tuhansia rakennuksia.</description>
<narrative>Relevanteista dokumenteista pitää löytyä hirmumyrskyn nimi. Lisätietoja ei tarvita.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>237-AH</identifier>
<title>Panchen Lama</title>
<description>Etsi uuden Panchen Laman valitsemista koskevista kiistoista kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanttien dokumenttien tulee käsitellä Dalai Laman ja Kiinan demokraattisen tasavallan hallituksen Panchen Laman inkarnaatiota koskevia vastakkaisia väitteitä. Dokumenteissa pitää olla viitteitä siihen, että hengellisen johtajan hyväksyntää ympäröi erimielisyys.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>238-AH</identifier>
<title>Lady Diana</title>
<description>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan prinsessa Dianan omaa avioliittoaan koskevista väitteistä BBC:n kuuluisassa Martin Bashirin tekemässä haastattelussa.</description>
<narrative>Relevanttien dokumenttien pitää kertoa Dianan väitteistä, jotka koskivat hänen vaikeuksiaan avioliitossa ja liiton epäonnistumisen syitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>239-AH</identifier>
<title>Nuorten mielenterveys</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan lasten ja nuorten mielenterveysongelmista ja niiden mahdollisesta hoidosta.</description>
<narrative>Kaikki lasten ja nuorten mielenterveysongelmista kertovat dokumentit ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>241-AH</identifier>
<title>Uudet poliittiset puolueet</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan uusien poliittisten puolueiden perustamisesta ja mainitaan puolueiden johtajien nimet.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit kertovat uusien poliittisten puolueiden perustamisesta, ja mainitsevat ainakin jonkun puolueen johtajista nimeltä. Myös puolueen kotimaa tai toiminta-alue on mielenkiinnon kohteena. Myös puolueiden uudelleenperustamisesta kertovat dokumentit ovat relevantteja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>242-AH</identifier>
<title>Avaruudessa oleskelun ennätys</title>
<description>Etsi avaruudessa oleskelun ennätyksestä kertovia dokumentteja, joissa mainitaan kosmonautin nimi.</description>
<narrative>Relevantit dokumentit kertovat avaruudessa olemisen ennätyksen rikkomisesta, mainiten ennätyksenhaltijan nimeltä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>243-AH</identifier>
<title>Kieslowskin elokuvat</title>
<description>Etsi puolalaisen ohjaajan Krzysztof Kieslowskin elokuvista kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Dokumenttien pitää kertoa Kieslowskin elokuvista, elokuvien nimien mainitseminen ei riitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>244-AH</identifier>
<title>Vuoden 1994 jalkapalloilija</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan FIFA:n vuoden 1994 jalkapalloilijan valinnasta.</description>
<narrative>100 maasta kotoisin olevat journalistit valitsivat vuoden 1994 jalkapalloilijan Lissabonissa. Relevanteissa dokumenteissa mainitaan tämän pelaajan nimi ja annetaan tietoa valintaprosessista tai sitä seuranneesta juhlinnasta Lissabonissa tai voittajan kotimaassa. Dokumentit, joissa vain mainitaan voittajan nimi ilman lisätietoja, eivät ole relevantteja. Pelkkä maininta palkinnosta muissa yhteyksissä ei riitä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>245-AH</identifier>
<title>Christopher Reeve</title>
<description>Etsi näyttelijä Christopher Reeven urasta ja hänet halvaannuttaneesta onnettomuudesta kertovia dokumentteja.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa käsitellään näyttelijää, hänen uraansa ja hänet halvaannuttanutta onnettomuutta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>246-AH</identifier>
<title>Castron vierailu YK:ssa</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Fidel Castron historiallisesta puheesta YK:n yleiskokouksessa 1995.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa annetaan tietoa Fidel Castron YK:n yleiskokouksessa lokakuussa 1995 pitämän puheen sisällöstä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>248-AH</identifier>
<title>Makedonian nimikiista</title>
<description>Etsi dokumentteja, joissa kerrotaan Kreikan hallituksen Makedonia-nimen käyttöä koskevasta vastustuksesta erään entisen Jugoslavian valtion nimenä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa pitää olla maininta Makedonia-nimeä koskevasta kiistasta ja niistä pitää löytyä tietoa Kreikan hallituksen ja/tai Kreikan kansalaisten mielipiteistä.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>249-AH</identifier>
<title>Naisten kymmenen tuhannen metrin voittaja</title>
<description>Kuka voitti naisten 10 000 metrin mestaruuden yleisurheilun MM-kisoissa Göteborgissa.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa mainitaan Göteborgin yleisurheilun MM-kisojen 10 000 metrin loppukilpailun voittaja.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>250-AH</identifier>
<title>Vesikauhu ihmisessä</title>
<description>Etsi dokumentteja, jotka kertovat ihmisten vesikauhutapauksista ja menetelmistä, joilla pyritään estämään vesikauhun puhkeaminen ihmisessä.</description>
<narrative>Relevanteissa dokumenteissa kerrotaan yksi tai useampia keinoja estää vesikauhun tarttuminen ihmiseen. Mielenkiinnon kohteena ovat kuitenkin myös yksittäiset ihmisten vesikauhutapaukset.</narrative>
</topic>
</topics>
