<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>251-AH</identifier>
<title>Médecines douces</title>
<description>Trouver des documents parlant de toutes sortes de traitements médicaux alternatifs ou naturels comprenant des thérapies spécifiques telles que l'acupuncture, l'homéopathie, la chiropractie, entre autres.</description>
<narrative>Les documents pertinents devront fournir des informations générales ou spécifiques sur les traitements ou les pratiques des médecines dites douces, alternatives ou naturelles.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>252-AH</identifier>
<title>Régimes de retraite en Europe</title>
<description>Trouver des documents donnant des informations sur les régimes et indemnités de retraite aujourd'hui dans n'importe quel pays européen.</description>
<narrative>Les documents pertinents fourniront des informations sur les régimes et indemnités de retraite dans un pays européen donné. Les documents pertinents devront contenir l'âge requis (au minimum et au maximum) pour bénéficier de la retraite ainsi que le mode de calcul du montant de la pension. Les documents évoquant de futurs projets de réformes ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>253-AH</identifier>
<title>Pays appliquant la peine de mort</title>
<description>Dans quels pays ou Etats la peine de mort est-elle toujours appliquée ou du moins autorisée par la Constitution ?</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent expliquer que la Constitution d'un Etat donné autorise la peine de mort. Les documents rapportant explicitement des condamnations à la peine capitale sont pertinents si l'Etat ou le pays concerné est clairement mentionné.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>254-AH</identifier>
<title>Dégâts causés par les tremblements de terre</title>
<description>Trouver des documents décrivant les dommages physiques ou les dégâts matériels causés par un tremblement de terre tout en spécifiant la zone affectée par le sinistre.</description>
<narrative>Les documents pertinents donneront des détails sur les dégâts causés par un tremblement de terre sur des bâtiments, les dégâts matériels ou les dommages physiques. Le lieu (pays, région ou ville) touché par le tremblement de terre doit être précisé.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>255-AH</identifier>
<title>Dépendance et Internet</title>
<description>Une utilisation trop fréquente d'Internet peut-elle provoquer une dépendance ?</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent expliquer si l'usage régulier d'Internet crée une accoutumance qui peut aller jusqu'à une dépendance physiologique ou psychologique.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>256-AH</identifier>
<title>Maladie de Creutzfeldt-Jakob</title>
<description>Trouver des documents décrivant les symptômes des différentes formes de la maladie de Creutzfeldt-Jakob ou des rapports qui la relient avec l'Encéphalite Spongiforme Bovine (ESB), plus connue sous le nom de &#147;maladie de la vache folle&#148;.</description>
<narrative>Les documents pertinents devront décrire les symptômes de la maladie de Creutzfeldt-Jakob, qu'il s'agisse de sujets atteints ou suspectés de développer la maladie. Les documents pertinents devront insister sur le lien avéré entre la maladie de Creutzfeldt-Jakob et l'ESB, plus connue sous le nom de &#147;maladie de la vache folle&#148;.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>257-AH</identifier>
<title>Epuration ethnique dans les Balkans</title>
<description>Trouver des documents relatant des faits précis sur les crimes contre l'humanité (ou génocide) perpétrés en ex-Yougoslavie ou dans la région des Balkans.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent décrire des faits précis du processus d'épuration ethnique (ou génocide) dans la région des Balkans et, en particulier, en Bosnie, au Kosovo, en Croatie et en Macédoine. Les pays concernés devront être mentionnés.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>258-AH</identifier>
<title>Impact sur la fuite des cerveaux</title>
<description>Trouver des documents évoquant les problèmes liés à la fuite des cerveaux et mentionnant également le nom des pays et régions les plus touchés par ce phénomène.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent évoquer les problèmes liés au transfert de personnes diplômées et hautement qualifiées venant des régions les plus pauvres du monde vers des régions plus prospères.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>259-AH</identifier>
<title>Lions d'Or</title>
<description>Quels films ont déjà reçu un Lion d'Or au festival du film de Berlin ?</description>
<narrative>Tout document mentionnant le nom d'un film ayant déjà reçu un Lion d'Or est pertinent.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>260-AH</identifier>
<title>Loi contre le tabagisme</title>
<description>Trouver des documents décrivant précisément les lois ou réglementations interdisant de fumer dans les lieux publics.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent donner des détails sur les lois, règles et politiques récentes contre le tabagisme, appliquées actuellement dans certains pays. Les documents peuvent également spécifier le montant des amendes en cas d'infraction. Les documents concernant des propositions de lois anti-tabac ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>261-AH</identifier>
<title>Diseurs de bonne aventure</title>
<description>Quelles techniques utilisent les diseurs de bonne aventure pour prédire l'avenir ?</description>
<narrative>Les documents pertinents mentionneront au moins une des différentes techniques employée pour prédire l'avenir (astrologie, chiromancie, boules de cristal, cartes). Les documents mentionnant des prédictions sans la moindre description de la technique utilisée, ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>262-AH</identifier>
<title>Concerts de charité</title>
<description>A quelles causes ou &#156;uvres de charité vont les bénéfices des concerts de charité?</description>
<narrative>Les documents pertinents devront parler des concerts de charité. Ils devront fournir des informations sur ce dont bénéficie les &#156;uvres de charité lors de concerts de ce type.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>263-AH</identifier>
<title>Remise en cause de décisions d'arbitrage en matière de football</title>
<description>Trouver des documents traitant de critiques quant aux décisions d'arbitrage prises au cours d'un match de football.</description>
<narrative>Les documents pertinents décriront une décision d'arbitrage discutée ou discutable lors d'un match de football.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>264-AH</identifier>
<title>Trafic de substances radioactives</title>
<description>Trouver des documents traitant des trafics illégaux de substances radioactives et nucléaires entre différents pays.</description>
<narrative>Tout document traitant de cas de trafics criminels ou de contrebande de substances nucléaires militaires et civiles ou de déchets radioactifs hors des frontières est pertinent.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>265-AH</identifier>
<title>Prise de pouvoir de la Deutsche Bank</title>
<description>Trouvez les noms des sociétés qui ont été totalement ou partiellement achetées par la Deutsche Bank ou pour lesquelles des négociations sont actuellement en cours.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent énumérer le nom des sociétés qui ont été achetées par la Deutsche Bank; les documents évoquant les négociations en cours sont également pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>266-AH</identifier>
<title>Discrimination envers les tsiganes européens</title>
<description>Trouver des documents parlant des épisodes récents de harcèlement, de discrimination ou de violence contre les tsiganes en Europe.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent décrire toutes sortes d'actions ou de mauvais traitements commis à l'encontre des « tsiganes » en Europe de nos jours.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>267-AH</identifier>
<title>Les films nominés « meilleur film étranger » </title>
<description>Quels films ont été nominés pour un Oscar dans la catégorie « meilleur film étranger » ?</description>
<narrative>Les documents pertinents fourniront le nom et la nationalité d'au moins un film nominé pour un Oscar dans la catégorie « meilleur film étranger ».</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>268-AH</identifier>
<title>Le clonage humain et la bio-éthique</title>
<description>Trouvez des documents qui décrivent des problèmes d'éthique liés au clonage génétique d'êtres humains.</description>
<narrative>Les documents pertinents rapporteront des discussions sur les problèmes d'éthique soulevés par la possible création de clones humains. Les documents concernant des propositions de lois interdisant le clonage humain pour des raisons éthiques sont également pertinents. Les documents évoquant les limites et les difficultés technologiques des méthodes de clonage appliquées aux humains ne sont, quant à eux, pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>269-AH</identifier>
<title>Traités de ratification</title>
<description>Trouver des documents mentionnant la ratification officielle de traités internationaux.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner le nom du traité ainsi que le, ou les, pays qui l'ont ratifié. Tout document indiquant qu'un pays a ratifié ou adhère au traité n'est pas pertinent.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>270-AH</identifier>
<title>Concurrents de Microsoft</title>
<description>Quelles entreprises sont des concurrents réels ou potentiels de Microsoft ?</description>
<narrative>Les documents pertinents devront mentionner les noms des entreprises qui sont en concurrence directe avec Microsoft. Les documents mentionnant les noms des produits concurrents sont aussi pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>271-AH</identifier>
<title>Mariages homosexuels</title>
<description>Le mariage entre homosexuels doit-il être reconnu et légitimé par l'Etat?</description>
<narrative>Les documents pertinents évoquent des discussions et débats à propos de la légitimité des mariages homosexuels. Tout document exposant des opinions ou des positions sur le thème sont pertinents, qu'il s'agisse des opinions défendues par le législateur, les autorités religieuses ou par des individus.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>272-AH</identifier>
<title>La formation du président Tchèque</title>
<description>Trouver des documents mentionnant la formation humaniste et littéraire du président de la République Tchèque, Vaclav Havel.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner aussi bien la formation humaniste et littéraire de Havel que le fait qu'il est maintenant le président de la République Tchèque.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>273-AH</identifier>
<title>Expansion de l'OTAN</title>
<description>Trouver des documents traitant de discussions concernant l'expansion de l'Organisation du Traité de l'Atlantique Nord ayant l'idée d'inclure des pays qui faisaient partie auparavant du bloc communiste d'Europe de l'Est et d'Europe Centrale.</description>
<narrative>Toute discussion en faveur ou contre l'expansion de l'OTAN vers l'Est incluant des anciens pays, alliés ou influencés politiquement par l'URSS est pertinente.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>274-AH</identifier>
<title>Bombes actives de la Seconde Guerre Mondiale</title>
<description>Trouver des documents parlant de découvertes de bombes, de mines ou autres munitions restées en place depuis la Seconde Guerre Mondiale.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner le lieu sur lequel les bombes actives ou autres munitions restées intactes depuis la Seconde Guerre Mondiale ont été retrouvées. Les détails sur les mesures d'excavation des secteurs concernés et les actions menées par les unités de déminage sont aussi pertinents. Les documents parlant des décharges de munitions officielles et connues ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>275-AH</identifier>
<title>Maladies liées au tabagisme</title>
<description>Quelles sont les maladies ou autres problèmes médicaux soupçonnés d'être en relation avec le tabagisme passif ou actif ?</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner l'information qu'au moins une maladie est considérée comme étant la conséquence directe du fait de fumer ou d'être exposé à la fumée de cigarette.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>276-AH</identifier>
<title>Subventions agricoles de l'UE</title>
<description>Trouver des documents parlant des subventions agricoles de l'Union Européenne.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent contenir des informations sur les subventions agricoles de l'Union Européenne et les politiques qui y sont liées. Les subventions des pays hors Union Européenne ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>277-AH</identifier>
<title>L'euthanasie</title>
<description>Les documents pertinents doivent mentionner des cas spécifiques d'euthanasie déclarée ou soupçonnée en milieu hospitalier ou par des membres de la profession médicale.</description>
<narrative>Tous les documents fournissant des informations sur des cas probables d'euthanasie - soupçonnés ou déclarés &#150; par des médecins, des infirmières ou tout autre membre de la profession médicale sont pertinents. Les discussions générales sur des lois pour réglementer l'euthanasie et les déclarations faites par les chefs religieux ou les politiciens ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>278-AH</identifier>
<title>Les moyens de transport pour handicapés</title>
<description>A quels problèmes doivent faire face les personnes handicapées physiques lorsqu'elles empruntent les transports publics et quelles solutions sont proposées ou adoptées?</description>
<narrative>Les documents pertinents devront décrire les difficultés auxquelles doivent faire face les personnes diminuées physiquement lorsqu'elles utilisent les transports publics et/ou traiter des progrès accomplis pour résoudre ces problèmes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>279-AH</identifier>
<title>Référendums en Suisse</title>
<description>Trouver des documents décrivant l'organisation des référendums en Suisse.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner les raisons ou les résultats de tout référendum en Suisse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>280-AH</identifier>
<title>Crimes à New-York</title>
<description>Trouver des informations sur des faits criminels ou des rapports concernant l'évolution du taux de criminalité dans la ville de New-York.</description>
<narrative>Les documents pertinents fourniront des informations sur l'activité criminelle à New-York. Les récits de cas précis de vol, de cambriolage ou de violence sont intéressants tout comme les rapports sur les statistiques relatives au crime et sur la progression ou la diminution de la criminalité dans cette ville.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>281-AH</identifier>
<title>Radovan Karadzic</title>
<description>Trouver des documents mentionnant le nom du leader de guerre serbe, Radovan Karadzic, relatant son histoire et fournissant des informations sur son implication dans des crimes de guerre et des crimes contre l'humanité.</description>
<narrative>Toute information sur des crimes commis par Radovan Karadzic est intéressante ainsi que les informations concernant sur son acte d'accusation formulé par le tribunal pour crimes de guerre des Nations Unies.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>282-AH</identifier>
<title>Abus en prison</title>
<description>Trouver des informations sur des cas particuliers d'abus ou de torture de détenus par des gardiens de prison, des militaires ou des policiers.</description>
<narrative>Les documents pertinents feront référence à des cas précis d'abus ou de torture et fourniront des détails sur le lieu où ils se sont produits. Les discussions générales ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>283-AH</identifier>
<title>Films de James Bond</title>
<description>Trouver des documents mentionnant les titres des films de James Bond et/ou les noms des acteurs qui ont joué le rôle de James Bond à travers le temps.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner les titres de divers films de James Bond ou les noms des acteurs ayant tenu le rôle principal.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>284-AH</identifier>
<title>Missions de navettes spatiales</title>
<description>Trouver des informations concernant des missions de navettes spatiales au cours desquelles sont survenus des difficultés, des retards ou des échecs.</description>
<narrative>Les documents pertinents font référence à un quelconque problème ou écart par rapport au plan prévu d'une mission de navette spatiale.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>285-AH</identifier>
<title>Mouvements anti-avortement</title>
<description>Trouver des informations à propos de toute action menée par des membres de mouvements anti-avortement ou à propos des efforts en faveur de l'abolition ou de la restriction des lois réglementant l'avortement.</description>
<narrative>Est pertinente toute action menée par des membres de mouvements anti-avortement, y compris des manifestations et des marches de protestation, mais aussi des actions ponctuelles contre les cliniques pratiquant l'avortement. Les déclarations faites par des personnes en faveur de l'abolition ou de la restriction de l'avortement légal sont également pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>286-AH</identifier>
<title>Blessures au football</title>
<description>Trouver des documents traitant des blessures de footballeurs professionnels durant des matches de football ou des sessions d'entraînement avant un match.</description>
<narrative>Les documents pertinents décriront tout type de blessure survenant au football y compris les contusions, foulures musculaires, tendinites et « dommages » du cartilage mais aussi des blessures plus importantes telles que des membres cassés ou des commotions.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>287-AH</identifier>
<title>Prises d'otages &#150; cas de terrorisme</title>
<description>Trouver des documents traitant de situations de prises d'otages par des terroristes ou des groupes militants.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent décrire des cas d'actualité où des personnes sont prises en otage par des terroristes ou des groupes militants. Les histoires ou films relatant la prise d'otages, tout comme les revendications légales faites par les anciens otages sont à exclure.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>288-AH</identifier>
<title>Importation de voitures américaines</title>
<description>Quelles marques de voitures sont importées aux Etats-Unis?</description>
<narrative>Les documents pertinents devront contenir des informations sur les marques ou fabricants de voitures vendues aux Etats-Unis, mais non produites dans le pays.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>289-AH</identifier>
<title>Les Îles Malouines</title>
<description>Trouver des documents fournissant de l'information sur les Îles Malouines.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent traiter des Îles Malouines (connues aussi sous le nom Falklands), ils ne doivent pas seulement les mentionner. Les documents pertinents doivent fournir des informations d'ordre historique, géographique, économique ou social.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>290-AH</identifier>
<title>Variations du prix du pétrole</title>
<description>Pourquoi les prix du pétrole subissent-ils une évolution?</description>
<narrative>Les documents pertinents décrivent les raisons directes des variations du prix du pétrole (ex. réduction des ressources, guerres, temps). Les documents traitant de l'évolution des prix du pétrole sans en mentionner les causes ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>291-AH</identifier>
<title>Immigrants clandestins en Europe</title>
<description>Trouver des documents traitant du phénomène de l'immigration clandestine dans les pays de l'Union Européenne, contenant des descriptions d'incidents isolés impliquant les découvertes ou activités d'immigrés clandestins et des discussions plus générales traitant du problème.</description>
<narrative>Les documents pertinents s'appliquent uniquement à l'immigration clandestine à travers les pays de l'Union Européenne. Toute information est intéressante, notamment le rôle joué par des groupes criminels en hébergeant, transportant et exploitant ces personnes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>292-AH</identifier>
<title>Reconstruction des villes en Allemagne</title>
<description>Trouver des documents décrivant la reconstruction d'importants bâtiments historiques des villes allemandes, fortement touchées ou détruites par les bombardements durant la Seconde Guerre Mondiale.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent décrire la reconstruction d'importants bâtiments historiques des villes allemandes fortement bombardées pendant la Seconde Guerre Mondiale. N'importe quelle ville allemande est pertinente, qu'on s'attende davantage à trouver des documents parlant de Berlin, Dresde ou Leipzig.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>293-AH</identifier>
<title>Relations entre la Chine et Taiwan</title>
<description>Trouver des documents fournissant des informations sur les relations actuelles entre la Chine et Taiwan, y compris les comptes rendus de tout type d'action hostile menée par la Chine à l'encontre de Taiwan.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent donner des informations sur les relations difficiles qu'entretiennent la Chine et Taiwan, y compris parler des efforts de la Chine pour influencer les relations des autres pays avec Taiwan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>294-AH</identifier>
<title>La puissance des Ouragans</title>
<description>Quelle est la vitesse des vents d'un ouragan?</description>
<narrative>La puissance ou la force d'un ouragan est mis en évidence par la force des vents. Les documents pertinents doivent fournir des chiffres spécifiques de la force d'un ouragan ou de la vitesse du vent.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>295-AH</identifier>
<title>Blanchiment d'argent</title>
<description>Trouver des documents traitant du crime financier connu sous le nom de blanchiment d'argent , qui est le procédé par lequel les malfaiteurs dissimulent les fonds acquis illégalement en les convertissant en revenus « apparemment » légitimes.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des informations sur le blanchiment d'argent réalisé par des organisations criminelles &#150; y compris l'utilisation de paradis fiscaux &#150; ou doivent pouvoir décrire les mesures prises au niveau international pour lutter contre.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>296-AH</identifier>
<title>Les représentations publiques de Liszt</title>
<description>Trouver des documents faisant mention des représentations publiques d'&#156;uvres du compositeur hongrois Franz Liszt.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner toutes sorte de représentation publique, concert ou récital d'oeuvres réalisées par Liszt, et doivent aussi spécifier le lieu où les représentations se sont déroulées. Les documents mentionnant simplement l'existence de représentations de Liszt ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>297-AH</identifier>
<title>Expulsions de diplomates</title>
<description>Trouver des documents décrivant l'expulsion de diplomates d'un quelconque pays.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner le pays d'origine du diplomate, et celui duquel il a été expulsé.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>298-AH</identifier>
<title>Centrales nucléaires</title>
<description>Trouver des documents rendant compte d'incidents ayant eu lieu dans des centrales nucléaires ou traitant de la probabilité d'avoir un incident et du risque potentiel pour la population.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent spécifier l'emplacement ou le nom de la centrale nucléaire, mais aussi doivent donner des informations sur les incidents connus actuellement ou les risques potentiels.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>299-AH</identifier>
<title>Risques encourus par les gardiens de la paix de l'ONU</title>
<description>Trouver des documents rendant compte d'incidents spécifiques dans lesquels les gardiens de la paix de l'ONU ont été pris en otage, blessés ou tués.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des détails sur les incidents dans lesquels les vies des forces de paix de l'ONU ont été mises en danger.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>300-AH</identifier>
<title>Gains de la loterie</title>
<description>Trouver des documents concernant des gains de la loterie.</description>
<narrative>Seuls les documents rendant compte du gain actuel de la loterie et donnant quelques informations sur les gagnants, telles que leurs noms, formations ou origines sont pertinents. Les documents énumérant la liste des prix décernés ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>301-AH</identifier>
<title>Les Produits Nestlé</title>
<description>Quels produits sont commercialisés par Nestlé dans le monde?</description>
<narrative>Les articles pertinents indiqueront le nom de produits distribués mondialement par Nestlé ou par des entreprises qui appartiennent au groupe Nestlé. Dans un second temps, le document doit faire clairement référence à la société mère.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>302-AH</identifier>
<title>Les Boycotts de Consommateurs</title>
<description>Trouver des documents décrivant ou discutant de l'impact des boycotts de consommateurs.</description>
<narrative>Les documents pertinents évoqueront des discussions ou des points de vue sur l'efficacité des boycotts de consommateurs. Les questions morales qui peuvent intervenir dans de tels boycotts sont également intéressantes. Seuls, les boycotts de consommateurs sont pertinents, les boycotts politiques doivent être ignorés.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>303-AH</identifier>
<title>Les Peintures Italiennes</title>
<description>Trouver des informations sur des lieux où des peintures ou des dessins italiens sont exposés ou montrés au public.</description>
<narrative>Les documents pertinents indiqueront des lieux d'expositions permanentes ou temporaires de peintures italiennes n'importe où dans le monde. Des informations sur des lieux où des peintures ou dessins uniques d'artistes italiens sont exposés au public dans des musées, des galeries d'art, ou autres lieux similaires, sont également intéressantes. Les informations fournies devront être suffisantes pour identifier le lieu exact, ainsi le nom d'une ville ou d'un pays n'est pas suffisant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>304-AH</identifier>
<title>Le Patrimoine Mondial</title>
<description>Fournir le nom et/ou la localisation de lieux déclarés Patrimoine mondial par l'UNESCO en raison de leur beauté exceptionnelle ou de leur importance.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner le nom et/ou le lieu géographique de monuments, villes ou places officiellement déclarés Patrimoine mondial par l'UNESCO du fait de leur beauté exceptionnelle ou de leur importance. Des discussions sur des sites potentiels ou candidats ne sont pas pertinentes. Le document doit mentionner clairement que le statut officiel de l'UNESCO est en jeu.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>305-AH</identifier>
<title>Les Prix du Pétrole</title>
<description>Quel est prix du pétrole actuel?</description>
<narrative>Seuls les documents indiquant le prix du pétrole actuel sont pertinents, c'est-à-dire le prix au moment où le document fut écrit. Des références aux prix du pétrole dans le passé ou des prédictions sur les futurs changements de prix ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>306-AH</identifier>
<title>Les Activités de l'ETA en France</title>
<description>Trouver des documents rendant compte des activités de l'organisation terroriste basque ETA en France.</description>
<narrative>Seuls les documents décrivant des activités de l'organisation terroriste basque ETA sur le territoire français, qu'elles soient armées, politiques, financières, ou autres, sont pertinents. Les activités de l'ETA en Espagne ne nous intéressent pas.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>307-AH</identifier>
<title>Les Films qui se déroulent en Ecosse</title>
<description>Trouver des informations sur les films dont l'action se déroule en Ecosse.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner les films dont l'action se déroule en Ecosse. Les films tournés en Ecosse, mais se déroulant ailleurs ne sont pas pertinents. Les pièces de théâtre telles que "Macbeth" ne sont pas pertinentes, cependant leurs adaptations au cinéma le sont. Les films documentaires incluant des scènes se déroulant en Ecosse nous intéressent également.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>308-AH</identifier>
<title>Eclipse Solaire</title>
<description>Trouver des documents décrivant des éclipses partielles ou totales du soleil.</description>
<narrative>Tout document fournissant toute information concernant une éclipse solaire est pertinent. Des documents sur des éclipses de lune ou des mouvements de planètes ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>309-AH</identifier>
<title>Les Drogues "Dures"</title>
<description>Quels dangers pour la santé présentent les drogues "dures", telles que l'héroïne et la cocaïne, par opposition aux drogues "douces"?</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des informations sur les risques médicaux engendrés par la consommation illégale et la dépendance de drogues dures. Des informations à propos de problèmes résultant de la consommation de drogues "douces" ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>310-AH</identifier>
<title>Le Traitement des Déchets Industriels</title>
<description>Trouver des documents qui décrivent les méthodes utilisées pour traiter ou se débarrasser des déchets industriels.</description>
<narrative>Les documents doivent mentionner non seulement les différents moyens de traitement des déchets industriels (par exemple les incinérateurs, le recyclage des déchets), mais également le pays, la ville ou la région où la méthode est utilisée.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>311-AH</identifier>
<title>Le Chômage en Europe</title>
<description>Trouver des informations et des chiffres indiquant le taux de chômage dans les pays européens.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent discuter du problème du chômage dans un ou plusieurs pays européens. Les documents doivent également fournir quelques chiffres indiquant le taux de chômage.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>312-AH</identifier>
<title>Les Attaques de Chiens</title>
<description>Quelles sont les conséquences des attaques de personnes par des chiens?</description>
<narrative>Les documents pertinents décrivent les conséquences d'incidents dans lesquels une personne a été attaquée par un chien, par exemple les types de dommages causés et/ou les sanctions pouvant être appliquées au propriétaire du chien.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>313-AH</identifier>
<title>Les Célébrations de Centenaire</title>
<description>Trouver des documents mentionnant la célébration d'un centième anniversaire de n'importe quel événement.</description>
<narrative>Les documents pertinents devront contenir des informations sur le centième anniversaire de naissance ou de décès d'une personne célèbre ou le centième anniversaire d'un événement historique significatif.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>314-AH</identifier>
<title>Les Espèces en Danger</title>
<description>Quelles mesures sont prises en Europe afin de protéger les animaux ou les plantes menacés d'extinction?</description>
<narrative>Les documents pertinents discuteront des mesures prises pour sauvegarder les espèces végétales ou animales menacées d'extinction.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>315-AH</identifier>
<title>Le Dopage dans le Sport</title>
<description>Dans quels sports des drogues sont-elles utilisées illégalement?</description>
<narrative>Trouver des documents décrivant des cas spécifiques de sportifs professionnels accusés d'avoir utilisé des drogues pour améliorer leur performance.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>316-AH</identifier>
<title>Les Grèves</title>
<description>Qui fait grève et pourquoi?</description>
<narrative>Trouver des documents décrivant des cas spécifiques de grèves n'importe où dans le monde. Les documents doivent fournir des informations précises sur les causes de la grève et les objectifs qu'espèrent atteindre les grévistes en se mobilisant pour leur action. Seuls les documents qui traitent des grèves actuelles sont pertinents ; des informations sur les éventuelles futures grèves ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>317-AH</identifier>
<title>Les Drogues Anti-cancer</title>
<description>Trouver des informations sur les effets cliniques et expérimentaux des drogues et autres traitements médicaux contre le cancer.</description>
<narrative>Trouver des documents contenant des informations sur des résultats cliniques ou expérimentaux liés au développement ou à l'expérimentation de drogues ou de traitements contre le cancer, incluant la thérapie hormonale, la chimiothérapie et l'immunothérapie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>318-AH</identifier>
<title>L'Education Sexuelle</title>
<description>L'éducation sexuelle est-elle enseignée dans les écoles européennes?</description>
<narrative>Trouver des documents donnant des informations sur l'éducation sexuelle dans les écoles en Europe. Les documents pertinents peuvent fournir les raisons d'introduire cette matière dans les salles de classe, ou bien inclure des discussions pour ou contre le fait que l'éducation sexuelle fasse partie du programme scolaire.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>319-AH</identifier>
<title>La Production Mondiale d'Opium</title>
<description>Trouver des informations sur la culture et/ou la production d'opium dans le monde.</description>
<narrative>Les documents pertinents donneront des informations soit sur la culture de pavot ou la production d'opium et de ses dérivés. A la fois la production légale et la production illégale d'opium nous intéressent.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>320-AH</identifier>
<title>Les Crises de l'Energie</title>
<description>Trouver des informations sur tout type de crise d'énergie ou de combustible.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent mentionner le lieu où la crise d'énergie s'est déroulée et en énoncer les causes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>321-AH</identifier>
<title>Les Talibans en Afghanistan</title>
<description>Trouver des informations sur les croyances et les pratiques du mouvement Taliban islamique en Afghanistan.</description>
<narrative>Les documents pertinents fourniront des informations sur le mouvement Taliban en Afghanistan et sur leurs croyances et pratiques. L'intérêt porte particulièrement sur des descriptions du traitement des femmes par les Talibans.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>322-AH</identifier>
<title>L'Energie Atomique</title>
<description>Trouver des documents en faveur ou contre l'utilisation de l'énergie atomique dans des buts pacifiques.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des arguments généraux pour ou contre l'utilisation de l'énergie atomique dans des buts pacifiques. Les documents évoquant des accidents spécifiques ou des désastres impliquant l'énergie atomique ne sont pas pertinents à moins qu'ils n'incluent également une discussion générale sur le sujet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>323-AH</identifier>
<title>Le Renforcement des Conditions d'Obtention de Visa</title>
<description>Trouver des documents qui fournissent des informations sur le renforcement des restrictions de visa et les lois d'immigration.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent donner des informations sur les pays qui ont récemment restreint leurs lois sur l'immigration et la réglementation des visas. Des discussions sur les pays qui sont en train de considérer la mise en oeuvre de telles restrictions sont également intéressantes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>324-AH</identifier>
<title>Les Grands Mannequins</title>
<description>Trouver le nom de mannequins célèbres dans le monde.</description>
<narrative>Les grands mannequins sont définis comme des mannequins qui ont eu tant de succès qu'ils ont atteint le statut de célébrité. Les documents pertinents fourniront le nom de grands mannequins célèbres. Il doit être clair dans le document que la personne citée est considérée comme étant célèbre dans le monde.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>325-AH</identifier>
<title>Les Bourses d'Etudes</title>
<description>Trouver des documents qui traitent de la mise en place ou de l'augmentation de bourses d'études dans l'enseignement universitaire.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des informations sur la mise en place ou les augmentations des bourses universitaires. L'intérêt porte sur les coûts des cours pour les diplômés et non diplômés.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>326-AH</identifier>
<title>Les International Emmy Awards</title>
<description>Trouver des informations sur les artistes, toutes catégories confondues, qui ont remporté un Emmy Awards 1995 pour excellence dans le programme télévisé international.</description>
<narrative>Chaque année l'International Academy of Television Arts &amp; Sciences remet les International Emmy Awards aux meilleurs programmes télévisés produits à l'extérieur des Etats-Unis. Les documents pertinents fourniront des informations sur le nom du(des) vainqueur(s) dans une ou dans toutes les catégories.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>327-AH</identifier>
<title>Tremblements de Terre à Mexico</title>
<description>Trouver des documents fournissant des détails sur l'impact des dommages causés par des tremblements de terre à Mexico en 1995.</description>
<narrative>Les documents pertinents contiendront des informations sur des tremblements de terre à Mexico en 1995, tels que leur magnitude, les dommages qu'ils ont causés, la panique des habitants, etc. Des documents sur des tremblements de terre ailleurs qu'à Mexico ne sont pas pertinents sauf si l'impact séismique a également été ressenti à Mexico.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>328-AH</identifier>
<title>Les Kurdes Irakiens et la Turquie</title>
<description>Trouver des documents fournissant des détails sur les actions militaires menées par l'armée turque dans la zone kurde irakienne.</description>
<narrative>Les documents pertinents décriront des actions menées par l'armée turque dans la zone kurde du Nord de l'Irak. Des documents donnant des informations générales sur les relations entre les Turques et les Kurdes ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>329-AH</identifier>
<title>Conséquences d'un Divorce entre Charles et Diana</title>
<description>Un divorce entre le Prince Charles et la Princesse de Galles aura-t-il des conséquences constitutionnelles?</description>
<narrative>Seuls les documents traitant des éventuelles conséquences constitutionnelles d'un divorce entre le Prince et la Princesse de Galles sont pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>330-AH</identifier>
<title>Films avec Keanu Reeves</title>
<description>Trouver le titre de films mettant en scène Keanu Reeves</description>
<narrative>Les documents pertinents citeront le titre des films dans lesquels Keanu Reeves est apparu. Seuls les films déjà sortis sont pertinents. Les films en cours de tournage n'ont pas d'intérêt. Il doit être clair que Keanu Reeves était un acteur et pas le producteur ou le directeur.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>331-AH</identifier>
<title>Les Politiques Economiques de Zedillo</title>
<description>Trouver des informations sur les politiques économiques de Ernesto Zedillo, Président du Mexique.</description>
<narrative>Les documents pertinents discuteront des politiques économiques et financières du Président Ernesto Zedillo. Sont particulièrement intéressants les documents traitant de la dévaluation de la monnaie du Mexique. Des documents mentionnant uniquement la responsabilité de Zedillo dans la crise financière du Mexique sans donner de détails sur ses actions ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>333-AH</identifier>
<title>Le Procès de Paul Touvier</title>
<description>Trouver des informations sur le procès du criminel de guerre français Paul Touvier.</description>
<narrative>Les documents pertinents fourniront des informations sur le procès de Paul Touvier. Touvier a été jugé et déclaré coupable de crimes contre l'humanité commis durant la Seconde Guerre Mondiale.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>334-AH</identifier>
<title>L'Election de George W. Bush</title>
<description>Qui George W. Bush a-t-il battu lorsqu'il fut élu Gouverneur du Texas en 1994?</description>
<narrative>Les documents pertinents donneront les résultats des élections du poste de Gouverneur du Texas en 1994. Seuls les documents donnant le nom du titulaire démocrate battu par Bush sont pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>335-AH</identifier>
<title>Les Travaillistes après John Smith</title>
<description>Quel fut l'impact de la mort de John Smith sur le Parti Travailliste Britannique?</description>
<narrative>Les documents devront discuter ou spéculer sur l'avenir du Parti Travailliste Britannique après la mort de son leader John Smith en 1994. Sont particulièrement intéressants les détails sur la lutte pour le pouvoir entre les diverses tendances au sein du parti et la bataille entre les candidats pour prendre la tête du parti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>336-AH</identifier>
<title>Les Conflits de Travail de la NBA</title>
<description>Trouver des informations sur les conflits de travail qui tourmentèrent la NBA en 1994 et 1995.</description>
<narrative>Les conflits de travail pertinents incluent une grève d'arbitres, une menace de grève d'un joueur, et une grève du patron de l'équipe.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>337-AH</identifier>
<title>La Guerre Civile au Yémen</title>
<description>Toute information sur la Guerre Civile Yéménite en 1994 est intéressante.</description>
<narrative>Les documents traiteront de la tentative de sécession du Yémen du Sud par la République du Yémen et la courte guerre civile qui en résulta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>338-AH</identifier>
<title>L'Extradition et le Procès de Carlos</title>
<description>Trouver des informations sur l'extradition et le procès du terroriste connu sous le nom de "Carlos le Chacal".</description>
<narrative>Les documents retraceront l'extradition du terroriste connu sous le nom de "Carlos le Chacal" du Soudan et de son procès en France. Des descriptions de ses activités sans mention de son extraction ou de son procès ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>339-AH</identifier>
<title>Sinn Fein et la Déclaration Anglo-Irlandaise</title>
<description>Quelle fut la réaction de Sinn Fein à la Déclaration Anglo-Irlandaise en 1993?</description>
<narrative>Les documents devront rendre compte de la réaction de Sinn Fein à la Déclaration conjointe des gouvernements anglais et irlandais faite en décembre 1993 concernant l'avenir de l'Irlande du Nord.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>340-AH</identifier>
<title>Le Nouveau Premier Ministre du Québec</title>
<description>Qui fut élu Premier Ministre du Québec en septembre 1994?</description>
<narrative>Les documents pertinents fourniront le nom du nouveau chef du gouvernement du Québec, élu en septembre 1994. Des spéculations avant les élections concernant le vainqueur possible ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>341-AH</identifier>
<title>Le Vol du "Cri"</title>
<description>Trouver des informations concernant le vol du tableau "Le Cri" à la Galerie Nationale de Norvège à Oslo.</description>
<narrative>Les documents doivent rendre compte du vol du tableau à Oslo en février 1994. Des informations générales à propos du tableau ou de l'artiste ne sont pas intéressantes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>342-AH</identifier>
<title>Quatre Mariages et un Enterrement</title>
<description>Trouver des informations sur le succès de la comédie "Quatre mariages et un enterrement".</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des détails sur le succès ou la popularité de ce film. Les documents sur l'histoire du film ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>343-AH</identifier>
<title>Le Parti National d'Afrique du Sud</title>
<description>Chercher des informations sur la campagne et les résultats du Parti National aux élections sud-africaines de 1994.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent fournir des informations à propos de la campagne menée par le Parti National, ses efforts pour gagner de nouveaux votants, ainsi que ses résultats aux premières élections multiraciales sud-africaines. Des détails sur l'histoire du parti ne sont pas pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>344-AH</identifier>
<title>Le Brésil contre la Suède en Demi-finales de la Coupe du Monde</title>
<description>Trouver des informations concernant la demi-finale entre le Brésil et la Suède à la Coupe du Monde de Football de 1994.</description>
<narrative>Toute information sur ce match a de l'intérêt, par exemple des entraînements avant le match, des descriptions du match, des comptes-rendus du score final. Des informations concernant un match précédent entre le Brésil et la Suède ne sont pas pertinentes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>345-AH</identifier>
<title>Le Ski de Fond aux Jeux Olympiques</title>
<description>Qui a remporté une épreuve de ski de fond aux Jeux Olympiques de 1994?</description>
<narrative>Les documents doivent mentionner le nom et la nationalité d'au moins un vainqueur des épreuves de ski de fond aux Jeux Olympiques de 1994. Les documents indiquant seulement le nom d'une équipe victorieuse sans citer le nom des skieurs individuels ne seront pas considérés pertinents.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>346-AH</identifier>
<title>Les Vainqueurs du Grand Chelem</title>
<description>Qui a remporté un tournoi de tennis du Grand Chelem en 1995?</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent donner des informations à la fois sur le nom et sur la nationalité d'au moins un des vainqueurs d'un tournoi de tennis du Grand Chelem en 1995.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>347-AH</identifier>
<title>L'Oscar du Meilleur Film 1994</title>
<description>Qui a remporté l'Oscar du Meilleur Film en 1994?</description>
<narrative>Les documents devront mentionner à la fois le nom du réalisateur et le nom du film qui a remporté le prix du Meilleur Film.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>348-AH</identifier>
<title>L'Assassinat de Yann Piat</title>
<description>Trouver des documents traitant de l'assassinat de la politicienne de droite française Mme Yann Piat en 1994.</description>
<narrative>Les documents pertinents contiendront des détails à propos de l'assassinat de Yann Piat près de chez elle à Toulon en 1994.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>349-AH</identifier>
<title>Le Décès de Nixon</title>
<description>Trouver des documents évoquant l'ultime maladie et le décès de Richard Nixon en 1994.</description>
<narrative>Les documents pertinents doivent discuter des causes de l'ultime maladie de Nixon et/ou parler de son décès.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>350-AH</identifier>
<title>Le Décès d'Ayrton Senna</title>
<description>Trouver des documents décrivant l'accident mortel d'Ayrton Senna sur le circuit d'Imola en 1994.</description>
<narrative>Les documents devront rendre compte des circonstances de la mort du pilote du Grand Prix Ayrton Senna sur le circuit d'Imola en 1994</narrative>
</topic>
</topics>
