<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>251-AH</identifier>
<title>Alternatív gyógyászat</title>
<description>Keressünk cikkeket alternatív vagy természetes gyógymódokról ill. speciális       terápiákról, mint például az akupunktúra, a homeopátia vagy a csontkovácsolás.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a természetes vagy alternatív gyógyászati kezelésekről vagy       praktikákról írnak általában vagy konkrétan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>252-AH</identifier>
<title>Európai nyugdíjrendszerek</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek valamely európai ország jelenlegi nyugdíjrendszeréről       vagy nyugdíjasokra vonatkozó járulékairól szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek az egyes európai országok nyugdíjrendszeréről, illetve a       nyugdíjaskorúakra vonatkozó járulékokról tartalmaznak információkat. Számunkra érdekes       adat a nyugdíjba vonulás lehetséges alsó, illetve kötelező felső korhatára, valamint a       nyugdíj mértékének kiszámítási módja is. A jövőbeni nyugdíjreformokra vonatkozó tervek       nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>253-AH</identifier>
<title>A halálbüntetés elterjedtsége</title>
<description>Mely országokban vagy államokban alkalmazzák még a halálbüntetést ill. teszi       lehetővé annak alkalmazását az alkotmány?</description>
<narrative>Nem csak azok a cikkek relevánsak, amelyekben tételesen szerepel, hogy az adott       ország vagy állam alkotmánya lehetővé teszi a halálbüntetést, hanem azok is, amelyek       olyan konkrét esetekről szólnak (az ország vagy állam nevének feltüntetésével),       amelyekben halálbüntetést róttak ki.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>254-AH</identifier>
<title>Földrengés okozta károk</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, melyek földrengések által anyagiakban vagy emberéletben       okozott károkról írnak és egyúttal meghatározzák az eset helyét is.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek részleteket közölnek épületekben vagy anyagi javakban esett       károkról, emberi sebesülésekről, melyeket földrengés okozott. Mindenképpen szerepelnie       kell a földrengés által sújtott földrajzi hely meghatározásának (pl. ország, régió,       város) is</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>255-AH</identifier>
<title>Internetfüggők</title>
<description>Okoz-e függőséget az internet gyakori használata?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek arról írnak, hogy vajon az internet rendszeres használata       szokásformáló hatású-e, és vezethet-e fiziológiai vagy pszichológiai     függőséghez.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>256-AH</identifier>
<title>Creutzfeldt-Jakob kór</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek leírást adnak a Creutzfeldt- Jakob kór (CJD) bármely       változatának tüneteiről, vagy kapcsolatot létesítenek a CJD és a kergemarhakór néven is       ismert szivacsos agyvelőgyulladás (BSE) között.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek leírják a gyaníthatóan vagy diagnosztizáltan CJD-ben szenvedő       betegek tüneteit vagy tudósítanak a CJD és a (kergemarhakórként is ismert) BSE       feltétetelezett kapcsolatáról.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>257-AH</identifier>
<title>Balkáni etnikai tisztogatás</title>
<description>Keressünk a volt Jugoszlávia területén vagy a balkáni térségben elkövetett       emberiség ellenes bűntettekről, népirtásról tudósító cikkeket.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a balkáni térségben (elsősorban Boszniában, Koszovóban,       Horvátországban és Macedóniában) bekövetkezett konkrét etnikai tisztogatási vagy       népirtási esetekről számolnak be.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>258-AH</identifier>
<title>Az agyelszívás hatásai</title>
<description>Keressünk cikkeket az "agyelszívás" okozta problémákról és a leginkább érintett       országokról, térségekről.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a különösen tehetséges embereknek és a szakképzett munkaerőnek       a világ szegényebb térségeiből a gazdagabb területekre való átáramlása által előidézett       problémákról szólnak. A cikkeknek meg kell nevezniük az érintett országokat.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>259-AH</identifier>
<title>Aranymedve</title>
<description>Mely filmek kaptak Aranymedve díjat a berlini filmfesztiválon?</description>
<narrative>Minden olyan cikk érdekes, amely megemlíti egy Aranymedvével jutalmazott film       címét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>260-AH</identifier>
<title>Dohányzásellenes törvénykezés</title>
<description>Keressünk cikkeket a dohányzást nyilvános helyeken tiltó törvényekről vagy       rendelkezésekről.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a jelenleg hatályban lévő dohányzásellenes törvényekről,       szabályozásokról, intézkedésekről közölnek részleteket. A cikkek tartalmazhatják a       szabályok megszegéséért járó büntetést is. Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek csak a       dohányzásellenes törvénykezésre vonatkozó javaslatokról szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>261-AH</identifier>
<title>Jövendőmondás</title>
<description>Hogyan jósolják meg a jövendőmondók a jövőt?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek különféle, jósnők és jövendőmondók által használt technikákról       (pl. asztrológia, tenyérjóslás, kristálygömbök, kártyavetés) tesznek említést. A csak       jóslatokat tartalmazó cikkek nem érdekesek, ha nem részletezik, hogy azok milyen       technikával keletkeztek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>262-AH</identifier>
<title>Jótékonysági koncertek, hangversenyek</title>
<description>Milyen ügyek, célok támogatása érdekében rendeznek jótékonysági koncerteket,       hangversenyeket?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek konkrét jótékonysági koncertekről, hangversenyekről számolnak       be, és azt is megemlítik, hogy mire fordítják majd a rendezvényen befolyt bevételt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>263-AH</identifier>
<title>Játékvezetők vitatott ítéletei</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek kritizálják egy futballmeccs játékvezetőjének       valamely ítéletét.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan futballmeccsekről tudósítanak, melyeken a játékvezető       vitatható vagy vitatott ítéletet hozott.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>264-AH</identifier>
<title>Radioaktív anyagok csempészete</title>
<description>Keressünk cikkeket a nukleáris és radiaktív anyagokkal való illegális nemzetközi       kereskedelemről.</description>
<narrative>Azok a cikkek érdekesek, amelyeknek témája a polgári vagy katonai célú nukleáris       anyagok vagy radioaktív hulladékok országhatárokon való átcsempészése vagy a velük       folytatott feketekereskedelem.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>265-AH</identifier>
<title>A Deutsche Bank szerzeményei</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek a Deutsche Bank által részben vagy egészben       megvásárolt cégek neveit tartalmazzák, vagy olyan cégek neveit közlik, amelyeknek       megvételéről a Deutsche Bank jelenleg tárgyalásokat folytat.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan cégek neveit tartalmazzák, melyeket a Deutsche Bank       megvett vagy átvett. Azok a cikkek is relevánsak, amelyek a jelenleg folyó       tárgyalásokról tudósítanak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>266-AH</identifier>
<title>Európai cigányok elleni diszkrimináció</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek valamely európai ország cigány (roma) lakossága       elleni, a közelmúltban megesett zaklatásokról, diszkriminációról vagy erőszakról       szólnak.</description>
<narrative>Minden olyan cikk érdekes, amely valamilyen, a cigányokkal szembeni fellépésről       vagy nem megfelelő bánásmódról számol be napjaink Európájából.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>267-AH</identifier>
<title>Legjobb külföldi film</title>
<description>Mely filmeket jelölték Oscar-díjra "legjobb külföldi film" kategóriában?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek tartalmazzák a "legjobb külföldi film" kategóriájában       Oscar-díjra jelölt filmek címét és a gyártó ország(ok) nevét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>268-AH</identifier>
<title>Az emberi klónozás etikája</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek az ember genetikai klónozásának etikai problémáival       kapcsolatos kérdésekről szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek az emberi klónozás lehetősége által felvetett etikai       problémákkal kapcsolatos vitákról számolnak be. Azok a cikkek is relevánsak, amelyek az       emberi klónozás etikai okokból történő törvényi tiltására tett javaslatokról       tudósítanak. Nem érdekesek azok a cikkek, amelyek a klónozás emberre alkalmazásának       technikai korlátairól, nehézségeiről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>269-AH</identifier>
<title>Szerződésratifikáció</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, melyek nemzetközi szerződések hivatalos ratifikációjáról       írnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkeknek meg kell említeniük a szerződést és az azt ratifikáló       országot vagy országokat. Nem érdekesek azok a cikkek, melyek egyszerűen csak       megemlítik, hogy egy ország szerződésben áll vagy aláírt egy szerződést.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>270-AH</identifier>
<title>A Microsoft vetélytársai</title>
<description>Mely cégek a Microsoft tényleges vagy lehetséges vetélytársai?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan cégek neveit említik meg, amelyek a Microsoft       vetélytársai. A rivális termékek nevei is relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>271-AH</identifier>
<title>Melegházasságok</title>
<description>Köthessenek-e törvényes házasságot a homoszexuális párok?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan vitákról és tárgyalásokról számolnak be, amelyeket az       azonos nemű párok közötti törvényes házasság lehetőségéről folytattak. Mindenféle       véleményről szóló beszámoló releváns, függetlenül attól, hogy állami vagy egyházi       hatóságok vagy egyének álláspontját tükrözi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>272-AH</identifier>
<title>A cseh elnök előélete</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek a Cseh Köztársaság elnöke, Václáv Hável irodalmi       és humanista előéletéről szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek Hável irodalmi és humanista múltján kívül meg kell, hogy       említsék azt is, hogy Hável a Cseh Köztársaság elnöke.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>273-AH</identifier>
<title>NATO-bővítés</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek volt kommunista közép- és kelet-európai országok       NATO-tagságáról szóló megbeszélésekről számolnak be.</description>
<narrative>Minden olyan megbeszélésről való beszámoló releváns, amely bármely olyan ország       NATO-tagsága mellett vagy ellen megfogalmazott véleményeket tükröz, amely része vagy       szövetségese volt az egykori Szovjetúniónak ill. annak politikai befolyása alatt     állt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>274-AH</identifier>
<title>Fel nem robbant második világháborús bombák</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek a második világháborúból ránk maradt, fel nem       robbant bombákról, aknákról vagy más lőszerekről szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkekből kiderül, hogy hol találták meg a fel nem robbant második       világháborús bombákat vagy más lőszereket. Az érintett területek feltárására vonatkozó       részletek és a bombamegsemmisítő egységekkel kapcsolatos intézkedések szintén       relevánsak. Az ismert hivatalos lőszerraktárakról szóló beszámolók nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>275-AH</identifier>
<title>Dohányzással kapcsolatos betegségek</title>
<description>Milyen betegségeket vagy egészségügyi problémákat tartanak a passzív vagy az aktív       dohányzással kapcsolatosnak?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek legalább egy olyan konkrét betegséget megemlítenek, amelyet a       dohányzás vagy a dohányfüst belélegzése közvetlen következményének tartanak. A dohányzás       általános egészségügyi kockázatairól szóló cikkek nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>276-AH</identifier>
<title>EU-s mezőgazdasági támogatások</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek Európai Uniós mezőgazdasági támogatásokról       szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek Európai Uniós mezőgazdasági támogatásokat és a kapcsolódó       intézkedéseket mutatják be.Az EU-n kívüli országok támogatásairól szóló cikkek nem       érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>277-AH</identifier>
<title>Egészségügyiek által végrehajtott euthanázia</title>
<description>A megfelelő cikkek olyan esetekről számolnak be, amelyekben egészségügyi dolgozók       hajtottak végre euthanáziát vagy kegyes halált.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely információt közöl az euthanáziának vagy kegyes       halálnak orvosok, ápolók vagy más egészségügyi dolgozók által valószínűsíthetően vagy       bizonyítottan végrehajtott eseteiről. Nem érdekesek azok a cikkek, amelyek az       euthanáziával kapcsolatos jogi szabályozással kapcsolatos álláspontokról szólnak ill.       politikusok vagy egyházi vezetők euthanáziával kapcsolatos kijelentéseit közlik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>278-AH</identifier>
<title>Mozgáskorlátozottak tömegközlekedése</title>
<description>Milyen tömegközlekedési problémákkal kell a mozgáskorlátozottaknak szembenézniük       és milyen eljárásokat javasoltak vagy vezettek be a problémák orvoslására?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek bemutatják, hogy milyen problémákkal kell megküzdeniük a       mozgáskorlátozottaknak a tömegközlekedésben és/vagy hogyan halad ezeknek a problémáknak       a megszüntetése.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>279-AH</identifier>
<title>Svájci népszavazások</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek Svájcban tartott népszavazásokról szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek bármely svájci népszavazás eredményeiről vagy megtartásának       okairól számolnak be.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>280-AH</identifier>
<title>Bűnözés New Yorkban</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek new yorki bűnesetekről vagy a new yorki bűnözési       rátában bekövetkezett változásokról tudósítanak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a new yorki bűnözésről tartalmaznak információt. Mind az egyes       new yorki bűnesetekről (lopásokról, betörésekről, erőszakos bűncselekményekről stb.)       szóló beszámolók, mind a new yorki bűnözési statisztikákat vagy a bűnesetek számának       növekedéséről ill. csökkenéséről szóló híreket tartalmazó cikkek relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>281-AH</identifier>
<title>Radovan Karadzic</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek Radovan Karadzic, a szerb nemzetiségű háborús       vezető múltjáról számolnak be és megemlítik a politikus háborús és emberiség elleni       bűnökben való érintettségét.</description>
<narrative>Mind a Radovan Karadzic által elkövetett bűnökről szóló, mind a háborús bűnöket       vizsgáló ENSZ-törvényszék Karadzic-csal szembeni vádeljárásáról szóló cikkek relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>282-AH</identifier>
<title>Elítéltekkel szembeni durva bánásmód</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek börtönőröknek, katonai vagy rendőrségi       dolgozóknak elítéltekkel szembeni törvénytelen, erőszakos fellépéséről számolnak be       konkrét esetek megemlítésével.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek durva bánásmódról, kínzásról számolnak be és a konkrét esetek       helyét is megemlítik. Nem érdekesek azok a cikkek, amelyek konkrét esetekről nem       szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>283-AH</identifier>
<title>James Bond-filmek</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyekben James Bond-filmek címei és/vagy azoknak a       színészeknek a nevei szerepelnek, akik valaha James Bondot alakították.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek különböző James Bond-filmek címeit és a címszereplőt alakító       színész nevét tartalmazzák.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>284-AH</identifier>
<title>Űrrepülőgép-missziók</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek űrrepülőgép-missziók során fellépő       nehézségekről, késedelemről és rosszul sikerült kísérletekről szólnak.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely valamilyen, az űrrepülés során fellépő       problémáról vagy a tervezett menetrendtől való eltérésről tudósít.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>285-AH</identifier>
<title>Abortuszellenes mozgalmak</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek csoportos vagy egyéni abortuszellenes       megmozdulásokról vagy olyan törekvésekről szólnak, amelyek a hatályban lévő       abortusztörvény szigorítását vagy hatályon kívül helyezését szeretnék elérni.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely valamilyen egyéni vagy szervezett       abortuszellenes fellépésről szól, ideértve a gyűléseket, a tiltakozó felvonulásokat és       az abortuszt végző klinikák elleni szervezett akciókat is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>286-AH</identifier>
<title>Futballsérülések</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek hivatásos labdarúgók mérkőzések vagy edzések       során szerzett sérüléseiről szólnak.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely focisták labdarúgás közben szerzett sérüléseiről       szól, ideértve a zúzódásokat, az izomrándulásokat, a térdszalaghúzódásokat, a       porcsérüléseket és az olyan súlyosabb sérüléseket is, mint a kéz- és lábtörés vagy az       agyrázkódás.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>287-AH</identifier>
<title>Túszszedők / Terroristák</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek terroristák vagy egyéb katonai csoportok által       végrejhajtott túszejtő akciókról számolnak be.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek konkrét, terroristák vagy katonai csoportok által végrehajott       túszejtő akciókról számolnak be. A hasonló témájú irodalmi vagy filmművészeti       feldogozásokkal, valamint a korábbi túszok által benyújtott jogi keresetekkel foglalkozó       cikkek nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>288-AH</identifier>
<title>Autóimport az USA-ban</title>
<description>Milyen márkájú autókat importál az Egyesült Államok?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek információt tartalmaznak azoknak az autóknak a márkájáról vagy       gyártójáról, amelyeket az USA-ban forgalmaznak, de nem ott gyártanak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>289-AH</identifier>
<title>Falkland-szigetek</title>
<description>Keressünk a Falkland-szigetekről szóló cikkeket.</description>
<narrative>A megfelelő cikkeknek a Falkland-szigetek (más néven Malvin-szigetek)       történelméről, földrajzáról, gazdasági vagy társadalmi életéről kell információt       tartalmazniuk. A szigeteket pusztán megemlítő cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>290-AH</identifier>
<title>Olajár-ingadozás</title>
<description>Miért változik az olaj nemzetközi ára?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek az olajár változásának közvetlen okait adják meg (pl. források       apadása, háborúk, időjárás). Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek az olaj árának       változását az okok megnevezésése nélkül említik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>291-AH</identifier>
<title>Az EU és az illegális bevándorlás</title>
<description>Keressünk cikkeket az Európai Unióba történő illegális bevándorlásra vonatkozóan,       ideértve a konkrét illegális bevándorlók felfedezésére illetve tevékenységére vonatkozó       leírásokat és a probléma általánosabb elemzését tartalmazó cikkeket is.</description>
<narrative>A releváns cikkek kizárólag az Európai Unió országaiba történő illegális       bevándorlásra vonatkoznak. Minden kapcsolódó információ érdekes, ideértve például, hogy       a bűnözői csoportok milyen szerepet játszanak az illegális bevándorlók rejtegetésében,       szállításában illetve kihasználásában.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>292-AH</identifier>
<title>Német városok újjáépítése</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek német kis- vagy nagyvárosok a II. világháború       bombázásai következtében megrongálódott vagy elpusztult fontos, történelmi épületeinek       újjáépítéséről szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a II. világháborúban erős bombázás alatt álló német városokban       található fontos, történelmi épületek rekonstrukciójáról szólnak. Bármely német város       releváns, de a legtöbb megfelelő cikk várhatóan Berlinre, Drezdára vagy Lipcsére       vonatkozik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>293-AH</identifier>
<title>Kína és Tajvan viszonya</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek Kína és Tajvan jelenlegi viszonyáról szólnak, ideértve       a Kína által Tajvan ellen elkövetett ellenséges cselekményekről szóló beszámolókat is.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely információt tartalmaz Kína és Tajvan bonyolult       kapcsolatára vonatkozóan, ideértve a Kína Taivan külkapcsolatainak befolyásolására tett       erőfeszítéseiről szóló beszámolókat is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>294-AH</identifier>
<title>A hurrikánok ereje</title>
<description>Mekkora a szél sebessége egy hurrikán belsejében?</description>
<narrative>A hurrikánok erejét a szél sebessége jellemzi. A megfelelő cikkek konkrét adatokat       szolgáltatnak a hurrikán erejére vagy a szél sebességére vonatkozóan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>295-AH</identifier>
<title>Pénzmosás</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek a pénzmosásként ismert gazdasági       bűncselekményekről számolnak be. A pénzmosás során a bűnözők a törvénytelenül szerzett       pénzt legálisnak látszó jövedelemként tüntetik fel.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek információt tartalmaznak a bűnszervezetek általi pénzmosásról -       ideértve az adóparadicsomok használatát is - vagy a pénzmosás elleni nemzetközi       szabályozásról.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>296-AH</identifier>
<title>Liszt műveinek nyilvános előadásai</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek Liszt Ferenc magyar zeneszerző műveinek nyilvános       előadásairól számolnak be.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek információt tartalmaznak Liszt műveinek hangverseny vagy       szólóest formájában történő nyilvános előadásairól, és leírják azt is, hogy az esemény       hol zajlott le. Azok a cikkek, amelyek pusztán megemlítik Liszt műveit, nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>297-AH</identifier>
<title>Kiutasított diplomaták</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek diplomatáknak bármely országból való       kiutasításáról tartalmaznak információt.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megemlítik a diplomaták hazáját, valamint azt az országot,       amelyből kiutasították őket.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>298-AH</identifier>
<title>Atomerőművek</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek atomerőművekben történt balesetekről számolnak be,       vagy ilyen balesetek bekövetkezési valószínűségét és a lakosságot érintő potenciális       veszély nagyságát elemzik.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek az atomerőmű helyét vagy nevét tartalmazzák, és vagy tényleges       balesetekről szólnak, vagy a potenciális veszélyeket elemzik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>299-AH</identifier>
<title>Az ENSZ békefenntartókat fenyegető veszélyek</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek ENSZ békefenntartók túszul ejtésének,       megsebesítésének vagy meggyilkolásának konkrét eseteiről számolnak be.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek információt tartalmaznak az ENSZ békefenntartók életét       veszélyeztető incidensek részleteiről.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>300-AH</identifier>
<title>Lottónyeremények</title>
<description>Keressünk lottónyertesekre vonatkozó cikkeket</description>
<narrative>Kizárólag azok a cikkek relevánsak, amelyek konkrét nyertesek nevét, hátterét vagy       szülőhelyét tartalmazzák. A pusztán a nyeremény nagyságát közlő cikkek nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>301-AH</identifier>
<title>Nestlé márkák</title>
<description>Mely márkákat értékesít a Nestlé világszerte?</description>
<narrative>A releváns dokumentumok olyan árucikkek neveit tartalmazzák,
amelyeket a Nestlé ill. valamelyik Nestlé-csoporthoz tartozó vállalat értékesít.
Utóbbi esetben világos utalás szükséges a Nestlére mint anyacégre.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>302-AH</identifier>
<title>Fogyasztói bojkott</title>
<description>Keressünk a fogyasztói bojkott hatásairól szóló cikkeket!</description>
<narrative>A releváns dokumentumok a fogyasztói bojkottok hatásaival kapcsolatos véleményeket
vagy vitákat tartalmaznak. A bojkottok morális vonatkozásaival kapcsolatos cikkek is relevánsak.
Csak a fogyasztói bojkottokról szóló cikkek érdekesek, a politikai bojkottokról szólóak nem.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>303-AH</identifier>
<title>Olasz (itáliai) festmények</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyekből kiderül, hogy hol vannak kiállítva olasz ill. itáliai
festmények vagy rajzok!</description>
<narrative>A releváns dokumentumok olyan állandó vagy időszaki kiállításokról szólnak, amelyeken olasz
ill. itáliai festmények láthatóak szerte a világban. Azok a dokumentumok is relevánsak, amelyekből
kiderül, hogy olasz ill. itáliai művészek egy-egy festménye vagy rajza melyik múzeumban, galériában
vagy más kiállítóhelyen látható. A cikkeknek a kiállítóhely nevét tartalmaznia kell; a kiállító ország
vagy város neve nem elegendő.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>304-AH</identifier>
<title>A világörökség részei</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek olyan helységek nevét vagy helyét adják meg, amelyeket az UNESCO
a világörökség részévé nyilvánított rendkívüli szépségük vagy jelentőségük miatt!</description>
<narrative>A releváns dokumentumok olyan emlékhelyek, városok vagy más települések nevét és/vagy földrajzi
helyét tartalmazzák, amelyeket az UNESCO hivatalosan a világörökség részévé nyilvánított rendkívüli
szépségük vagy jelentőségük miatt. Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek olyan helységekről szólnak,
amelyek csak jelöltként merültek fel. A dokumentumból ki kell, hogy derüljön, hogy az adott helység
rendelkezik a hivatalos UNESCO címmel.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>305-AH</identifier>
<title>Olajárak</title>
<description>Mennyi az olaj jelenlegi ára?</description>
<narrative>Csak az olaj aktuális, azaz a cikk írásának idején érvényes árát megadó cikkek relevánsak.
A korábbi olajárakat ill. az olajárak jövőbeni változásaival kapcsolatos becsléseket tartalmazó cikkek
nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>306-AH</identifier>
<title>ETA-tevékenységek Franciaországban</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek az ETA nevű baszk terrorista csoport franciaországi
tevékenységeiről tudósítanak!</description>
<narrative>Csak az ETA francia területen folytatott fegyveres, politikai, gazdasági ill. egyéb
tevékenységeiről szóló cikkek relevánsak. Az ETA spanyolországi tevékenységeiről szóló cikkek
nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>308-AH</identifier>
<title>Napfogyatkozás</title>
<description>Keressünk cikkeket a teljes vagy részleges napfogyatkozásról!</description>
<narrative>Minden, a napfogyatkozással kapcsolatos cikk releváns. A holdfogyatkozásról és a bolygók
mozgásáról szóló cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>309-AH</identifier>
<title>Keménydrogok</title>
<description>Milyen veszélyekkel jár az egészségre a keménydrogok (heroin, kokain stb.) használata a
könnyűdrogokkal szemben?</description>
<narrative>A releváns cikkekből kiderül, hogy milyen veszélyekkel jár a keménydrogok illegális használata
ill. a keménydrogoktól való kóros függés. Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek a könnyűdrogok használatával
kapcsolatos problémákról szólnak, de a keménydrogokról nem tesznek említést.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>310-AH</identifier>
<title>Az ipari hulladék kezelése</title>
<description>Keressünk az ipari hulladék kezelésének ill. elhelyezésének módszereiről szóló cikkeket!</description>
<narrative>A releváns cikkek nemcsak az ipari hulladék kezelésének módszereit tartalmazzák, hanem annak az
országnak, városnak vagy régiónak a nevét is, ahol a módszert (szemétégetők használata, a hulladék
újrafeldolgozása, visszaforgatása stb.) alkalmazzák.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>311-AH</identifier>
<title>Munkanélküliség Európában</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek a munkanélküliség szintjéről tartalmaznak adatokat egyes európai
országok vonatkozásában!</description>
<narrative>A releváns cikkek legalább egy európai országgal kapcsolatban szólnak a munkanélküliségről, és a
munkanélküliségi rátát is közlik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>312-AH</identifier>
<title>Kutyatámadások</title>
<description>Milyen következményekkel jár, ha egy kutya megtámad egy embert?</description>
<narrative>A releváns cikkek kutyatámadások következményeiről szólnak. Vagy az okozott sérülésekről, vagy
azokról a szankciókról, amelyeket a kutya gazdájával szemben érvényesít a sértett fél.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>313-AH</identifier>
<title>Centenáriumi ünnepségek</title>
<description>Keressünk centenáriumi ünnepségekről szóló cikkeket!</description>
<narrative>A releváns cikkek híres személyek születésének vagy halálának ill. fontos történelmi események
századik évfordulójának megünnepléséről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>314-AH</identifier>
<title>Veszélyeztetett fajok</title>
<description>Milyen intézkedéseket foganatosítanak Európában a kihalásközeli állat- és növényfajok védelmében?</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan intézkedésekről szólnak, amelyeket olyan állat- és növényfajok védelmében
foganatosítottak, amelyeket a kihalás veszélye fenyeget.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>315-AH</identifier>
<title>Doppingolás a sportban</title>
<description>Milyen sportokban használnak illegálisan doppingszereket?</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan konkrét esetekről szólnak, amelyekben professzionális sportolókat azzal
vádolnak, hogy doppingszereket használtak teljesítményük növelésére.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>316-AH</identifier>
<title>Sztrájkok</title>
<description>Ki miért sztrájkol?</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely konkrét sztrájkról szól bárhol a világban, feltéve ha kiderül
a cikkből, hogy mi váltotta ki a megmozdulást és mit szeretnének elérni a sztrájkolók. Csak a tényleges
sztrájkokról szóló cikkek relevánsak, a lehetséges jövőbeni sztrájkokról szóló dokumentumok nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>317-AH</identifier>
<title>Rák elleni orvosi beavatkozások</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek a rák ellen kórházi ill. kísérleti környezetben alkalmazott
gyógyszeres és egyéb orvosi beavatkozások hatásairól szólnak!</description>
<narrative>Azok a cikkek relevánsak, amelyek a rák ellen kórházi ill. kísérleti környezetben alkalmazott
gyógyszeres és egyéb orvosi beavatkozások (hormonterápia, chemoterápia, immunoterápia stb.) kifejlesztéséről
vagy teszteléséről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>318-AH</identifier>
<title>Szexuális nevelés</title>
<description>Van-e szexuális nevelés az európai iskolákban?</description>
<narrative>Olyan cikkeket keressünk, amelyekből kiderül, hogy van-e szexuális nevelés valamely európai
iskolában vagy országban. A releváns cikkek vagy arról szólnak, hogy miért vezették be ezt a tárgyat az
iskolai oktatásba, vagy a szexuális nevelés iskolai oktatásba való bevezetése mellett ill. ellen hoznak
fel érveket.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>319-AH</identifier>
<title>Ópiumtermelés</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyekből kiderül, hogy hol termesztenek ópiumelőállításra alkalmas mákgubót
ill. készítenek ópiumot a világon!</description>
<narrative>A releváns cikkek az ópiumelőállításra alkalmas mákgubók termesztésének vagy az ópium ill. az
ópiumszármazékok előállításának helyéről tudósítanak. A legális ópiumelőállítás helyéről szóló cikkek is
érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>320-AH</identifier>
<title>Energiaválságok</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek bármiféle energia- vagy üzemanyaghiányról szólnak!</description>
<narrative>A releváns cikkekből ki kell, hogy derüljön, hol és miért jelentkezett energiaválság.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>321-AH</identifier>
<title>Tálibok Afganisztánban</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek az afganisztáni iszlámista tálib mozgalom hitvilágával és szokásaival
foglalkoznak!</description>
<narrative>A releváns cikkek az afganisztáni iszlámista tálib mozgalomról és a tálibok hitvilágáról ill.
szokásairól szólnak. A tálibok nőkkel szembeni bánásmódjával kapcsolatos cikkek is a témához tartoznak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>322-AH</identifier>
<title>Atomenergia</title>
<description>Keressünk az atomenergia békés célokra való felhasználása mellett vagy ellen érvelő cikkeket!</description>
<narrative>A releváns cikkek az atomenergia békés célokra való felhasználása mellett vagy ellen hoznak fel
általános érveket. A konkrét balesetekről vagy katasztrófákról szóló cikkek csak akkor érdekesek, ha
általános érveket is tartalmaznak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>323-AH</identifier>
<title>Szigorodó vízumkötelezettség</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek a vízumkötelezettség és a bevándorlási törvények szigorításáról
szólnak!</description>
<narrative>A releváns cikkekből kiderül, hogy mely országokban szigorították meg mostanában a
vízumkötelezettséggel és a bevándorlással kapcsolatos rendelkezéseket. Az ilyen jellegű szigorítást tervező
országokról szóló cikkek is relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>324-AH</identifier>
<title>Topmodellek</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyekben előfordulnak világhírű topmodellek vagy szupermodellek
nevei!</description>
<narrative>Szupermodellnek vagy topmodellnek azokat a divatszakmában dolgozó modelleket nevezzük,
akik olyan sikeresek, hogy hírességnek számítanak. A releváns cikkekben híres szupermodellek nevei
fordulnak elő. A cikkek szövegéből ki kell, hogy derüljön, hogy a modellek világhírűek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>325-AH</identifier>
<title>Egyetemi tandíj</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket, amelyek az egyetemi tandíj bevezetéséről vagy megemeléséről
szólnak!</description>
<narrative>A releváns cikkek az egyetemi tandíj bevezetéséről vagy megemeléséről szólnak. Az egyetemi
és a főiskolai szintű képzések tandíjairól szóló cikkek egyaránt relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>351-AH</identifier>
<title>Változások a közös agrárpolitikában</title>
<description>Keressünk cikkeket arról, hogy az EU keleti kibővítése milyen hatással
lehet az Európai Unió közös agrárpolitikájára!</description>
<narrative>A releváns cikkek vagy a közös agrárpolitikában várható reformokról
szólnak, vagy arról, hogy a közép-kelet-európai országok EU-csatlakozása
következtében bizonyos reformokat várhatóan el fognak halasztani.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>352-AH</identifier>
<title>Afganisztáni békefenntartás</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek megadják olyan országok nevét, amelyek
részt vesznek az afganisztáni békemisszióban!</description>
<narrative>A releváns cikkekből kiderül, hogy melyik országból hány katonát
küldtek vagy terveznek küldeni a NATO fennhatósága alatt működő, ENSZ-mandátummal
rendelkező ISAF (International Security Assistance Force) nevű szervezetbe. A
nemzetközi szervezetek neveinek nem kell szerepelnie a cikkekben.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>353-AH</identifier>
<title>Hamis euró</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek az euró hamisításáról vagy hamis euróbankjegyek
használatáról szólnak!</description>
<narrative>A releváns cikkekből vagy az derül ki, hogy honnan származik a hamis
fizetőeszköz, vagy az, hogy milyen technológiát használtak a hamisítók a bankók
vagy érmék előállításakor.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>354-AH</identifier>
<title>Új mobiltelefonos funkciók</title>
<description>Milyen új funkciókat vagy szolgáltatásokat kínálnak a mobiltelefon-
felhasználóknak?</description>
<narrative>Minden cikk releváns, ami mobiltelefon-felhasználok számára kínált új
szolgáltatásokról vagy funkciókról szól.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>355-AH</identifier>
<title>Üvegházhatást okozó gázok</title>
<description>Mely gázok okoznak üvegházhatást?</description>
<narrative>A releváns cikkek legalább egy olyan gázfajtát megemlítenek, amelynek
kibocsátása üvegházhatást okoz.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>356-AH</identifier>
<title>Újonnan felfedezett égitestek</title>
<description>Milyen égitesteket fedeztek fel 1975 óta?</description>
<narrative>Olyan cikkeket keresünk, amelyek csillagok, bolygók, üstökösök vagy
más égitestek felfedezéséről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>357-AH</identifier>
<title>Szeptember 11. hatása</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek arról szólnak, hogy a szeptember 11-i
terroristatámadások következtében milyen amerikai vagy európai törvényeket
változtattak meg!</description>
<narrative>A releváns cikkek új törvények bevezetéséről vagy régi törvények
módosításáról szólnak, melyeknek célja a szeptember 11-i terrortámadásokhoz hasonló
jövőbeni események veszélyének csökkentése.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>358-AH</identifier>
<title>Értéktárgyak háború alatti eltulajdonítása</title>
<description>Visszaszolgáltatták-e a világháborúk alatt eltulajdonított értékes
műtárgyakat vagy ékszereket jogos tulajdonosaiknak?</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan tárgyalásokról szólnak, melyeknek témája az
első vagy a második világháborúban eltulajdonított, művészeti értékkel bíró
tárgyak vagy ékszerek tulajdonosoknak való visszaszolgáltatása. Relevánsnak
számítanak azok a cikkek is, amelyek nem az értéktárgyak visszaszolgáltatásáról,
hanem az e helyett kilátásba helyezett kártérítésről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>359-AH</identifier>
<title>Angol színdarabok</title>
<description>Mennyire népszerűek a brit szerzők darabjai?</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan színházi előadásokról szólnak, amelyek
brit szerzők darabjait mutatták be az Egyesült Királyságon kívül.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>360-AH</identifier>
<title>Víz a Marson</title>
<description>Van-e víz a Mars bolygón?</description>
<narrative>A releváns cikkek vagy olyan tudományos megfigyelésekről szólnak,
amelyek bizonyítják a víz létezését a Mars bolygón, vagy olyan hipotézisekről,
amelyek a víz Marson való létezését feltételezik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>361-AH</identifier>
<title>Keresztény zarándoklatok</title>
<description>Keressünk cikkeket Kelet-Közép-Európából induló vagy oda érkező
keresztény zarándoklatokról, vagy a pápának az ezekben a régiókban található
kolostorokban tett látogatásairól!</description>
<narrative>A releváns cikkek Kelet-Közép-Európából induló vagy oda érkező
keresztény zarándoklatokról vagy a pápának az ezekben a régiókban található
kolostorokban tett látogatásairól szólnak. Csak azok a cikkek relevánsak, amelyek
a zarándoklatok vagy a pápai utak úticélját megadják.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>362-AH</identifier>
<title>Dollár/euró árfolyam</title>
<description>Mennyi a dollár/euró árfolyam?</description>
<narrative>A releváns cikkekból kiderül, hogy hogyan változott az euró és a dollár
átváltási árfolyama.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>363-AH</identifier>
<title>A téli olimpia érmesei</title>
<description>Keressünk cikkeket a Salt Lake City-i téli olimpia érmes helyezést
elért résztvevőiről!</description>
<narrative>A releváns cikkek megadják a versenyszámot és az érmes versenyző nevét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>364-AH</identifier>
<title>Német kancellárjelöltek</title>
<description>Keressünk cikkeket német kancellárjelöltekről!</description>
<narrative>A releváns cikkek legalább egy olyan kancellárjelölt nevét megadják, aki
indul a német választásokon.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>365-AH</identifier>
<title>Gazdasági recesszió az USA-ban</title>
<description>Keressünk cikkeket az Egyesült Államok gazdaságának közelmúltban bekövetkezett
visszaeséséről!</description>
<narrative>A releváns cikkek a jelenleg az USA egészét vagy egyes gazdasági/földrajzi
régióit jellemző gazdasági recesszió vagy pangás okairól szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>366-AH</identifier>
<title>A Kurszk tengeralattjáró tragédiája</title>
<description>Keressünk cikkeket a Kurszk atomtengeralattjáró fedélzetén
bekövetkezett tragédia lehetséges okairól!</description>
<narrative>Azok a cikkek relevánsak, amelyek vagy a tragédia bekövetkezésének
okairól való korábbi feltételezéseket vitatják, vagy lehetséges okokat adnak meg.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>367-AH</identifier>
<title>Kelet-Timor függetlensége</title>
<description>Keressünk cikkeket Kelet-Timor függetlenné válásáról!</description>
<narrative>Azok a cikkek relevánsak, amelyek vagy a Kelet-Timori Demokratikus Köztársaság
függetlenné nyilvánításáról, vagy az ehhez vezető lépésekről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>368-AH</identifier>
<title>Gyógyszerkísérletek</title>
<description>Keressünk cikkeket embereken végzett gyógyszerkísérletekről!</description>
<narrative>Azok a cikkek relevánsak, amelyek új gyógyszereknek vagy gyógykezeléseknek
embereken való teszteléséről szólnak a felnőtt vagy gyermek alanyok beleegyezésével.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>369-AH</identifier>
<title>Új metróvonalak</title>
<description>Keressünk cikkeket új metróvonalak építésére vonatkozó tervekről vagy folyamatban
lévő metróvonal-építésekről bárhol a világon!</description>
<narrative>A releváns cikkek vagy új metróvonalakra vonatkozó tervekkel kapcsolatosak,
vagy arról szólnak, hogy a folyamatban lévő metróvonal-építések milyen stádiumban vannak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>371-AH</identifier>
<title>Megszegett választási ígéretek</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek politikusok vagy politikai pártok kampányidőben tett és később be nem tartott ígéreteivel kapcsolatosak!</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan kampányidőben tett politikusi ígéretekkel foglalkoznak, amelyeket nem tartottak be.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>372-AH</identifier>
<title>A kasmíri válság</title>
<description>Keressünk cikkeket Kasmír tartomány fegyveres konfliktusairól!</description>
<narrative>Azok a cikkek relevánsak, amelyek pakisztáni és indiai csapatok vagy személyek fegyveres összetűzéseiről szólnak a vitatott hovatartozású Kasmír területén,
és a konfliktusok sebesültjeinek vagy áldozatainak számát is megadják.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>373-AH</identifier>
<title>Magyar-bolgár kapcsolatok</title>
<description>Keressünk Bulgária és Magyarország politikai, gazdasági vagy kulturális kapcsolataival kapcsolatos cikkeket!</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely valamilyen Bulgária és Magyarország
közötti - politikai, gazdasági vagy kulturális - kapcsolattal foglalkozik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>374-AH</identifier>
<title>Bin Laden társai</title>
<description>Kiket tartóztattak le 2002-ben Bin Laden bűntársai közül?</description>
<narrative>Keressünk cikkeket, amelyek az al-Kaida terroristavezér Oszama bin Laden társainak letartóztatásáról szólnak. Azok a cikkek relevánsak, amelyek megadják a letartóztatott személy nevét vagy annak a terroristaszervezetben betöltött funkcióját.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>375-AH</identifier>
<title>Kalinyingrádi kilátások</title>
<description>Milyen hatással lesz Kalinyingrádra Lengyelország és Litvánia EU-csatlakozása?</description>
<narrative>Keressünk cikkeket olyan tárgyalásokról, amelyeket a kalinyingrádi orosz
enklávénak a két szomszédos ország, Lengyelország és Litvánia EU-csatlakozása utáni
jogi helyzetéről folytattak! A releváns cikkek a vízumkövetelménnyel, a környezetvédelmi
jogszabályokkal stb. kapcsolatosak, és megadják a résztvevő országok nevét, valamint
a tárgyalás helyét is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>401-AH</identifier>
<title>Euró-áremelések</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek az euró bevezetése utáni áremelésekről szólnak.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely olyan országban előforduló árelemésről ad hírt, amely a közös európai fizetőeszközt bevezette.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>402-AH</identifier>
<title>Megújuló energiaforrások</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek megújuló energiaforrások áram- és energiatermelésben való használatáról számolnak be.</description>
<narrative>A releváns cikkek megújuló energiaforrásokból származó energia ill. villamos áram használatáról szólnak. Ilyen forrás például a biomassza, a víz, a napenergia, a geotermikus energia és a szélenergia. Az energiatakarékos járművekről szóló cikkek nem tartoznak ide.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>403-AH</identifier>
<title>Színészek rendőri szerepben</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek filmekben vagy tévéműsorokban rendőrt alakító színészekről szólnak.</description>
<narrative>Azok a cikkek relevánsak, amelyekben szerepel a film, színdarab vagy sorozat címe és a rendőrt alakító színész vagy színésznő neve is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>404-AH</identifier>
<title>NATO-csúcstalálkozók biztonsága</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek valamelyik NATO-csúcstalálkozó helyszíni biztonsági intézkedéseiről számolnak be.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amelyben szó esik a NATO-csúcstalálkozó helyszínén foganatosított biztonsági rendelkezésekről, függetlenül attól, hogy hol tartották a NATO-csúcsot. A csúcstalálkozó elleni zavargásokról, demonstrációkról, tiltakozó akciókról szóló cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>405-AH</identifier>
<title>Gyermekkori asztma</title>
<description>Mi okozhatja a gyermekkori asztmát?</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan tényezőket említenek, amelyekről feltétezik, hogy felelősek az asztma gyermekkori kialakulásáért.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>406-AH</identifier>
<title>Rajzfilmek</title>
<description>Keressünk cikkeket olyan animációs- vagy rajzfilmekről, amelyeket egy helyezés vagy díj odaítélése okán megvizsgáltak.</description>
<narrative>A releváns cikkek legalább egy olyan animációs- vagy rajzfilmet megneveznek, amelyet filmfesztiválon bemutattak abban a reményben, hogy majd esetleg díjat nyer, vagy amelyet egy díj zsűrije megvizsgált fesztiváloktól függetlenül.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>407-AH</identifier>
<title>Ausztrál miniszterelnök</title>
<description>Ki volt az ausztrál miniszterelnök 2002-ben?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megadják Ausztrália 2002-ben hivatalban lévő miniszterelnökének nevét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>408-AH</identifier>
<title>Emberklónozás</title>
<description>Minden, az emberklónozással kapcsolatos információt tartalmazó cikk releváns, ideértve az első emberklón létrehozásának bejelentését is.</description>
<narrative>Minden, az emberi embriók klónozásával kapcsolatos fejlemény érdekes. Ide tartoznak a klónozással foglalkozó intézmények, a klónozás módszerei, a klónozásban rejlő orvosi lehetőségek és a klónozással kapcsolatos problémák jogi szabályozása. A klónozás körüli morális problémák tárgyalása nem releváns.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>409-AH</identifier>
<title>Bali autóbomba</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyekből kiderül a 2002-es bali (indonéziai) terrorista autóbomba áldozatainak állampolgársága.</description>
<narrative>A releváns cikkek megadják az indonéziai autóbomba áldozatainak állampolgárságát vagy származási országát.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>410-AH</identifier>
<title>Észak-Korea megsérti az atomsorompó-szerződést</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek bizonyítékot szolgáltatnak arra nézve, hogy Észak-Korea megsérti az 1994-es atomsorompó-egyezményt. Az atomsorompó-szerződésben az ország kötelezettséget vállalt nukleáris programjának beszüntetésére.</description>
<narrative>Megfelelő bizonyítéknak számít például a nukleáris tüzelőanyag reaktorba szállítása, a nukleáris létesítmények ENSZ általi ellenőrzésének megakadályozása és annak beismerése is, hogy Észak-Korea újra elkezdett atomfegyvereket előállítani. Nem relevánsak viszont a más országok kormányai ill. újságírók által tett bizonyítatlan kijelentések. Ugyanígy nem releváns az észak-koreaiak fenyegetőzése nukleáris fegyverek jövőbeni előállításával.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>411-AH</identifier>
<title>Legjobb filmért járó Oscar</title>
<description>Melyik film kapta a legjobb filmnek járó Oscar-díjat 2002 márciusában?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megadják a film címét és a rendező nevét egyaránt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>412-AH</identifier>
<title>Politikusokról szóló könyvek</title>
<description>Keressünk politikusokról szóló könyvekkel kapcsolatos cikkeket.</description>
<narrative>A releváns cikkek politikusokról szóló könyvekkel, pl. politikai életrajzokkal, pamfletekkel és anekdotagyűjteményekkel kapcsolatosak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>413-AH</identifier>
<title>A cukorbetegség kockázatának csökkentése</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyekben szerepelnek olyan tényezők, amelyek csökkentik a cukorbetegség kialakulásának kockázatát.</description>
<narrative>A megfelelő cikkekben legalább egy olyan tényező szerepel, amelyről azt tartják, hogy megakadályozza vagy csökkenti a cukorbetegség bármely formájának kialakulását.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>414-AH</identifier>
<title>Sörfesztiválok</title>
<description>Keressünk cikkeket az Oktoberfestről vagy más hasonló sörfesztiválokról.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megemlítik a sörfesztivál megrendezésének helyét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>415-AH</identifier>
<title>Drogozás</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek a kábítószer-fogyasztás és -függés problémájának megszüntetési vagy szabályozási kísérleteiről szólnak.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely a drogfogyasztás és -függés megszüntetésére vagy szabályozására való törekvésekről számol be tetszőleges országban vagy régióban. Érdekesek például a kábítószerezők számára létrehozott krízisközpontok, bizonyos drogok fogyasztásának legalizálására és a drogozással kapcsolatba hozható betegségek megelőzésére való törekvések. Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek a kábítószerek előállításához és fogyasztásához kapcsolódó bűncselekményekről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>416-AH</identifier>
<title>Túszválság a moszkvai színházban</title>
<description>Hogyan vetettek véget az orosz hatóságok a moszkvai színházi válságnak, amely 700 ember csecsenek általi túszul ejtését jelentette?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek az orosz hatóságok végső akciójáról ill. annak következményeiről számolnak be. Ezzel az akcióval sikerült véget vetni a túszdrámának, melyet a csecsen lázadók okoztak. Nem relevánsak azok a moszkvai túszdrámáról szóló cikkek, amelyekben nincs szó arról, hogy a dráma hogyan ért véget.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>417-AH</identifier>
<title>Repülőgép-eltérítés</title>
<description>Keressünk cikkeket repülőgépek sikeres és sikertelen eltérítési kísérleteiről, valamint az érintett légitársaságokról és országokról.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek részleteket közölnek megtörtént repülőgép-eltérítési kísérletekről és az érintett légitársaságokról vagy országokról. A szeptember 11-i terroristatámadások következményeiről szóló cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>418-AH</identifier>
<title>Bülent Ecevit kijelentései</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek tartalmazzák a török miniszterelnök, Bülent Ecevit valamely nyilvános kijelentését.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek tartalmazzák Bülent Ecevit valamely nyilvános kijelentését. Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek Ecevit politikájáról és/vagy súlyos betegségéről szólnak, de Ecevitet nem idézik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>419-AH</identifier>
<title>Atomhulladék-temetők</title>
<description>Keressünk cikkeket, melyek az atomhulladék tárolására szolgáló kijelölt központi, ellenőrzött temetők (lerakóhelyek) előnyeit vagy hátrányait tárgyalják.</description>
<narrative>Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek a nukleáris hulladék konkrét helyszíneken való tárolásával kapcsolatosak. A megfelelő cikkek arról szólnak, hogy milyen előnyökkel ill. kockázatokkal jár a központi atomhulladék-temetők használata ahelyett, hogy az atomhulladékot több, különböző helyszínen lévő tárolóban helyeznék el.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>420-AH</identifier>
<title>Túlsúly és egészségügyi problémák</title>
<description>Milyen egészségügyi problémákat okozhat legalább részben a túlsúly vagy az elhízás?</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amelyből kiderül, hogy milyen káros következményekkel járhat az egészségre a túlsúlyosság vagy az elhízás, és amely megnevez legalább egy megfelelő betegséget vagy betegségcsoportot.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>421-AH</identifier>
<title>Kostelic-medálok az olimpián</title>
<description>Milyen érmeket nyertek a Kostelic-testvérek a 2002-es téli olimpián?</description>
<narrative>A megfelelő cikkekből kiderül, milyen medálokat nyert Janica vagy Ivica Kostelic a Salt Lake City-i olimpián. A cikkben konkrétan szerepelnie kell, hogy milyen sportágban milyen érmet (aranyat, ezüstöt vagy bronzot) nyertek a sportolók.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>422-AH</identifier>
<title>Gyárak és cégek megszűnése</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek egy gyár vagy valamilyen vállalat megszűntéről vagy hamarosan bekövetkező bezárásáról szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a (tervezett) bezárás okait is megemlítik.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>423-AH</identifier>
<title>Az influenza elleni védőoltás alternatívái</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek az influenza elleni védőoltás alternatíváiról számolnak be.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megemlítik az alternatív eljárás nevét vagy részleteket közölnek róla.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>424-AH</identifier>
<title>Terjedő internetbankolás</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek számszerű információkat tartalmaznak az internetes banki szolgáltatások népszerűségének növekedéséről.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amely az online vagy netbank szolgáltatásokkal élő országokról, cégekről vagy egyéni felhasználókról tartalmaz számszerű adatokat.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>425-AH</identifier>
<title>Veszélyeztetett fajok</title>
<description>Keressünk cikkeket veszélyeztetett emlős-, hal- és madárfajok leöléséről vagy illegális vadászatáról/halászatáról.</description>
<narrative>A megfelelő cikkekben szerepel az illegális tevékenység által érintett veszélyeztetett faj neve. A nem veszélyeztetett fajok orvvadászatáról ill. orvhalászatáról szóló cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>426-AH</identifier>
<title>Szeptember 11. következményei</title>
<description>Keressünk cikkeket azokról a terrorizmus elleni óvintézkedésekről, amelyeket egyértelműen szeptember 11. következtében vezettek be vagy terveznek bevezetni.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a szeptember 11. után bevezetett vagy bevezetni tervezett terrorizmus elleni óvintézkedésekről szólnak. A konkrét terrorcselekményekkel kapcsolatos cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>427-AH</identifier>
<title>Milosevics elleni tanúvallomások</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek a hágai nemzetközi bíróságon elhangzott, Milosevicsre (Milosevic-re) nézve bizonyító erejű tanúvallomásokról szólnak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek azokról a Milosevics elleni vádakról számolnak be, amelyek az ügyészek által beidézett tanúk vallomásaiban szerepeltek a hágai perben. Csak azok a cikkek relevánsak, amelyek a tanúk nevét is megadják.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>428-AH</identifier>
<title>Ökoturizmus</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek az ökoturizmus kedvelt célpontjairól szólnak. Ilyenek például a szafariparkok és az ökokempingek.</description>
<narrative>A releváns cikkek olyan célpontokat említenek bárhol a világon, amelyeket az ökológiai turizmus számára megfelelőnek tartanak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>429-AH</identifier>
<title>A szennyezett vízben rejlő kockázatok</title>
<description>Keressünk cikkeket a szennyezett vízben rejlő egészségügyi kockázatokról.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek vagy egészségügyi kockázatokról, vagy szennyezett víz okozta megbetegedésekről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>430-AH</identifier>
<title>Kozmetikai eljárások</title>
<description>Olyan cikkeket keresünk, amelyek a fizikai megjelenés javítására szolgáló különféle kozmetikai eljárásokról szólnak. Ide tartoznak a plasztikai sebészeti beavatkozások és az olyan, sebészeti beavatkozást nem igénylő eljárások is, mint például a peeling vagy a befecskendezés.</description>
<narrative>Minden, a fizikai megjelenés javítására szolgáló kozmetikai eljárásról szóló cikk releváns. Érdekesek a plasztikai sebészeti beavatkozások és a sebészeti beavatkozást nem igénylő eljárások is. Nem relevánsak azok a cikkek, amelyek a kezelésekkel kapcsolatos egyéni tapasztalatokról vagy a beavatkozások költségeiről szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>431-AH</identifier>
<title>Francia elnökjelöltek</title>
<description>Kik voltak a jelöltek a 2002-es francia elnökválasztáson és melyik párt indította őket?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megadják legalább egy francia elnökjelölt és a jelöltet indító párt nevét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>432-AH</identifier>
<title>Zimbabwei elnökválasztás</title>
<description>Ki győzött a zimbabwei elnökválasztáson 2002 márciusában?</description>
<narrative>A megfelelő cikkekből kiderül, ki lett a zimbabwei elnökválasztás győztese.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>433-AH</identifier>
<title>Papok által szexuálisan molesztált gyerekek</title>
<description>Keressünk cikkeket római katolikus papok szexuális visszaéléseiről, amelyeknek gyerekek estek áldozatul. A megfelelő cikkek a Vatikán vagy más egyházi hatóság reakcióját is tartalmazzák.</description>
<narrative>A releváns cikkek a szexuális visszaéléssel vagy pedofíliával gyanúsított római katolikus papok körüli botrányokról számolnak be. A cikkeknek meg kell említeniük azt is, hogy mi a Vatikán vagy az érintett egyéb egyházi hatóság viszonya a cselekményekhez, vagy hogy milyen intézkedéseket foganatosított az egyházi hatóság. Ide tartoznak a mentegetési kísérletek és a vonatkozó egyházi rendelkezések is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>434-AH</identifier>
<title>Politikai bizonytalanság Venezuelában</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek Venezuela politikailag bizonytalan helyzetéről számolnak be.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek vagy Venezuela elnökének elmozdítási kísérleteiről, vagy politikailag motivált sztrájkokról, erőszakos cselekményekről számolnak be.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>435-AH</identifier>
<title>A légszennyezés okai</title>
<description>Mi okozza a szmogot vagy a komoly légszennyezést?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek a szmog vagy légszennyezés lehetséges okairól szólnak. Lehetséges okok például a gyárak által kibocsátott gázok és a gépkocsik kipufogógázai. A szmog elleni törvényekről szóló cikkek nem tartoznak ide.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>436-AH</identifier>
<title>VIP válások</title>
<description>Keressünk cikkeket híres emberek válásáról.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan személyek válásáról szólnak, akik legalább országos szinten hírességnek számítanak. Híres színészek, politikusok, sportolók stb. tartoznak ide. Elég, ha a pár egyik tagja híresség.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>437-AH</identifier>
<title>Könyvelési szabálytalanságok az Enronnál</title>
<description>Keressünk olyan cikkeket az Enron cég csődjéről, amelyekben a könyvvizsgálók érintettségéről és felelősségéről is szó esik.</description>
<narrative>A megfelelő cikkekből kiderül, melyik jelentős könyvvizsgáló céget vádolják az Enron-csőddel kapcsolatos szabálytalanságok elkövetésével.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>438-AH</identifier>
<title>Rákkutatás</title>
<description>Új eredmények a rák megelőzésének és kezelésének területén</description>
<narrative>A rákprevenció és -kezelés területén született új eredményekről szóló cikkeket keresünk. Az új eljárások, az új berendezések és az új gyógyszerek egyaránt érdekesek. Ide tartoznak azoknak a vizsgálati eredmények is, amelyek szerint bizonyos készítmények túláradó boldogságérzetet okoznak. A rák elleni küzdelemről szóló személyek beszámolók nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>439-AH</identifier>
<title>Munkahelyi balesetek</title>
<description>Keressünk cikkeket munkahelyi balesetekről.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek konkrét munkahelyi balesetekről szólnak. A munkahelyi balesetekről szóló általános kijelentésekről és a vonatkozó kormányzati rendelkezésekről szóló cikkek nem relevánsak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>440-AH</identifier>
<title>Doppingbotrány a téli olimpián</title>
<description>Keressünk cikkeket a vérdopping bármely, a 2002-es téli olimpia síelői által alkalmazott formájáról, amellyel a sportolók teljesítménye növelhető.</description>
<narrative>A Salt Lake City-i téli olimpián számos esetben előfordult vérdoppingolás. Több esetben hemoglobin-készítmények használatára derült fény. A botrányhoz kapcsolódó bármely cikk releváns. Ide tartoznak azok a cikkek is, amelyek az érintett sportolók nevét megadják.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>441-AH</identifier>
<title>Űrturisták</title>
<description>Keressünk cikkeket orosz expedíciók űrturistáiról vagy űrturista-jelöltjeiről.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan személyek nevét említik, akik fizető turistaként orosz űrhajósok segítségével űrutazást tettek vagy terveznek tenni.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>442-AH</identifier>
<title>Az anyakirálynő temetése</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek Erzsébet királynő, az anyakirálynő temetésével vagy kiterjedt Egyesült Királyságbeli gyászával kapcsolatosak.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek Nagy-Britannia anyakirálynőjének állami temetéséről vagy brit személyek, közösségek általi gyászolásáról szólnak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>443-AH</identifier>
<title>Úszók világrekordjai</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek tartalmazzák azoknak az úszóknak a nevét, akik egy vagy több sportágban világrekordot tartottak vagy tartanak.</description>
<narrative>A releváns cikkek megadják legalább egy jelenlegi vagy egykori rekordtartó úszó és a megfelelő sportág (200 méter hát, pillangó stb.) nevét is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>444-AH</identifier>
<title>Brazília labdarúgó világbajnoki címei</title>
<description>Hányszor nyert Brazília labdarúgó világbajnokságot?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megadják, hányszor nyert Brazília foci vébét.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>445-AH</identifier>
<title>Harry herceg és a drogok</title>
<description>Keressünk cikkeket, amelyek beszámolnak arról, hogy Harry herceg valamilyen kábítószert fogyasztott.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek Harry herceg drogokkal kapcsolatos problémáiról szólnak. Harry vallomásai is a témához tartoznak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>446-AH</identifier>
<title>Árvízkárok a kulturális örökségben</title>
<description>Olyan cikkeket keresünk, amelyekből kiderül, hogy a 2002-es közép-európai árvizek következtében milyen, a kulturális örökséghez tartozó értékek vesztek el vagy károsodtak.</description>
<narrative>Minden olyan cikk releváns, amelyből kiderül, hogy a 2002-es tavaszi közép-európai árvíz következtében milyen, a kulturális örökséghez tartozó értékek vesztek el vagy károsodtak. Relevánsak azok a cikkek is, amelyek az árvízkárok helyrehozatalával kapcsolatosak. Az árvízkárosult területeknek nyújtott humanitárius segítségről szóló cikkek nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>447-AH</identifier>
<title>Pim Fortuyn politikája</title>
<description>Keressünk cikkeket Pim Fortuyn politikai nézeteiről.</description>
<narrative>Pim Fortuyn szélsőjobboldali holland politikus volt, akit a 2002-es országgyűlési választások előtt meggyilkoltak. Minden olyan cikk releváns, amely említést tesz ennek az ellentmondásos személyiségnek a politikai nézeteiről.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>448-AH</identifier>
<title>Kémiai Nobel-díjak</title>
<description>Keressünk cikkeket kémiai Nobel-díjasokról és tudományos eredményeikről.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek megadják a Nobel-díjas(ok) nevét/neveit, és mondanak valamit a díjazott tudományos munká(k)ról is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>449-AH</identifier>
<title>Afrikai polgárháborúk</title>
<description>Melyik afrikai országban folyik jelenleg polgárháború?</description>
<narrative>A megfelelő cikkek olyan afrikai országokról szólnak, amelyekben jelenleg polgárháború dúl. A tűzszünet elérését célzó próbálkozásokról szóló cikkek is relevánsak. A korábbi polgárháborúkról szóló cikkek nem érdekesek.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>450-AH</identifier>
<title>Sikertelen merényletek</title>
<description>Keressünk cikkeket sikertelen merényletekről.</description>
<narrative>A megfelelő cikkek fontos vagy híres személyek elleni sikertelen merényletekről szólnak. A merénylet célpontjául szolgáló személy nevét a cikknek meg kell említenie.</narrative>
</topic>
</topics>

