<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>41-AH</identifier>
<title>Pesticidi negli alimenti per bambini</title>
<description>Trova documenti che parlano dei pesticidi negli alimenti per bambini.</description>
<narrative>I documenti rilevanti forniscono informazioni sulla scoperta di pesticidi nei cibi per bambini. Riportano i diversi marchi, i supermercati e le ditte che hanno venduto alimenti per bambini con i pesticidi. Sono anche rilevanti i documenti che discutono le misure contro la contaminazione degli alimenti per bambini con i pesticidi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>42-AH</identifier>
<title>Invasione ONU/USA di Haiti</title>
<description>Reperisci documenti sull'invasione di Haiti da parte delle truppe ONU/USA.</description>
<narrative>I documenti rilevanti contengono sia le discussioni relative alla decisione di spedire i caschi blu degli Stati Uniti d'America a Haiti, sia dell'invasione stessa. Sono rilevanti anche le conseguenze dirette dell'invasione.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>44-AH</identifier>
<title>Indurain vince il Tour</title>
<description>Reazioni al quarto Tour de France vinto da Miguel Indurain.</description>
<narrative>I documenti rilevanti commentano le reazioni alla quarta vittoria consecutiva di Miguel Indurain al Tour de France. Sono anche rilevanti i documenti che discutono dell'importanza di questo ciclista nel ciclismo mondiale dopo questa vittoria.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>45-AH</identifier>
<title>Trattato di pace tra Israele e Giordania</title>
<description>Ricerca i documenti che contengono i nomi dei principali negoziatori del trattato di pace firmato in Medio Oriente tra Israele e Giordania e anche i documenti che forniscono informazioni dettagliate sul trattato.</description>
<narrative>Il 26 Ottobre 1994 Israele e Giordania firmarono un trattato di pace che apriva la strada all'instaurazione di rapporti diplomatici tra i due paesi. I documenti pertinenti devono descrivere i dettagli del trattato e/o i nomi dei personaggi più importanti che hanno preso parte ai negoziati.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>46-AH</identifier>
<title>Effetti dell'Embargo all'Iraq</title>
<description>Quali effetti ha avuto l'embargo delle Nazioni Unite sulla popolazione irachena?</description>
<narrative>Sono pertinenti i documenti che fanno un confronto della vita dei civili iracheni prima e dopo l'imposizione dell'Embargo descrivendone i cambiamenti, ma solo se questi sono direttamente attribuibili all'embargo stesso. I documenti che contengono discorsi retorici non comprovati, come le "Lettere all'editore", o resoconti di partiti chiaramente influenzati a fini politici non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>47-AH</identifier>
<title>Intervento russo in Cecenia</title>
<description>Quali sono i motivi dell'intervento militare russo in Cecenia?</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono contenere le cause e le motivazioni sottostanti all'intervento delle truppe russe in Cecenia. Sono pertinenti anche le dichiarazioni di personaggi politici, comprese quelle del presidente Eltsin, per giustificare l'invio delle truppe russe in Cecenia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>48-AH</identifier>
<title>Forze di pace in Bosnia</title>
<description>Perché si parla di ritirare le forze di pace dell'ONU dalla Bosnia?</description>
<narrative>Nel 1994 alcune nazioni europee che partecipano alla missione di pace in Bosnia, vogliono ritirare i loro contingenti. I documenti rilevanti diranno i motivi della proposta del ritiro.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>49-AH</identifier>
<title>Calo di esportazioni di auto giapponesi</title>
<description>Trova documenti sul calo di esportazioni delle automobili giapponesi.</description>
<narrative>Sono pertinenti i documenti che parlano in generale della diminuzione delle esportazioni di auto giapponesi oppure della riduzione delle importazioni di auto dal Giappone in un altro paese o area. Il calo delle esportazioni può essere calcolato sia in termini di numero di auto esportate che di perdite economiche dell'industria automobilistica giapponese. I documenti che non forniscono alcun dato numerico o statistico di questa diminuzione non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>60-AH</identifier>
<title>Corruzione in nella politica francese</title>
<description>Reperisci documenti che parlano della corruzione nella vita politica francese, e in particolare quelli riguardanti il finanziamento dei partiti politici.</description>
<narrative>In Francia numerosi personaggi pubblici importanti, compresi uomini politici e dirigenti d'industria, sono stati coinvolti in affari di corruzione. I documenti rilevanti riferiranno di questi casi. Sono da prendere in considerazione anche le inchieste della polizia e quelle giudiziarie legate alla corruzione politica.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>61-AH</identifier>
<title>Catastrofe per la rottura di un oleodotto in Siberia</title>
<description>Trova i documenti che parlano della rottura di un oleodotto in Siberia</description>
<narrative>I documenti rilevanti contengono informazioni sulla rottura di un oleodotto in Siberia (Russia) e delle sue conseguenze. Sono rilevanti tutti gli aspetti tecnici e ambientali di questa catastrofe, in particolare le conseguenze a lungo termine per l'ecosistema della Siberia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>62-AH</identifier>
<title>Terremoto nel Giappone Settentrionale</title>
<description>Cerca documenti che parlano del terremoto sulla costa est di Hokkaido, nel nord del Giappone, avvenuto nel 1994.</description>
<narrative>I documenti rilevanti sono quelli che descrivono un terremoto di magnitudo 7.9 che scosse l'isola di Hokkaido, e altre regioni settentrionali del Giappone nell'Ottobre del 1994. Sono rilevanti anche gli allarmi contro le possibili onde di maremoto lungo le coste del Pacifico di Hokkaido, nello stesso periodo del terremoto. Non sono pertinenti i documenti che parlano di altri terremoti in Giappone.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>63-AH</identifier>
<title>Riserva per le Balene</title>
<description>Trova i documenti che parlano dell' area protetta nell'Antartico, dove è proibita la caccia alle balene.</description>
<narrative>I documenti rilevanti discutono dei vantaggi e svantaggi del Santuario delle balene in Antartico, e citano le nazioni che sostengono o quelle che protestano contro l'oasi protetta. Sono anche rilevanti i riferimenti alle violazioni dell'area protetta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>65-AH</identifier>
<title>Cacce al Tesoro</title>
<description>Trova documenti sui cacciatori di tesori e su attività di caccia al tesoro.</description>
<narrative>Identifica tipi di attività di caccia al tesoro come per esempio la ricerca dell'oro, gli scavi archeologici, o le esplorazioni sottomarine alla scoperta di galeoni affondati.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>66-AH</identifier>
<title>Ritiro delle truppe russe dalla Lettonia</title>
<description>Trova i documenti che riportano i dettagli e le discussioni sul ritiro delle truppe russe dalla Lettonia.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano delle discussioni prima, durante e dopo il ritiro dei soldati russi dalla Lettonia. I documenti riportano anche le posizioni dei personaggi politici della Russia, Lettonia e di altri paesi riguardo a questa azione e alla sua pianificazione</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>67-AH</identifier>
<title>Collisioni tra navi</title>
<description>Trova informazioni sul numero di morti e/o feriti in collisioni tra mezzi navali.</description>
<narrative>Sono rilevanti i documenti che riportano informazioni sul numero di vittime (morti o feriti) di scontri tra navi di ogni tipo. Non sono rilevanti documenti in cui si parla di morti senza una quantificazione numerica.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>68-AH</identifier>
<title>Attacchi alle sinagoghe europee</title>
<description>Reperisci i documenti che trattano di attentati o atti vandalici contro le sinagoghe in Europa avvenuti dopo la fine della seconda guerra mondiale.</description>
<narrative>Sono rilevanti i documenti che parlano di esplosioni di bombe, ritrovamenti di bombe inesplose o altri atti di terrorismo nei pressi di sinagoghe europee. Sono anche rilevanti i casi di profanazione, messaggi minatori o scritte offensive sui muri delle sinagoghe. Fatti del genere avvenuti prima del 1947 non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>69-AH</identifier>
<title>Clonazione e Etica</title>
<description>Quali sono le applicazioni pratiche della clonazione, e quali sono i problemi etici contro di essa?</description>
<narrative>I documenti che riferiscono di qualsiasi tipo di applicazione che la clonazione potrebbe avere nella vita quotidiana sono rilevanti, cosi' come i documenti che riportano le discussioni etiche contro la clonazione. Non sono rilevanti invece i documenti che parlano genericamente di bio-ingegneria o di tecniche di ingegneria genetica.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>80-AH</identifier>
<title>Scioperi della fame</title>
<description>I documenti pertinenti forniranno informazioni circa gli scioperi della fame attuati per attirare su una causa.</description>
<narrative>Reperisci i documenti in cui si parla di scioperi della fame, del motivo degli scioperi e, se lo si conosce, del risultato ottenuto.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>81-AH</identifier>
<title>Cattura di ostaggi di un Airbus</title>
<description>Trova tutte le informazioni sul ruolo del Gruppo Islamico Armato (GIA) nella cattura di ostaggi in un Airbus dell'Air France.</description>
<narrative>Il GIA (Gruppo Islamico Armato) ha fatto molti attentati terroristici in Francia e ha rivendicato anche la cattura di ostaggi in un Airbus dell'Air France a Algeri. I documenti pertinenti devono contenere dettagli di questa cattura di ostaggi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>82-AH</identifier>
<title>Attacchi IRA negli aeroporti</title>
<description>Identifica i documenti che trattano di atti terroristici dell'Esercito Repubblicano Irlandese negli aeroporti europei.</description>
<narrative>I documenti rilevanti menzioneranno gli attentati e le sparatorie che l'Esercito Repubblicano Irlandese (IRA) ha fatto o minacciato di fare contro aeroporti in Europa. Sono rilevanti quindi anche gli avvertimenti ricevuti dalle autorità anche se poi si sono rivelati falsi allarmi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>83-AH</identifier>
<title>Asta degli oggetti di John Lennon</title>
<description>Trova le aste pubbliche degli oggetti di John Lennon.</description>
<narrative>I documenti rilevanti descrivono aste in cui sono stati messi in vendita oggetti che appartenevano a John Lennon o che gli sono attribuiti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>84-AH</identifier>
<title>Attacchi di squali</title>
<description>I documenti rilevanti riporteranno qualsiasi informazione su attacchi di squali a persone.</description>
<narrative>Identifica i documenti che riguardano casi di esseri umani attaccati da squali, incluse le informazioni sui luoghi e le circostanze degli attacchi. Sono rilevanti solo i documenti che riferiscono di attacchi specifici. Casi di presunti attacchi di squali o morsi sospetti non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>85-AH</identifier>
<title>L'operazione "Turchese" in Ruanda</title>
<description>Reperisci informazioni dettagliate sull'azione umanitaria francese in Ruanda all'interno dell'operazione "turchese".</description>
<narrative>Durante il conflitto tra Tutsi e Hutu, la Francia ha iniziato l'operazione "Turchese" finalizzata alla creazione di una zona di sicurezza per l'azione umanitaria nel sud ovest del Ruanda. I documenti rilevanti devono contenere informazioni su questa operazione.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>86-AH</identifier>
<title>Energia rinnovabile</title>
<description>Trova documenti che descrivono l'uso di "energia ecologica", o le politiche adottate sull' "energia verde", cioè energia generata da fonti rinnovabili.</description>
<narrative>I documenti pertinenti discutono dell'uso di fonti di energia rinnovabile come l'energia solare, eolica, idrica, geotermica e della biomassa. Veicoli a bassa emissione come le auto elettriche o a gas non sono rilevanti. Anche la tecnologia "Fuel Cell" non è rilevante, se il loro carburante non è rinnovabile.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>87-AH</identifier>
<title>Inflazione ed elezioni in Brasile</title>
<description>Trova i documenti che analizzano l'influenza del "Plan Real" contro l'inflazione sulle elezioni in Brasile.</description>
<narrative>I documenti rilevanti analizzano gli del "Plan Real", proposto dal governo brasiliano per arrestare l'inflazione, sulle elezioni in Brasile.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>88-AH</identifier>
<title>Mucca pazza in Europa</title>
<description>Trova i documenti che citano i casi di mucca pazza (Encefalopatia Spongiforme Bovina) in Europa.</description>
<narrative>Sono rilevanti i documenti che riportano statistiche e/o dati numerici sui casi di animali affetti da Encefalopatia Spongiforme Bovina (BSE), comunemente detta morbo della mucca pazza, in tutti i paesi europei. Non sono rilevanti i documenti sulla possibile trasmissione del morbo all'uomo.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>89-AH</identifier>
<title>Bancarotta Schneider</title>
<description>bancarotta dell'agenzia immobiliare tedesca Schneider.</description>
<narrative>I documenti rilevanti riportano informazioni sulla bancarotta dell'agenzia immobiliare tedesca Schneider e dei retroscena del tracollo. Sono rilevanti anche le informazioni sugli errori, sulle omissioni e sulle responsabilità delle banche tedesche in quest'affare.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>90-AH</identifier>
<title>(Paesi)Esportatori di verdura</title>
<description>Quali sono le nazioni esportatrici di verdure fresche, essiccate o congelate?</description>
<narrative>Sono rilevanti tutti i documenti in cui si identifica il paese che esporta verdura fresca, essiccata o congelata/surgelata, oppure i documenti che indicano il paese di origine delle verdure importate. Non sono rilevanti le informazioni sulle verdure in scatola, sui succhi di verdura o sulle verdure trattate in altro modo.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>91-AH</identifier>
<title>AI in America Latina</title>
<description>Si trovino rapporti di Amnesty International a proposito dei diritti umani in America Latina.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono parlare di rapporti di Amnesty International riguardanti i diritti umani in America Latina o delle reazioni a questi rapporti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>92-AH</identifier>
<title>Le sanzioni delle Nazioni Unite contro l'Iraq</title>
<description>Che provvedimenti ha preso l'Iraq per cercare di ottenere la sospensione dell'embargo economico e delle sanzioni politiche da parte delle Nazioni Unite imposti dopo l'invasione del Kuwait nel 1990?</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono riportare i mezzi con cui l'Iraq ha tentato di far sospendere le sanzioni. La semplice descrizione delle sanzioni o la retorica anti-embargo non sono rilevanti. Le espressioni di pentimento/dispiacere da parte di ufficiali iracheni per aver invaso il Kuwait sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>93-AH</identifier>
<title>Eurofighter</title>
<description>Si trovino documenti che parlano del progetto EFA o "Eurofighter".</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano del progetto EFA. I paesi partner Germania, Gran Bretagna, Italia e Spagna hanno costituito il consorzio "Eurofighter". Sono d'interesse anche la divisione del lavoro tra le industrie coinvolte e le previsioni di spesa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>94-AH</identifier>
<title>Il ritorno di Solzhenitsyn</title>
<description>Si trovino documenti che parlano del ritorno in Russia del Nobel per la letteratura Solzhenitsyn.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano dei motivi e dei tempi del rientro di Solzhenitsyn in Russia. Possono anche descrivere le ragioni della sua emigrazione negli USA.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>95-AH</identifier>
<title>Il conflitto in Palestina</title>
<description>Si trovino documenti sul conflitto armato nei territori palestinesi e sul ricorso alle armi di una parte della popolazione civile.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono fornire informazioni sugli avvenimenti recenti (1994) del conflitto israelo-palestinese. Sono d'interesse anche gli attacchi kamikaze.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>96-AH</identifier>
<title>Gonzalez deve dimettersi?</title>
<description>Si trovino le richieste pubbliche di dimissioni fatte a Felipe Gonzalez da esponenti politici in Spagna.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono riportare una delle varie occasioni in cui i suoi avversari politici hanno chiesto le dimissioni del presidente spagnolo Felipe Gonzalez. Devono essere riportati anche i motivi di queste richieste.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>97-AH</identifier>
<title>Consultazione popolare per l'indipendenza della Moldavia</title>
<description>Si trovino documenti che parlano della consultazione popolare per l'indipendenza della Repubblica Moldava.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano del referendum nel quale la maggioranza della popolazione si è espressa a favore dell'indipendenza della Moldavia, e quindi anche contro l'unificazione con la Romania. Vanno bene anche quelli riguardanti le premesse e le conseguenze della decisione nonché i risultati della votazione (anche in differenti regioni).</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>98-AH</identifier>
<title>I film dei Kaurismäki</title>
<description>Si cerchino informazioni sui film diretti dall'uno o dall'altro dei fratelli Aki e Mika Kaurismäki.</description>
<narrative>I documenti rilevanti forniscono i titoli di uno o più film diretti da Aki o Mika Kaurismäki.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>99-AH</identifier>
<title>Negazione dell'Olocausto</title>
<description>Si trovino documenti sui provvedimenti presi dalla Germania per limitare le azioni pubbliche che negano la Shoa.</description>
<narrative>Sono rilevanti le informazioni sui provvedimenti presi per limitare o vietare discorsi o scritti che esplicitamente neghino l'Olocausto. I documenti rilevanti parlano della libertà di espressione in Germania in relazione alle opinioni che negano l'esistenza dell'Olocausto.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>110-AH</identifier>
<title>Sospetti iraniani estradati</title>
<description>La Francia ha estradato a Teheran due iraniani sospettati di aver assassinato in Svizzera Kazem Radjavi.</description>
<narrative>Kazem Radjavi, un esponente dell'opposizione politica al regime islamico di Teheran, è stato assassinato in Svizzera. Due sospetti iraniani che abitavano in Francia sono stati rimandati in Iran, invece di essere deportati in Svizzera. I documenti rilevanti parlano di questa estradizione. Possono anche parlare delle sue conseguenze sulle relazioni tra Francia e Iran.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>111-AH</identifier>
<title>Animazione al computer</title>
<description>Si trovino documenti che discutono l'impatto delle animazioni fatte col computer sull'industria del film.</description>
<narrative>È rilevante qualsiasi informazione sull'impatto dell'animazione al computer sull'industria del film, per esempio l'attuabilità economica di interi film d'animazione al computer. I documenti che descrivono animazioni al computer finalizzate non a film ma ad altro non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>112-AH</identifier>
<title>Pulp Fiction</title>
<description>Quale premio vinse il film Pulp Fiction di Quentin Tarantino al Festival del Cinema di Cannes?</description>
<narrative>Il film Pulp Fiction con John Travolta ha vinto un premio al Festival del Cinema di Cannes. I documenti rilevanti parlano del premio relativo al film.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>113-AH</identifier>
<title>Campionati europei</title>
<description>Si trovino documenti che parlano delle fasi preliminari e di altri aspetti organizzativi dei Campionati europei di calcio del 1996.</description>
<narrative>Qualunque informazione relativa alla fase organizzativa dei Campionati europei è rilevante. I documenti possono parlare della formazione dei gruppi per la fase dei turni di qualificazione, o delle squadre che si sono classificate per la fase finale, etc.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>114-AH</identifier>
<title>Guerra Civile in Afghanistan</title>
<description>Reperisci i documenti che descrivono la situazione politica che portò a una guerra civile in Afghanistan dopo la destituzione forzata del capo comunista Najibullah.</description>
<narrative>Alla caduta del governo comunista di Najibullah, avvenuta nell'aprile del 1992 in Afghanistan, seguì una guerra civile dovuta alle divergenze politiche tra la fazione del primo ministro Hekmatyar e quella del presidente della repubblica Rabbani. Sono rilevanti solo i documenti in cui si fa esplicito riferimento al conflitto politico e civile seguito alla caduta del governo di Najibullah.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>115-AH</identifier>
<title>Statistiche sul divorzio</title>
<description>Si forniscano statistiche sulla percentuale di divorzi in paesi diversi.</description>
<narrative>Si trovino informazioni sulle tendenze internazionali nel numero di divorzi. Sono d'interesse i documenti che riportino le percentuali dei divorzi in qualsiasi paese del mondo.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>116-AH</identifier>
<title>Lo Snowboard</title>
<description>Trova i documenti che parlano dell'introduzione di un nuovo sport invernale: la tavola da neve.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano dell'introduzione, dell'uso e dei rischi dello snowboard, e possono anche fornire dettagli sugli incidenti sulle piste da sci causati da chi usa lo snowboard. Sono rilevanti anche i documenti che parlano a favore di questo sport sostenendo che non e' più pericoloso dello sci.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>117-AH</identifier>
<title>Elezioni del Parlamento Europeo</title>
<description>Quanti elettori sono stati chiamati alle urne per eleggere il nuovo parlamento Europeo nel 1994?</description>
<narrative>I documenti rilevanti riportano il numero dei cittadini dell'Unione Europea (UE) aventi diritti di voto nelle elezioni del Parlamento Europeo nel 1994. Sono rilevanti anche i documenti in cui si riporta solo il numero degli elettori di un paese, regione, collegio dell'Unione Europea. Non sono rilevanti invece i documenti in cui si citano solo le percentuali dei votanti effettivi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>118-AH</identifier>
<title>Primo commisario europeo per la Finlandia</title>
<description>Chi è stato nominato primo commissario per la Finlandia all'Unione Europea?</description>
<narrative>Si trovi il nome del primo commissario finlandese all'Unione Europea. Sono rilevanti anche i documenti che parlano del settore di lavoro che è stato assegnato al nuovo commissario.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>119-AH</identifier>
<title>Distruzione delle armi atomiche dell'Ucraina</title>
<description>Si trovino documenti che parlano dell'accordo tra Ucraina, Russia e USA per lo smantellamento e la distruzione dell'arsenale atomico ucraino entro il giugno del 1996.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano dell'accordo tra Ucraina, Russia e USA per lo smantellamento e la distruzione delle armi atomiche ucraine. Sono d'interesse anche il numero delle armi e i dettagli della trattativa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>130-AH</identifier>
<title>Morte del leader dei Nirvana</title>
<description>Come e' morto il leader del gruppo rock-grunge americano "Nirvana"?</description>
<narrative>Kurt Cobain, cantante del famoso gruppo musicale pop dei Nirvana muore nell'aprile del 1994. I documenti che riportano la morte di Cobain senza menzionarne la causa non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>131-AH</identifier>
<title>Diritti sulle opere d'ingegno</title>
<description>Si trovino informazioni sui diritti degli autori di opere d'ingegno e sull'impegno da parte degli stati per la tutela degli autori.</description>
<narrative>I documenti rilevanti tratteranno dei mezzi per la tutela dei diritti sulle opere d'ingegno in qualsiasi parte del mondo. Le informazioni sulla regolamentazione dei brevetti sono irrilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>132-AH</identifier>
<title>L'area di Kaliningrad</title>
<description>Si trovino documenti che discutono il futuro politico o economico dell'exclave di Kaliningrad.</description>
<narrative>Sono d'interesse solo le informazioni politiche o economiche. Sono ugualmente rilevanti le prospettive di rapporti con la Scandinavia, con i paesi baltici e con la Russia. Non sono invece d'interesse le informazioni storiche o turistiche.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>133-AH</identifier>
<title>Missioni "fuori-area" delle forze armate tedesche</title>
<description>Si trovino documenti che parlano delle decisioni politiche e giuridiche riguardo alle missioni "fuori-area" delle forze armate tedesche.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano tanto delle decisioni politiche quanto di quelle giuridiche che riguardano le missioni "fuori-area" delle forze armate tedesche (cioè missioni di guerra fuori dall'area della NATO) o discutono le loro conseguenze.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>134-AH</identifier>
<title>La sonda spaziale Clementine</title>
<description>Si trovino documenti sulla sonda spaziale americana Clementine, lanciata nello spazio per raccogliere dati sulla Luna e sull'asteroide vicino alla Terra Geographos 1620.</description>
<narrative>Clementine, la sonda spaziale americana lanciata nello spazio dalla NASA e dal Dipartimento americano della Difesa, ha come obiettivo principale quello di testare la resistenza dei suoi sensori e dei sistemi micro-elettronici, e di raccogliere dati sulla Luna e sull'asteroide Geographos. I documenti rilevanti devono fornire informazioni sugli aspetti tecnici e scientifici della missione.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>135-AH</identifier>
<title>I candidati alla presidenza della Commissione Europea</title>
<description>Chi fu proposto come possibile candidato alla presidenza della Commissione Europea?</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono fornire i nomi delle persone che furono proposte come possibili candidati alla presidenza della Commissione Europea.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>136-AH</identifier>
<title>La Torre di Pisa</title>
<description>Quali sono le condizioni di "salute" della torre pendente di Pisa?</description>
<narrative>Sono rilevanti i documenti che parlano delle condizioni della torre di Pisa, in particolare della pendenza o della variazione della stessa. Sono validi anche i documenti che parlano dei lavori di risanamento.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>137-AH</identifier>
<title>Concorsi di bellezza internazionali</title>
<description>Si trovino i nomi dei vincitori di concorsi di bellezza internazionali nel 1994 o nel 1995.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono riportare i nomi delle donne o degli uomini che hanno vinto un concorso di bellezza internazionale o un concorso di fascino nel 1994 o nel 1995. Le gare di body-building sono irrilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>138-AH</identifier>
<title>Le parole d'origine straniera nel francese</title>
<description>Si trovino documenti sul ruolo che hanno le parole straniere nella lingua francese.</description>
<narrative>Il Consiglio Costituzionale ha rivisto e reso meno restrittiva la legge Toubon sull'uso della lingua francese. I documenti rilevanti discutono del ruolo e dell'impiego di parole straniere nella lingua francese.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>139-AH</identifier>
<title>Quote di pesca nella UE</title>
<description>Si trovino informazioni sulle quote di pesca nella UE.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono riportare le cifre o la discussione sulle quote di pesca dei paesi membri della UE.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>140-AH</identifier>
<title>Telefoni cellulari</title>
<description>Prospettive d'uso dei telefoni cellulari.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano delle prospettive per l'uso dei telefoni cellulari e per lo sviluppo dell'industria della telefonia mobile.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>141-AH</identifier>
<title>Lettera Bomba per Kiesbauer</title>
<description>Recupera le informazioni relative all'esplosione di una lettera bomba nello studio della presentatrice della rete televisiva PRO7.</description>
<narrative>Una lettera bomba di un gruppo di estrema destra spedita al personaggio televisivo di colore Arabella Kiesbauer è esplosa in uno studio del canale TV PRO7 il 9 Giugno 1995. Un'assistente è rimasta ferita. Sono rilevanti tutte le informazioni sull'esplosione e le indagini della polizia dopo l'accaduto. I documenti che si riferiscono ad altri attacchi con lettere bomba non sono pertinenti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>142-AH</identifier>
<title>Christo impacchetta il Parlamento Tedesco</title>
<description>Trova i documenti che parlano dell'impacchettamento del Parlamento tedesco a Berlino ad opera dell'artista Christo.</description>
<narrative>L'artista dell'impacchettatura Christo ha impiegato due settimane nel giugno del 1995 per avvolgere il Reichstag tedesco a Berlino in chilometri di stoffa. Trova i documenti che parlano di questo evento artistico. È rilevante qualsiasi informazione sia sulla preparazione sia sull'esecuzione dell'opera, inclusi i dibattiti politici, le decisioni prese in merito e la preparazione tecnica.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>143-AH</identifier>
<title>La Conferenza di Pechino sulle Donne</title>
<description>Le posizioni controverse di alcuni delegati hanno significato che la Conferenza di Pechino sulle donne ha rischiato di fallire.</description>
<narrative>I documenti rilevanti discuteranno qualsiasi problema o disaccordo sorto alla conferenza sulle donne di Pechino. Di interesse particolare sono le posizioni sostenute dai rappresentanti del Vaticano, delle comunità musulmane e del partito comunista cinese.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>145-AH</identifier>
<title>Importazioni Giapponesi di Riso</title>
<description>Recupera i documenti che discutono i motivi e le conseguenze della prima importazione di riso in Giappone.</description>
<narrative>Nel 1994 il Giappone decise di aprire per la prima volta il mercato nazionale del riso ad altri paesi. I documenti rilevanti commentano questo tema. La discussione può comprendere anche i nomi dei paesi dai quali il riso viene importato, le varietà di riso, le controversie che tale decisione ha suscitato in Giappone.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>147-AH</identifier>
<title>Incidenti Petroliferi e Uccelli</title>
<description>Recupera i documenti che descrivono i danni o le ferite riportati dagli uccelli a causa di perdite accidentali di petrolio o dell'inquinamento.</description>
<narrative>Tutti i documenti che parlano di uccelli feriti a causa di incidenti petroliferi sono rilevanti. I danni causati dallo scarico di sentina di petroliere o dallo scarico in mare di petrolio da altre fonti non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>148-AH</identifier>
<title>Danni allo Strato di Ozono</title>
<description>Quali buchi nell'ozono non sono un effetto dell'inquinamento?</description>
<narrative>Non tutti i danni allo strato di ozono sono causati dall'inquinamento. I documenti rilevanti daranno informazioni sulle altre cause dei buchi nello strato di ozono.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>149-AH</identifier>
<title>Visita del Papa nello Sri Lanka</title>
<description>Trova i documenti che riportano le proteste o i problemi causati, durante la visita del Papa in Sri Lanka, da alcune dichiarazioni precedenti che il Santo Padre aveva fatto sul buddismo.</description>
<narrative>Papa Giovanni Paolo II ha trovato un'accoglienza eterogenea durante una visita nello Sri Lanka, paese a maggioranza buddista. La visita del Santo Padre si è rivelata essere un test delle relazioni tra la Chiesa Cattolica e i capi buddisti dopo i commenti sul buddismo contenuti in un libretto del Papa pubblicato recentemente.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>161-AH</identifier>
<title>Diete per Celiaci</title>
<description>Trova i documenti che discutono dei problemi alimentari dei malati di celiachia.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parleranno dei problemi nutrizionali dei celiaci. Di particolare interesse sono gli articoli in cui si discute se i celiaci possano mangiare avena.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>162-AH</identifier>
<title>Dogane tra UE e Turchia</title>
<description>Trova i documenti che riferiscono i problemi posti dalla Grecia riguardo all'abolizione dei controlli doganali tra l'unione Europea e la Turchia.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono menzionare esplicitamente la posizione della Grecia riguardo alla proposta di unificare la regolamentazione delle dogane tra UE e Turchia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>163-AH</identifier>
<title>Limitazioni sul Fumo</title>
<description>Trova i documenti sui regolamenti o le leggi che proibiscono o limitano il fumo nei ristoranti.</description>
<narrative>Tutti i documenti che parlano delle leggi o dei regolamenti in materia di proibizione o di limitazione del fumo nei ristoranti sono rilevanti, così come i documenti che descrivono le proposte o le conseguenze di questo tipo di leggi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>164-AH</identifier>
<title>Sentenze Europee per la Droga</title>
<description>Quali sentenze vengono emesse in Europa per il traffico illegale di droga?</description>
<narrative>I documenti rilevanti danno informazioni sulle sentenze emesse nei paesi europei per il traffico di droga. I documenti includeranno informazioni sul tipo di sentenza, sulla durata della detenzione o sulle pene alternative. Le pene per il consumo di droga non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>165-AH</identifier>
<title>I Golden Globe del 1994</title>
<description>Quale film ha vinto il Golden Globe come miglior film drammatico nella stagione del 1994?</description>
<narrative>I premi del Golden Globe per la stagione cinematografica 1994 furono assegnati a Los Angeles nel gennaio del 1995. I documenti rilevanti citeranno il titolo dell'opera che ha vinto il premio per il miglior film drammatico.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>166-AH</identifier>
<title>Un Generale Francese e la Zona di Sicurezza nei Balcani</title>
<description>Chi è il generale francese responsabile della creazione della zona di sicurezza durante il conflitto balcanico?</description>
<narrative>I documenti rilevanti daranno il nome del comandante francese delle forze IFOR che creò la "zona di sicurezza" durante la guerra nei Balcani.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>167-AH</identifier>
<title>Relazioni tra Cina e Mongolia</title>
<description>Recupera i documenti che danno informazioni sulle relazioni recenti e gli accordi di cooperazione tra la Cina e la Mongolia.</description>
<narrative>I documenti che forniscono informazioni sulle relazioni politiche e/o economiche tra Cina e Mongolia nel 20° secolo sono da considerarsi rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>168-AH</identifier>
<title>Assassinio di Rabin</title>
<description>Chi ha ucciso a colpi di pistola Rabin e perché?</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono riportare il nome dell'assassino di Yitzhak Rabin, il primo ministro israeliano, e dare qualche spiegazione delle ragioni dell'omicidio.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>171-AH</identifier>
<title>Finali di Hockey a Lillehammer</title>
<description>Quali squadre hanno giocato le finali di Hockey sul ghiaccio alle Olimpiadi di Lillehammer nel 1994?</description>
<narrative>I documenti rilevanti dicono quali sono le squadre che hanno giocato la finale di hockey ai Giochi Olimpici di Lillehammer nel 1994. Sono rilevanti anche i documenti che danno informazioni su quali squadre hanno vinto il primo o il secondo posto in questa manifestazione sportiva senza menzionare specificamente la finale.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>173-AH</identifier>
<title>Prove dell'Esistenza dei Top Quark</title>
<description>Trova i documenti che riportano la prova sperimentale dell'esistenza dei top quark, effettuata da un gruppo di ricercatori statunitensi.</description>
<narrative>Gli scienziati di un centro di ricerca negli USA hanno annunciato che l'esistenza del cosiddetto top quark può essere provata sperimentalmente. Le particelle elementari chiamate quark sono i costituenti fondamentali della materia. I documenti rilevanti devono discutere questa evidenza sperimentale, e non parlare delle particelle elementari in generale.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>174-AH</identifier>
<title>Disputa sul Crocifisso in Baviera</title>
<description>Reperisci i documenti che riferiscono della disputa sul crocifisso nelle scuole bavaresi.</description>
<narrative>Nella disputa sul crocifisso la Corte Costituzionale Federale tedesca ha confermato che i genitori hanno il diritto di protestare contro la presenza dei crocifissi appesi nelle classi delle scuole bavaresi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>176-AH</identifier>
<title>Shoemaker-Levy e Giove</title>
<description>Trova gli articoli che riportano della frammentazione della cometa Shoemaker-Levy e del suo impatto sul pianeta Giove.</description>
<narrative>I documenti rilevanti forniranno prove della rottura della cometa Shoemaker-Levy e della collisione di parti della cometa con Giove.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>177-AH</identifier>
<title>Consumo di Latte in Europa</title>
<description>Recupera statistiche o informazioni sul consumo di latte nei paesi europei.</description>
<narrative>I documenti rilevanti devono fornire statistiche o altre informazioni sul consumo di latte in Europa, oppure nelle singole nazioni europee. Le informazioni sui derivati del latte non sono rilevanti.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>178-AH</identifier>
<title>Rifiuto del Servizio Militare</title>
<description>Trova casi di persone che preferiscono rischiare l'incarcerazione piuttosto che prestare servizio militare.</description>
<narrative>I documenti rilevanti parlano di persone che rifiutano totalmente di prestare servizio militare o l'equivalente servizio civile e che sono disposte a rischiare il carcere per le loro idee.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>179-AH</identifier>
<title>Dimissioni del Segretario Generale della NATO</title>
<description>Perché il segretario generale della NATO è stato costretto a rassegnare le dimissioni nel 1995?</description>
<narrative>Ci sono state forti pressioni politiche nel 1995 affinché il segretario generale della NATO si dimettesse. I documenti rilevanti dovranno citare almeno uno di tale motivi.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>190-AH</identifier>
<title>Lavoro Minorile in Asia</title>
<description>Trova i documenti che discutono del lavoro dei bambini in Asia e delle proposte per eliminarlo o per migliorare le condizioni di lavoro dei minori.</description>
<narrative>Sono rilevanti i documenti che discutono del lavoro dei minori nelle diverse regioni asiatiche, le descrizioni delle condizioni lavorative dei bambini e le proposte di misure per eliminare il lavoro minorile.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>192-AH</identifier>
<title>Assassinio del Direttore di una Rete TV Russa</title>
<description>Qual'era il nome del capo di una rete televisiva russa ucciso a colpi di pistola sulle scale della sua casa a Mosca?</description>
<narrative>I documenti rilevanti riferiranno l'omicidio di un direttore, ed ex giornalista, di una TV russa avvenuto a Mosca; i documenti pertinenti inoltre dovranno fornire esplicitamente il nome dell'uomo assassinato.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>193-AH</identifier>
<title>UE e Paesi Baltici</title>
<description>Trova i documenti che parlano dei negoziati tra i Paesi Baltici (Estonia, Lettonia e Lituania) e l'Unione Europea riguardanti la appartenenza all'Unione.</description>
<narrative>I documenti rilevanti descrivono i negoziati tra UE ed Estonia, Lituania o Lettonia. Non sono rilevanti gli accordi di cooperazione tra le singole nazioni europee ed i Paesi Baltici.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>194-AH</identifier>
<title>La Famiglia Reale Italiana</title>
<description>Trova informazioni sull'esilio dall'Italia dei membri maschi della casata dei Savoia.</description>
<narrative>I documenti rilevanti forniranno informazioni sui termini dell'esilio della Famiglia Reale Italiana, la casata dei Savoia, e/o le condizioni imposte ai suoi membri. Sono pertinenti anche i documenti che riportano delle discussioni e delle opinioni circa una possibile fine dell'esilio degli eredi al trono e del loro rientro in Italia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>195-AH</identifier>
<title>Sciopero degli Assistenti di Volo Italiani</title>
<description>Trova informazioni circa i disservizi e i problemi causati dagli scioperi degli assistenti di volo in Italia.</description>
<narrative>I documenti rilevanti daranno informazioni sui disservizi nel traffico aereo che sono stati causati direttamente dagli scioperi degli assistenti di volo italiani. Le informazioni pertinenti possono includere dettagli sui ritardi e sugli annullamenti dei voli e le difficoltà causate ai passeggeri anche fuori d'Italia, dovute all'effetto delle azioni intraprese dai sindacati della categoria degli assistenti di volo in Italia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>196-AH</identifier>
<title>Fusione di Banche Giapponesi</title>
<description>Trova i documenti che riportano la notizia della fusione della banca giapponese Mitsubishi con la Bank of Tokyo per formare la più grande banca del mondo.</description>
<narrative>I due istituti di credito giapponesi, la Mitsubishi Bank e la Bank of Tokyo, si sono accordati per una fusione. La nuova banca è la più grande del mondo.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>197-AH</identifier>
<title>Il Trattato di Pace di Dayton</title>
<description>Reperisci i documenti che parlano degli accordi di Dayton per il mantenimento della pace in Bosnia-Erzegovina.</description>
<narrative>In base agli accordi di Dayton, la NATO si è assunta la responsabilità del mantenimento della pace in Bosnia-Erzegovina con le proprie forze militari. I documenti rilevanti riferiscono dei negoziati, dei contenuti e della conclusione dell'accordo.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>198-AH</identifier>
<title>Oscar alla Carriera per Registi Italiani</title>
<description>Trova informazioni sui registi cinematografici italiani che hanno vinto il premio oscar per la carriera.</description>
<narrative>I documenti rilevanti diranno quali sono i registi italiani che hanno ricevuto il premio oscar alla carriera cinematografica alla Cerimonia della Accademy Awards a Los Angeles.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>199-AH</identifier>
<title>Epidemia di Ebola nello Zaire</title>
<description>Recupera i documenti che parlano delle misure preventive prese dopo lo scoppio dell'epidemia di Ebola nello Zaire.</description>
<narrative>Nel maggio del 1995, nella città di Kikwit nello Zaire scoppiò una delle epidemie più terribili: l'epidemia di Ebola. I documenti rilevanti riferiscono delle misure prese per evitare la diffusione della malattia.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>200-AH</identifier>
<title>Alluvioni in Olanda e Germania</title>
<description>Trova le statistiche sui disastri causati dalle alluvioni in Olanda e in Germania nel 1995.</description>
<narrative>I documenti rilevanti quantificheranno le conseguenze dei danni causati dalle alluvioni nel 1995 in Germania e in Olanda in termini di numero di persone ed animali evacuati e/o di perdite economiche.</narrative>
</topic>
</topics>
