<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>41-AH</identifier>
<title>Pesticide in babyvoeding</title>
<description>Zoek naar documenten over pesticide in babyvoeding.</description>
<narrative>Deze documenten geven informatie over ontdekkingen van pesticide in babyvoeding. Het gaat hierbij om producenten, merken en supermarkten die verontreinigde voeding hebben aangeboden. De informatie gaat ook over de maatregelen die tegen de verontreiniging van babyvoeding met pesticide zijn genomen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>42-AH</identifier>
<title>UN/US invasie op Haïti</title>
<description>UNO/USA sturen troepen naar Haïti.</description>
<narrative>Deze documenten geven niet alleen informatie over de invasie maar ook over de discussies en beslissingen van de UN die ten grondslag lagen aan het sturen van Amerikaanse blauwhelmen naar Haïti. Ook wordt informatie gegeven over de directe gevolgen van de invasie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>43-AH</identifier>
<title>El Niño en de voorspelling van het weer</title>
<description>Zoek documenten die een verklaring geven voor het fenomeen El Niño en de weerslag daarvan op het weer op aarde (inclusief het effect op temperatuur, atmosferische druk, neerslag, enz.).</description>
<narrative>Relevante documenten dienen informatie te bevatten over de gevolgen van het fenomeen El Niño. De wisselwerkingen tussen de oceanen en de aardatmosfeer die verband houden met het fenomeen El Niño komen eveneens in aanmerking. El Niño is vooral van belang in het zuiden van de Stille Oceaan omwille van de invloed die deze uitoefent op het klimaat op aarde.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>44-AH</identifier>
<title>Indurain wint de Tour</title>
<description>Reacties op de vierde Tour de France gewonnen door Miguel Indurain.</description>
<narrative>Relevante documenten vermelden de reacties op de vierde achtereenvolgende overwinning van Miguel Indurain in de Tour de France. Documenten die handelen over het belang van Indurain in de mondiale wielersport na deze overwinning zijn eveneens relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>45-AH</identifier>
<title>Vredesverdrag tussen Israël en Jordanië</title>
<description>Zoek documenten die de namen vermelden van de belangrijkste onderhandelaars bij het in het Midden-Oosten ondertekende vredesverdrag tussen Israël en Jordanië, evenals documenten die nadere gegevens bevatten over het verdrag.</description>
<narrative>Op 26 oktober 1994 werd een vredesverdrag ondertekend tussen Israël en Jordanië. Dit verdrag opent de weg naar het tot stand brengen van diplomatieke betrekkingen tussen de twee landen. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over het verdrag en/of de namen van de bij de onderhandelingen betrokken prominente personen te vermelden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>46-AH</identifier>
<title>Embargo tegen Irak</title>
<description>Welke gevolgen heeft het VN-embargo gehad voor het leven van de Irakese bevolking?</description>
<narrative>Documenten die een beschrijving geven van de veranderingen in het leven van de Irakese bevolking door vergelijking van het leven voor het embargo met het leven erna zijn relevant, op voorwaarde dat de verandering direct toe te schrijven valt aan het embargo zelf. Documenten die onbewezen mededelingen bevatten zoals "Brieven aan de redactie" of rapporten van duidelijk partijdige personen voor politieke doeleinden zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>47-AH</identifier>
<title>De Russische interventie in Tsjetsjenië</title>
<description>Wat zijn de redenen voor de Russische militaire interventie in Tsjetsjenië?</description>
<narrative>Relevante documenten dienen te handelen over de onderliggende redenen en motieven voor de interventie van de Russische troepen in Tsjetsjenië. Eveneens relevant zijn verklaringen van politici - inclusief die van president Jeltsin - die een rechtvaardiging geven voor het zenden van Russische troepen naar Tsjetsjenië.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>48-AH</identifier>
<title>Vredesmacht in Bosnië</title>
<description>Waarom is er sprake van het terugtrekken van de vredesmacht van de VN uit Bosnië?</description>
<narrative>In 1994 willen enkele Europese landen die deelnemen aan de vredesmissie in Bosnië, hun troepen terugtrekken. Relevant zijn documenten die ingaan op de motieven voor het terugtrekkingsvoorstel.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>49-AH</identifier>
<title>Afname van de Japanse automobiel-export</title>
<description>Zoek tekst over de afname van de Japanse automobiel-export.</description>
<narrative>In aanmerking komt tekst over de afname van de Japanse automobiel-export, of de afname in bepaalde landen of regio's van de automobiel-import uit Japan. De afname mag gemeten zijn aan het aantal geëxporteerde automobielen of aan de afname van de winst van de Japanse automobielindustrie. Tekst die geen concrete cijfers geeft die de afname van de export aantonen komt niet in aanmerking.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>50-AH</identifier>
<title>Opstand in Chiapas</title>
<description>Zoek naar documenten over de opstand van de indianen in Chiapas (Mexico).</description>
<narrative>Deze documenten geven informatie over de achtergronden en het verloop van de indiaanse opstand in het Mexicaanse Chiapas. Informatie kan ook gaan over de daden van de Mexicaanse regering tijdens de opstand.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>51-AH</identifier>
<title>Wereldkampioenschap voetbal</title>
<description>Zoek documenten waarin verslag wordt gedaan van de finale van het wereldkampioenschap voetbal van 1994.</description>
<narrative>Relevante documenten dienen de uitslag van de finale van het wereldkampioenschap voetbal te vermelden. Documenten met voorbeschouwingen van de finale zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>52-AH</identifier>
<title>Devaluatie van de Chinese munt.</title>
<description>Zoek documenten die de oorzaken en gevolgen beschrijven van de devaluatie van de Chinese munt.</description>
<narrative>Relevante documenten handelen over de economische argumenten voor of tegen de officiële devaluatie van de Chinese munt, evenals over de sociale en economische gevolgen van deze devaluatie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>53-AH</identifier>
<title>Genen en aandoeningen</title>
<description>Van welke genen is vastgesteld dat deze de oorzaak vormen van of bijdragen aan de oorzaak van aandoeningen of ontwikkelingsstoornissen bij mensen?</description>
<narrative>Een document dat melding maakt van een gen of dat vermeldt dat een gen ontdekt is dat de oorzaak is van een type aandoening, syndroom, gedrags- of ontwikkelingsstoornis bij mensen is relevant. Elk document dat melding maakt van de ontdekking van een defect gen dat problemen veroorzaakt bij mensen is relevant, maar rapporten over aandoeningen en stoornissen veroorzaakt door de afwezigheid van een gen zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>54-AH</identifier>
<title>Uitslagen van de Final Four</title>
<description>Zoek documenten die informatie geven over de uitslagen van de Final Four van de Europese basketbalkampioenschappen.</description>
<narrative>Relevante documenten dienen informatie te bevatten over de uitslagen van tenminste een van de drie wedstrijden (twee halve finales en de finale) van de slotfase van de Europese basketbalkampioenschappen. Documenten opgesteld voor de halve finales, waarin de mogelijke winnaars worden besproken, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>55-AH</identifier>
<title>Alpenverkeersplan in Zwitserland</title>
<description>Het verkeersplan van het Zwitserse Alpeninitiatief.</description>
<narrative>Informatie over het Zwitserse Alpeninitiatief dat zich ten doel stelt om de verkeersstroom door de Alpen te reguleren. Nieuwe verkeersplannen worden ontwikkeld waarin naar een evenwicht tussen milieuvriendelijkheid en toerisme wordt gezocht.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>56-AH</identifier>
<title>Europese campagnes tegen racisme.</title>
<description>Zoek documenten die handelen over campagnes tegen het racisme in Europa.</description>
<narrative>Relevante documenten beschrijven educatieve of informatiecampagnes tegen het racisme (etnisch, religieus of tegen immigranten) in Europa. De documenten dienen betrekking te hebben op georganiseerde campagnes en niet slechts op antiracistische meningen .</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>57-AH</identifier>
<title>De affaire van het besmette bloed</title>
<description>Zoek alle informatie over het proces naar aanleiding van de affaire van het besmette bloed in Frankrijk, inclusief de vonnissen gewezen door het gerechtshof en de namen van de personen die schuldig werden bevonden.</description>
<narrative>In 1994 werden verschillende belangrijke processen gevoerd tegen vooraanstaande personen uit de gezondheidszorg wegens het leveren van besmet bloed aan Franse ziekenhuizen. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over deze processen en kunnen eveneens gegevens bevatten over de gevolgen van dit schandaal op politiek vlak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>58-AH</identifier>
<title>Euthanasie</title>
<description>Tekst die betrekking heeft op euthanasie, beschouwd in termen van "een waardige dood" of "het recht te sterven"</description>
<narrative>Elke tekst over de discussie over euthanasie, geïnterpreteerd als "een waardige dood" of "het recht te sterven", wordt als relevant gezien. Het mag ook een verslag zijn over een bepaald geval van euthanasie, of een discussie over de juridische kanten, daaronder tevens te verstaan de huidige wetgeving en welke kant wetswijzigingen uitgaan. Artikelen die melding maken van "euthanasie" of waarin de term "een waardige dood" voorkomt, maar die niet in details treden, worden niet relevant geoordeeld.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>59-AH</identifier>
<title>Computervirussen</title>
<description>Zoek documenten over computervirussen.</description>
<narrative>Relevante documenten dienen de naam van het computervirus te noemen en eventueel de schade die het aanricht.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>60-AH</identifier>
<title>De Franse corruptieschandalen</title>
<description>Zoek documenten over de corruptieschandalen in de Franse politiek, in het bijzonder die over de illegale financiering van politieke partijen.</description>
<narrative>In Frankrijk zijn er talrijke vooraanstaande personen, waaronder politici en toplieden uit het bedrijfsleven, die betrokken zijn bij corruptieschandalen. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over deze affaires. Informatie over het instellen van gerechtelijke en politieonderzoeken in verband met corruptieschandalen in de wereld van de politiek komen eveneens in aanmerking.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>61-AH</identifier>
<title>Olieramp in Siberië</title>
<description>Breuk van een oliepijpleiding in Siberië</description>
<narrative>Deze documenten geven informatie over de gevolgen van een breuk in een oliepijpleiding in Siberië (Rusland). Alle informatie over technische en milieutechnische aspecten van de ramp zijn hierbij interessant, met name de gevolgen op de langere termijn voor het ecosysteem van Siberië.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>62-AH</identifier>
<title>De aardbeving in Noordelijk Japan</title>
<description>Tekst die bericht over de aardbeving van 1994 aan de Oostkust van Hokkaido.</description>
<narrative>In aanmerking komt de tekst over de aardbeving met kracht 7,9 die in oktober 1994 Hokkaido en andere gebieden in het Noorden van Japan trof. Het mag ook gaan over vloedgolf-waarschuwingen die daarbij afgegeven werden voor de Stille Oceaan-kust van Hokkaido. Artikelen die verslag doen van andere aardbevingen komen niet in aanmerking.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>63-AH</identifier>
<title>Reservaat voor walvissen</title>
<description>Zoek documenten over het reservaat in het zuidpoolgebied waarbinnen het verboden is om op walvissen te jagen.</description>
<narrative>Relevante documenten vermelden de voor- en nadelen van het zuidelijke walvisreservaat en landen die het reservaat steunen, of er tegen protesteren. Ook berichten over schendingen van het beschermde gebied zijn relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>64-AH</identifier>
<title>Muisarm</title>
<description>Zoek documenten waarin melding wordt gemaakt van een muisarm.</description>
<narrative>Relevante documenten melden klachten die veroorzaakt worden door het langdurig gebruik van een computermuis. Documenten waarin maatregelen worden genoemd voor het voorkomen van een muisarm tijdens het werken achter de computer zijn ook relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>65-AH</identifier>
<title>Schatgraverij</title>
<description>Zoek documenten over schatzoekers en schatzoekactiviteiten.</description>
<narrative>Geef verschillende soorten schatzoekactiviteiten, zoals zoeken naar goud, archeologische opgravingen of het onder water zoeken naar gezonken galjoenen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>66-AH</identifier>
<title>Terugtrekking van Russen uit Letland</title>
<description>Informatie met betrekking tot de discussies over de terugtrekking van de Russische toepen uit Letland wordt gezocht.</description>
<narrative>De documenten geven informatie over zowel de discussies vooraf, gedurende als na de terugtrekking van de Russische troepen uit Letland. Ze bevatten ook informatie over uitspraken en positionering van Russische en Letse politici met betrekking tot de actie en de planning van de operatie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>67-AH</identifier>
<title>Aanvaringen</title>
<description>Zoek informatie over het aantal doden en/of gewonden bij scheepsbotsingen.</description>
<narrative>Relevant zijn documenten met gegevens over het aantal slachtoffers (doden of gewonden) bij aanvaringen tussen alle soorten schepen. Documenten waarin sprake is van slachtoffers zonder dat aantallen worden genoemd, komen niet in aanmerking.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>68-AH</identifier>
<title>Aanslagen op Europese synagogen</title>
<description>Zoek documenten over tegen synagogen in Europa gerichte aanslagen of vandalistische handelingen van na het einde van de Tweede Wereldoorlog.</description>
<narrative>Ter zake dienend zijn documenten waarin sprake is van bomexplosies, aangetroffen onontplofte bommen of andere terroristische acties in de buurt van Europese synagogen. Ook relevant zijn gevallen van heiligschennis, dreigbrieven of beledigende taal op muren van synagogen. Verwijzingen naar soortgelijke feiten die zich vóór 1947 hebben voorgedaan, doen niet ter zake.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>69-AH</identifier>
<title>Klonen en ethiek</title>
<description>Wat zijn de praktische toepassingen van klonen en wat zijn de ethische argumenten tegen klonen?</description>
<narrative>Een document dat melding maakt van een praktische toepassing die klonen kan hebben in het dagelijks leven is relevant, evenals documenten die melding maken van morele/ethische argumenten tegen klonen. Documenten die handelen over algemene technieken gebruikt bij biomanipulatie of genetische manipulatie zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>70-AH</identifier>
<title>De dood van Kim Il Sung</title>
<description>Tekst over de levensloop van de in 1994 overleden Noord-Koreaanse president Kim Il Sung.</description>
<narrative>In aanmerking komen artikelen die na diens dood in 1994 enigerlei informatie geven over de levensloop of de geschiedenis van de politieke activiteiten van Kim Il Sung. Artikelen, die tijdens zijn leven berichten over gebeurtenissen waar Kim Il Sung op dat moment bij betrokken was, komen niet in aanmerking.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>71-AH</identifier>
<title>Groente, fruit en kanker</title>
<description>Zoek documenten die het eten van groente en fruit in verband brengen met kanker.</description>
<narrative>Zowel documenten die over de positieve invloed van het eten van fruit en groente berichten, als documenten die over de negatieve invloed berichten zijn relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>72-AH</identifier>
<title>G7-top in Napels</title>
<description>Welke rol speelde Rusland op de G7-top in Napels in 1994?</description>
<narrative>Ter zake dienend zijn documenten waarin de doelstellingen van de deelname van Rusland en de rol van Jeltsin op de G7-top van Napels in juli 1994 worden beschreven.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>73-AH</identifier>
<title>Het Noorse referendum over de EU</title>
<description>Hoe waren de reacties in Europa op de negatieve uitslag van het Noorse referendum over mogelijke toetreding tot de Europese unie (EU)?</description>
<narrative>Relevante documenten vermelden reacties op de het Noorse Neen tegen toetreding tot de Europese unie, of handelen over de gevolgen van deze beslissing.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>74-AH</identifier>
<title>De opening van de Kanaaltunnel</title>
<description>Zoek documenten die de openingsceremonie van de Kanaaltunnel beschrijven met vermelding van de naam van de belangrijkste Franse en Britse prominente personen die aan deze opening deel hebben genomen.</description>
<narrative>De tunnel tussen Frankrijk en Groot-Brittannië werd gefinancierd door het Frans-Britse consortium TransManche Link en werd geopend op 6 mei 1994. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over deze opening en de naam te vermelden van de belangrijkste bij de opening aanwezige Franse en Britse prominente personen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>75-AH</identifier>
<title>Bloedbad in de rechtbank van Euskirchen</title>
<description>7 mensen werden in het gerechtsgebouw van Euskirchen vermoord.</description>
<narrative>Deze documenten geven informatie over het bloedbad in het Duitse stadje Euskirchen, waar zeven mensen in het gerechtsgebouw werden gedood. Ze geven tevens informatie over mogelijke achtergronden van de daad.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>76-AH</identifier>
<title>Zonne-energie</title>
<description>In welke toepassingen wordt zonne-energie gebruikt of wordt het gebruik daarvan overwogen?</description>
<narrative>Documenten zijn relevant als ze een specifiek gebruik van zonne-energiesystemen vermelden. Documenten die slechts de algemene technologie van zonne-energiesystemen beschrijven, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>77-AH</identifier>
<title>Zelfmoord bij tieners</title>
<description>Welke informatie is beschikbaar over zelfmoord onder tieners?</description>
<narrative>Alleen zelfmoorden onder tieners zijn relevant. Informatie betreffende psychiatrische zorg voor depressie bij tieners is niet relevant, tenzij er een specifiek verband wordt gelegd met zelfmoord bij tieners. Overlijden bij tieners waarvan de bevoegde instanties vermoeden dat deze het gevolg zijn van een ongeval en niet noodzakelijk zelfmoorden, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>78-AH</identifier>
<title>Het Filmfestival van Venetië</title>
<description>Welke film(s) won(nen) de Gouden Leeuw op het 51e Filmfestival van Venetië in september 1994?</description>
<narrative>In de relevante documenten moet tenminste de titel van de met de Gouden Leeuw van het Filmfestival van Venetië bekroonde film(s) worden vermeld. Toekenningen van de Gouden Leeuw voor individuele prestaties doen niet ter zake.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>79-AH</identifier>
<title>De ruimtesonde Ulysses</title>
<description>Zoek documenten op waarin de Europese ruimtesonde Ulysses wordt beschreven, of de doelen ervan worden besproken.</description>
<narrative>Relevant zijn documenten met gegevens over deze sonde en de waarnemingen die ermee zijn gedaan: bv. metingen boven de zuidpool van de zon of bij Jupiter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>80-AH</identifier>
<title>Hongerstakingen</title>
<description>De documenten dienen informatie te bevatten over een hongerstaking die wordt gehouden om de aandacht op een zaak te vestigen.</description>
<narrative>Geef gevallen aan van een begonnen hongerstaking, inclusief de reden voor de hongerstaking en de afloop, voor zover bekend.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>81-AH</identifier>
<title>Gijzelneming in een Airbus</title>
<description>Zoek alle informatie over de rol van de Gewapende Islamitische Groep (GIA) bij de gijzelneming in een Airbus van Air France.</description>
<narrative>De Gewapende Islamitische Groep (GIA, Groupe islamique armé) heeft in Frankrijk talrijke terroristische aanslagen gepleegd. De GIA was eveneens verantwoordelijk voor de gijzelneming in een Airbus van Air France in Algiers. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over deze gijzelneming.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>82-AH</identifier>
<title>IRA-aanslagen op luchthavens</title>
<description>Zoek documenten op die betrekking hebben op terroristische acties van het Ierse Republikeinse Leger op Europese luchthavens.</description>
<narrative>In de relevante documenten wordt melding gemaakt van aanslagen en schietpartijen tegen luchthavens in Europa die het Ierse Republikeinse Leger (IRA) daadwerkelijk heeft ondernomen of waarmee het heeft gedreigd. Relevant zijn derhalve ook door de autoriteiten ontvangen meldingen, zelfs als die later loos alarm bleken.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>83-AH</identifier>
<title>Veiling van Lennon-memorabilia</title>
<description>Zoek openbare verkopingen van John Lennon-memorabilia</description>
<narrative>Relevante documenten handelen over veilingen waar voorwerpen worden verkocht die hebben toebehoord aan John Lennon of die aan John Lennon worden toegeschreven.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>84-AH</identifier>
<title>Aanvallen door haaien</title>
<description>De documenten dienen informatie te bevatten over een aanval door haaien op mensen.</description>
<narrative>Geef gevallen aan van aanvallen door een haai op mensen en vermeld waar de aanval plaatsvond en onder welke omstandigheden de aanval plaatsvond. Alleen documenten betreffende specifieke aanvallen zijn relevant; niet-bevestigde aanvallen door haaien of gevallen waarin een haaienbeet vermoed wordt, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>85-AH</identifier>
<title>De operatie "Turquoise" in Rwanda</title>
<description>Zoek informatie over de Franse humanitaire actie in Rwanda tijdens de operatie "Turquoise".</description>
<narrative>Tijdens het conflict tussen de Hutu en de Tutsi lanceerde Frankrijk de operatie "Turquoise" die humanitaire hulp voor de bevolking in het zuidwesten van Rwanda tot doel had. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over deze operatie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>86-AH</identifier>
<title>Duurzame energie</title>
<description>Zoek documenten die het gebruik van, of beleidslijnen betreffende, "groene" energie beschrijven, d.w.z. energie verkregen uit duurzame energiebronnen.</description>
<narrative>Relevante documenten handelen over het gebruik van duurzame energiebronnen zoals zonne-energie, wind, biomassa, hydro-elektrische energie en geothermale energie. Voertuigen met verminderde emissie of auto's die op samengeperst aardgas rijden, zijn niet relevant. Brandstofcellen zijn niet relevant tenzij de gebruikte brandstof als duurzaam kan worden aangemerkt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>87-AH</identifier>
<title>De inflatie en de verkiezingen in Brazilië</title>
<description>Zoek documenten die de invloed analyseren op de Braziliaanse verkiezingen van het "Plan Real" tegen de inflatie.</description>
<narrative>Relevante documenten analyseren de gevolgen van het "Plan Real", voorgelegd door de Braziliaanse regering ter beteugeling van de inflatie, op de Braziliaanse verkiezingen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>88-AH</identifier>
<title>De gekkekoeienziekte in Europa</title>
<description>Zoek documenten op over de gevallen van gekkekoeienziekte (bovine spongiforme encefalopathie) in Europa.</description>
<narrative>Relevant zijn documenten met statistieken en/of numerieke gegevens over de gevallen van dieren die getroffen zijn door bovine spongiforme encefalopathie (BSE) - ofwel de gekkekoeienziekte - in alle Europese landen. Documenten over de mogelijke overdracht van de ziekte op de mens doen niet ter zake.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>89-AH</identifier>
<title>Schneider faillissement</title>
<description>Faillissement van de Duitse vastgoedmakelaar Schneider.</description>
<narrative>Deze documenten geven informatie en achtergronden over het faillissement van de Duitse vastgoedmakelaar Schneider. Documenten bevatten ook informatie over de verantwoordelijkheden van de Duitse banken, met name over de onachtzaamheden en de fouten die zij maakten in deze zaak.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>90-AH</identifier>
<title>Groentenexporteurs</title>
<description>Welke landen exporteren verse, gedroogde of diepvriesgroenten?</description>
<narrative>Elk rapport dat een land of gebied vermeldt dat verse, gedroogde of diepvriesgroenten exporteert of dat het land van herkomst vermeldt van geïmporteerde groenten is relevant. Rapporten betreffende groenten of groentensappen in blik of groenten die anderszins zijn bewerkt, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>91-AH</identifier>
<title>AI in Latijns Amerika.</title>
<description>Rapporten van Amnesty International over de rechten van de mens in Latijns Amerika.</description>
<narrative>De belangrijke documenten behoren te spreken over rapporten van Amnesty International met betrekking tot de rechten van de mens in Latijns Amerika of over reacties op deze rapporten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>92-AH</identifier>
<title>VN-sancties tegen Irak</title>
<description>Welke maatregelen heeft Irak genomen om het VN-handelsembargo en de politieke sancties die na de invasie van Koeweit in 1990 zijn opgelegd ongedaan gemaakt te krijgen?</description>
<narrative>Bronnen moeten aangeven welke pogingen Irak heeft ondernomen om de sancties ongedaan te maken. Artikelen die de sancties of retoriek tegen de sancties alleen beschrijven zijn niet relevant. Uitingen van spijt over de invasie van Irak door Irakese autoriteiten zijn wel relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>93-AH</identifier>
<title>Eurofighter</title>
<description>Vindt documenten die informatie bevatten over het EFA- of "Eurofighter"-project.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over het EFA-project. De partnerlanden Duitsland, Groot-Brittannië, Italië en Spanje hadden het "Eurofighter"-consortium gevormd. Van belang zijn ook het aandeel in het werk van de deelnemende bewapeningsconcerns, evenals kostenramingen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>94-AH</identifier>
<title>De terugkeer van Solzjenitsyn</title>
<description>Vindt documenten die informatie bevatten over de terugkeer naar Rusland van Solzjenitsyn, winnaar van de Nobelprijs voor de literatuur.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over de redenen en het tijdstip van de terugkeer van Solzjenitsyn naar Rusland. U kunt ook de achtergronden van de emigratie naar de VS beschrijven.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>95-AH</identifier>
<title>Het Palestijnse conflict</title>
<description>Zoek artikelen over gewapende conflicten in de Palestijnse gebieden en de betrokkenheid van een deel van de bevolking bij dit geweld.</description>
<narrative>Relevante documenten dienen informatie te verschaffen over recente gebeurtenissen (1994) in de Israëlisch-Palestijnse conflicten. Ook verslagen van zelfmoordaanslagen zijn van belang.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>96-AH</identifier>
<title>Zou González moeten aftreden?</title>
<description>Openlijke verzoeken om het aftreden van Felipe González van de kant van politieke persoonlijkheden in Spanje.</description>
<narrative>De documenten moeten melding maken van een van de vele gelegenheden waarbij door zijn politieke tegenstanders het aftreden werd verzocht van de Spaanse president Felipe González. De redenen voor deze verzoeken moeten vermeld worden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>97-AH</identifier>
<title>Referendum over de onafhankelijkheid van Moldavië</title>
<description>Vindt documenten die informatie bevatten betreffende het referendum over de onafhankelijkheid van de Republiek Moldavië.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over het referendum, waarbij de meerderheid van de bevolking zich heeft uitgesproken voor de onafhankelijkheid van Moldavië, d.w.z. ook tegen een samengaan met Roemenië. Het gaat om de achtergronden en consequenties van de beslissing, evenals over de resultaten van de stemming (ook in verschillende regio's).</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>98-AH</identifier>
<title>Films van de gebroeders Kaurismäki</title>
<description>Zoek informatie over de films die geregisseerd zijn door Aki Kaurismäki of zijn broer Mika.</description>
<narrative>Relevante documenten geven een of meer titels van films die door Aki of Mika Kaurismäki zijn geregisseerd.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>99-AH</identifier>
<title>Ontkenning van de Holocaust</title>
<description>Zoek documenten over de maatregelen die in Duitsland zijn genomen om acties waarbij de Shoah ontkend wordt, te beperken.</description>
<narrative>Er wordt informatie verlangd over de maatregelen die zijn genomen om redevoeringen en geschriften waarin de Holocaust expliciet ontkend wordt, te beperken of te verbieden. Ook documenten waarin de vrijheid van meningsuiting in Duitsland wordt behandeld, in relatie tot meningsuitingen die het bestaan van de Holocaust ontkennen, worden als relevant beschouwd.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>100-AH</identifier>
<title>De spionagezaak Ames</title>
<description>Zoek bronnen die de gevolgen van de spionagezaak Ames voor de Amerikaans-Russische betrekkingen aantonen.</description>
<narrative>Een relevante bron bevat expliciete vermelding van een bepaald gevolg van de spionagezaak Ames voor de Amerikaans-Russische betrekkingen. Artikelen die deze zaak globaal behandelen zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>101-AH</identifier>
<title>Cyprus en de EU</title>
<description>Kan Cyprus lid worden van de EU?</description>
<narrative>De politieke betrekkingen tussen Turkije en Griekenland bemoeilijken de toetreding van Cyprus tot de EU. Relevante documenten geven informatie over de problemen en moeilijkheden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>102-AH</identifier>
<title>Overwinningen van Alberto Tomba</title>
<description>Zoek documenten over skiwedstrijden gewonnen door Alberto Tomba.</description>
<narrative>Relevant zijn alle documenten over de door Tomba behaalde overwinningen. Het kan daarbij gaan om alle takken van het alpineskiën waarin Tomba in enig kampioenschap de sterkste was. Het soort wedstrijd hoeft niet expliciet te worden vermeld, zolang Tomba maar als overwinnaar wordt aangeduid.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>103-AH</identifier>
<title>Belangenverstrengeling in Italië</title>
<description>Zoek documenten over het probleem van de belangenverstrengeling van de Italiaanse premier Silvio Berlusconi.</description>
<narrative>Relevante documenten moeten expliciet ingaan op de belangenverstrengeling tussen Berlusconi de politicus en Italiaanse regeringsleider en Berlusconi de zakenman. Ook documenten met informatie over voorstellen die zijn gedaan of zijn aangenomen om het probleem op te lossen, zijn relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>104-AH</identifier>
<title>Gouden medaille in de super-G</title>
<description>Wie won bij de Olympische Winterspelen 1994 in Lillehammer de gouden medaille in de super-G?</description>
<narrative>Vindt de naam van de goudenmedaillewinnaar in de super-G bij de Olympische Winterspelen 1994 in Lillehammer (Noorwegen). Slechts documenten van na de overwinning in de super-G zijn van belang. U kunt ook het belang van de overwinning voor de Duitse skisport beschrijven.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>105-AH</identifier>
<title>Astma</title>
<description>Zoek documenten over astma en over recente medische ontdekkingen over deze aandoening aan de luchtwegen.</description>
<narrative>Relevant zijn alle documenten over astma en/of de mogelijke oorzaken daarvan (met name externe factoren zoals luchtvervuiling en smog). Alle informatie over nieuwe behandelmethoden om deze ziekte te genezen is eveneens relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>106-AH</identifier>
<title>Europese auto-industrie</title>
<description>Vindt documenten die informatie bevatten over de situatie waarin zich de Europese auto-industrie bevindt, dus over de achteruitgang van de verkoopaantallen (omzetcrisis) en eventuele maatregelen hiertegen.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over de omzetcrisis van de Europese auto-industrie en de maatregelen hiertegen van de industrie, de autodealers en de Europese staten. Ook de discussie over het verband tussen de conjuncturele neergang en de afzetproblemen van de autobranche is relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>107-AH</identifier>
<title>Genetische manipulatie</title>
<description>Welke invloed heeft genetische manipulatie op de menselijke voedselketen?</description>
<narrative>Artikelen moeten expliciet gaan over de invoering van genetische manipulatie en de gevolgen ervan op de menselijke voedselketen. Ze behandelen zowel voordelen als nadelen. Rapporten over biotechnische toepassingen voor de tabaksteelt en over menselijke gentechniek zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>108-AH</identifier>
<title>Afscheiding van Zuid-Jemen.</title>
<description>Wat waren de economische en maatschappelijke gevolgen van de verklaring van afscheiding in Zuid-Jemen?</description>
<narrative>Alle documenten waarin de gevolgen worden behandeld van het conflict, dat ontstond na de verklaring van afscheiding in Zuid-Jemen, voor de economie en de maatschappij van het land, zijn van belang.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>109-AH</identifier>
<title>Computerbeveiliging</title>
<description>Hoe verhoudt computerbeveiliging zich tot netwerktoegang?</description>
<narrative>Bronnen moeten verwijzen naar computerbeveiliging in relatie tot het gebruik van netwerken. Rapporten die alleen de fysieke beveiliging van computersystemen behandelen zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>110-AH</identifier>
<title>Iraanse verdachten uitgeleverd</title>
<description>Frankrijk heeft de twee Iraniërs die ervan worden verdacht Kazem Radjavi in Zwitserland te hebben vermoord uitgewezen naar Iran.</description>
<narrative>Kazem Radjavi, een politiek tegenstander van de Islamitische regering in Teheran, is vermoord in Zwitserland. Twee Iraanse verdachten die in Frankrijk woonden werden niet aan Zwitserland uitgeleverd maar naar Iran uitgewezen. Relevante documenten doen verslag van de uitwijzing en behandelen mogelijkerwijs ook de effecten op de relatie tussen Frankrijk en Iran.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>111-AH</identifier>
<title>Computeranimatie</title>
<description>Zoek discussies over de gevolgen van computeranimatie voor de filmindustrie.</description>
<narrative>Alle informatie betreffende de gevolgen van computeranimatie voor de filmindustrie is relevant, bijvoorbeeld de economische haalbaarheid van computeranimatiefilms. Documenten die toepassingen van computeranimatie beschrijven ander dan voor films zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>112-AH</identifier>
<title>Pulp Fiction</title>
<description>Welke prijs won de film Pulp Fiction van Quentin Tarantino bij het filmfestival in Cannes?</description>
<narrative>De film Pulp Fiction met John Travolta kreeg bij het filmfestival in Cannes een prijs. Relevante documenten maken melding van de prijs in samenhang met de film.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>113-AH</identifier>
<title>Europacup.</title>
<description>Vindt documenten die gaan over de voorbereidende fases en andere organisatorische zaken aangaande de Europese voetbalcup in 1996.</description>
<narrative>Alle informatie over de voorbereidende fase van de Europese voetbalcup van 1996 is van belang. De documenten kunnen gaan over de organisatie van de groepen in de voorafgaande fase, of de ploegen die zich voor de eindfase classificeren, enz.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>114-AH</identifier>
<title>Burgeroorlog in Afghanistan</title>
<description>Zoek documenten met informatie over de politieke ontwikkelingen die hebben geleid tot de burgeroorlog in Afghanistan na het afzetten van de communistische leider Najibullah.</description>
<narrative>Na de val van het communistische regime van Najibullah in april 1992 brak in Afghanistan een burgeroorlog uit als gevolg van politieke meningsverschillen tussen de groepering rond regeringsleider Hekmatyar en de aanhangers van president Rabbani. Alleen documenten waarin expliciet wordt verwezen naar het conflict en de burgeroorlog na de val van de regering Najibullah, zijn relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>115-AH</identifier>
<title>Echtscheidingscijfers</title>
<description>Verzamel cijfers over echtscheidingen in verschillende landen.</description>
<narrative>Zoek informatie over internationale ontwikkelingen in het aantal echtscheidingen. Relevante documenten bevatten cijfers over echtscheiding ongeacht in welk land.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>116-AH</identifier>
<title>Snowboarden</title>
<description>Zoek documenten met informatie over het ontstaan van de nieuwe wintersport snowboarden.</description>
<narrative>Relevant zijn alle documenten die gaan over het ontstaan, het beoefenen en de risico's van snowboarden, evenals documenten met informatie over ongelukken op skipistes veroorzaakt door snowboarders. Ook documenten waarin deze sport wordt verdedigd en wordt gesteld dat snowboarden niet gevaarlijker is dan skiën, zijn relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>117-AH</identifier>
<title>Verkiezingen Europees Parlement</title>
<description>Hoeveel kiesgerechtigden hebben een oproepkaart ontvangen voor verkiezing van het nieuwe Europese Parlement in 1994?</description>
<narrative>Relevant zijn alle documenten waarin wordt vermeld hoeveel stemgerechtigde burgers de Europese Unie (EU) telde voor de verkiezingen voor het Europarlement in 1994. Ook relevant zijn documenten waarin slechts het aantal kiezers van één land of regio staat vermeld. Documenten waarin alleen opkomstpercentages worden genoemd, zijn daarentegen niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>118-AH</identifier>
<title>Finlands eerste EU-commissaris</title>
<description>Wie werd aangesteld als eerste Finse commissaris van de Europese Unie?</description>
<narrative>Geef de naam van de eerste Finse commissaris van de Europese Unie. Relevant zijn ook documenten die gaan over het werkterrein van de nieuwe commissaris.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>119-AH</identifier>
<title>Vernietiging van Oekraïense atoomwapens</title>
<description>Vindt documenten die informatie bevatten over het verdrag tussen de Oekraïne, Rusland en de VS inzake inkrimping en vernietiging tot juni 1996.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over het verdrag tussen de Oekraïne, Rusland en de VS inzake de inkrimping en vernietiging van de Oekraïense atoomwapens. Van belang is ook het aantal wapens, evenals de achtergronden van de onderhandelingen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>120-AH</identifier>
<title>Edouard Balladur</title>
<description>Welke invloed heeft het economische beleid van de Franse premier Edouard Balladur op de Europese Unie gehad?</description>
<narrative>In relevante documenten dient ingegaan te worden op het belang van het door Edouard Balladur gevoerde economische en financiële beleid voor de eenheid op economisch gebied in Europa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>121-AH</identifier>
<title>Successen van Ayrton Senna.</title>
<description>Successen van de Braziliaanse coureur Ayrton Senna.</description>
<narrative>De documenten moeten melding maken van de successen van formule-1-coureur Ayrton Senna tot zijn dood in 1994.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>122-AH</identifier>
<title>De Noord-Amerikaanse auto-industrie</title>
<description>Zoek documenten over de inspanningen van autofabrikanten in Noord-Amerika om hun verkopen zowel op hun nationale als op de internationale markt te verbeteren.</description>
<narrative>Relevante documenten dienen informatie te bevatten over de maatregelen die de Noord-Amerikaanse autofabrikanten hebben genomen om hun verkopen te verbeteren. Andere onderwerpen die aan bod kunnen komen zijn: verhoging van de productiviteit, verlaging van de prijzen, de relatie met de vakbonden, verbetering van de kwaliteit, etc.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>123-AH</identifier>
<title>Huwelijk Jackson-Presley</title>
<description>Zoek documenten over het vermeende huwelijk tussen Michael Jackson en Lisa Marie Presley of over hun scheiding.</description>
<narrative>In mei 1994 zou de beroemde popster Michael Jackson in het huwelijk zijn getreden met Lisa Marie Presley, de dochter van Elvis. Relevante documenten bevatten details over het huwelijk (waar en wanneer het is voltrokken) of gaan over de latere echtscheiding.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>124-AH</identifier>
<title>Gemeenschappelijk buitenland- en veiligheidsbeleid (GBVB)</title>
<description>Zoek documenten over het opstellen van een gemeenschappelijk buitenland- en veiligheidsbeleid van de EU.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over bijeenkomsten, discussies of politieke meningen inzake het opstellen van een gemeenschappelijk buitenland- en veiligheidsbeleid (GBVB) van de Europese Unie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>125-AH</identifier>
<title>Gemeenschapplijke Europese munt.</title>
<description>Wat is het geplande tijdschema voor de invoering van de gemeenschapplijke Europese munt?</description>
<narrative>De veronderstellingen van politieke en economische persoonlijkheden wat betreft het tijdschema waarbinnen men zal komen tot de invoering van een gemeenschapplijke munt voor de Europese Unie zijn van belang.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>126-AH</identifier>
<title>Aanvallen op de bontsector</title>
<description>Zoek informatie over protesten of geweldadige aanvallen gericht tegen de bontsector.</description>
<narrative>Relevante documenten gaan over daden van activisten die opkomen voor de rechten van dieren, gericht tegen pelsdierfokkerijen en / of de bonthandel, bijv. winkels die bontproducten verkopen. Belangrijk zijn ook artikelen die gaan over aanvallen op mensen die bont dragen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>127-AH</identifier>
<title>Ontsnapping van Roldán.</title>
<description>Vlucht en achtervolging van de ex-directeur van de Guardia Civil (Spaanse Rijkspolitie).</description>
<narrative>De documenten moeten een beschrijving geven van de vlucht van Luis Roldán voor de Spaanse Justitie en/of informatie verschaffen over de verschillende incidenten die zich voordeden gedurende zijn achtervolging.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>128-AH</identifier>
<title>Seks in de reclame</title>
<description>Zoek artikelen over opvallende, seksueel getinte reclameboodschappen en de eventuele gevolgen daarvan op de maatschappij.</description>
<narrative>Documenten zijn relevant indien daarin het probleem van het overmatige gebruik van seksueel getinte reclame wordt behandeld. Ook documenten waarin beschreven wordt dat dergelijke reclame tot seksuele agressie en gewelddadigheden kan leiden, komen in aanmerking.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>129-AH</identifier>
<title>Ontdekking van 100 miljard sterren</title>
<description>Welke technologische doorbraken maakten in 1994 de ontdekking mogelijk van een ongewoon groot aantal sterren of sterrenstelsels?</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over de nieuwe technologieën die de ontdekking van nieuwe sterrenstelsels en sterren mogelijk maakten en niet zozeer over satellieten of hemellichamen van ons eigen zonnenstelsel.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>130-AH</identifier>
<title>Dood zanger Nirvana</title>
<description>Hoe stierf de zanger van de Amerikaanse grungerock-groep "Nirvana"?</description>
<narrative>Kurt Cobain, zanger en frontman van de beroemde rockgroep Nirvana, stierf in april 1994. Documenten over de dood van Cobain waarin de doodsoorzaak niet wordt genoemd, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>131-AH</identifier>
<title>Intellectuele eigendomsrechten</title>
<description>Zoek informatie over de rechten van ontwikkelaars van intellectuele eigendommen en de pogingen van overheden om bescherming te bieden aan de ontwikkelaars.</description>
<narrative>Relevante documenten bespreken middelen waarmee intellectuele eigendommen worden beschermd ongeacht in welk land. Informatie over octrooireglementen is niet aan de orde.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>132-AH</identifier>
<title>Het gebied van Kaliningrad</title>
<description>Vindt documenten die de politieke of economische toekomst van de exclave Kaliningrad bespreken.</description>
<narrative>Slechts politieke en economische informatie is van belang. De toekomstvooruitzichten aangaande de betrekkingen met Scandinavië, de landen aan de Oostzee en Rusland zijn ook relevant. Historische en toeristische informatie is niet van belang.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>133-AH</identifier>
<title>"Out-of-area"-inzetten van de Duitse strijdkrachten</title>
<description>Vindt documenten die informatie bevatten over de politieke en juridische beslissingen aangaande de "out-of-area"-inzetten van de Duitse strijdkrachten.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten informatie over de politieke en juridische beslissingen aangaande de "out-of-area"- inzetten (d.w.z. gevechtsinzetten buiten het NAVO-gebied) van de Duitse strijdkrachten of over de gevolgen van deze beslissingen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>134-AH</identifier>
<title>De ruimtesonde Clementine</title>
<description>Zoek documenten over de Amerikaanse ruimtesonde Clementine, die gelanceerd werd om gegevens te verzamelen over de maan en de asteroïde 1620 Geographos, die niet ver van de aarde af staat.</description>
<narrative>De voornaamste doelstellingen van Clementine, de Amerikaanse ruimtesonde die door NASA en het Amerikaanse ministerie van Defensie naar de ruimte werd gestuurd, zijn het testen van de weerstand van sensors en micro-elektronische systemen en het verzamelen van informatie en gegevens over de maan en de asteroïde Geographos. Relevante documenten dienen informatie te bevatten over de technische en wetenschappelijke aspecten van deze missie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>135-AH</identifier>
<title>Kandidaten voor het voorzitterschap van de Europese Commissie.</title>
<description>Wie werden genoemd als mogelijke kandidaten voor het presidentschap van de Europese Commissie?</description>
<narrative>De documenten moeten namen geven van mensen die genoemd zijn als mogelijke kandidaten voor het presidentschap van de Europese Commissie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>136-AH</identifier>
<title>De toren van Pisa</title>
<description>In hoeverre wordt de scheve toren van Pisa bedreigd door instorting?</description>
<narrative>Relevant zijn alle documenten die gaan over de conditie van de scheve toren van Pisa, met name over de schuine stand en of hierin verandering optreedt. Documenten met informatie over maatregelen om de schuine stand te verminderen, zijn ook relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>137-AH</identifier>
<title>Internationale miss- en misterverkiezingen</title>
<description>Zoek de namen van de winnaars van internationale miss- en misterverkiezingen in 1994 en 1995.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten de namen van mannen of vrouwen die in 1994 of 1995 een internationale schoonheids- of charmeverkiezing wonnen. Bodybuildingwedstrijden vallen daar niet onder.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>138-AH</identifier>
<title>Buitenlandse woorden in het Frans</title>
<description>Zoek documenten over de rol van buitenlandse woorden in de Franse taal.</description>
<narrative>De Franse "Conseil Constitutionnel" of staatsraad heeft de wet-Toubon inzake het gebruik van de Franse taal herzien en minder streng gemaakt. In relevante documenten wordt de rol en het gebruik van buitenlandse woorden in de Franse taal behandeld.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>139-AH</identifier>
<title>Visquota's in de Europese Unie.</title>
<description>Vindt informatie omtrent visquota's in de Europese Unie.</description>
<narrative>De documenten moeten cijfers of besprekingen bevatten over de visquota's tussen de landen van de Europese Unie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>140-AH</identifier>
<title>Mobiele telefoons</title>
<description>Voorspellingen over het gebruik van mobiele telefoons.</description>
<narrative>Relevante documenten gaan over visies op toepassingen van mobiele telefoons en over de ontwikkelingen in de mobiele telefoonindustrie.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>141-AH</identifier>
<title>Bombrief voor Kiesbauer</title>
<description>Zoek informatie over de explosie van een bombrief in de studio van presentatrice Arabella Kiesbauer van TV-zender PRO7.</description>
<narrative>Een bombrief van ultrarechtse radicalen, die aan de zwarte televisiepresentatrice Arabella Kiesbauer werd gestuurd, explodeerde op 9 juni 1995 in een studio van de Tv-zender PRO7. Een assistente raakte gewond. Alle berichten over de explosie en het politieonderzoek naar de daad zijn relevant. Andere berichten over bombriefaanslagen zijn niet van belang.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>142-AH</identifier>
<title>Christo pakt de Duitse Rijksdag in</title>
<description>Zoek berichten over het inpakken van de Duitse Rijksdag in Berlijn door kunstenaar Christo.</description>
<narrative>Verpakkingskunstenaar Christo had in juni 1995 twee weken nodig om de Duitse Rijksdag in Berlijn compleet in te pakken. Zoek berichten over deze artistieke gebeurtenis. Iedere informatie over de voorbereiding of uitvoering is relevant, waaronder de politieke debatten en beslissingen, evenals de technische voorbereidingen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>143-AH</identifier>
<title>Vrouwenconferentie Peking</title>
<description>Controversiële standpunten van een aantal deelnemers zorgden bijna voor mislukking van de vrouwenconferentie in Peking.</description>
<narrative>Relevant zijn documenten die problemen en meningsverschillen behandelen die ontstonden tijdens de vrouwenconferentie in Peking. Met name interessant zijn de standpunten van vertegenwoordigers van het Vaticaan, van Moslimgroepen en van de communistische partij in China.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>144-AH</identifier>
<title>Opstand en Diamanten in Sierra Leone</title>
<description>Wat zijn de gevolgen van de opstand en andere politieke instabiliteit voor de diamantindustrie in Sierra Leone?</description>
<narrative>Documenten over de opstand in Sierra Leone moeten de gevolgen voor de diamantindustrie uitdrukkelijk behandelen willen deze relevant zijn.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>145-AH</identifier>
<title>Invoer van Rijst in Japan</title>
<description>Zoek documenten omtrent de redenen waarom voor het eerst rijst in Japan werd ingevoerd en de gevolgen daarvan.</description>
<narrative>In 1994 heeft Japan besloten zijn nationale rijstmarkt voor het eerst open te stellen voor andere landen. In relevante documenten wordt dit onderwerp behandeld. In de discussie kunnen betrokken worden de namen van de landen van waaruit rijst ingevoerd wordt, de soorten rijst en de controversen die deze beslissing in Japan teweeg heeft gebracht.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>146-AH</identifier>
<title>Fast-food in Japan</title>
<description>Welke Noord-Amerikaanse fast-foodketen heeft een groot aantal restaurants op franchisebasis in Japan?</description>
<narrative>In relevante documenten moet de naam genoemd worden van de meest succesvolle Amerikaanse fast-foodketens in Japan, en er kan aanvullende informatie in staan over de invoering van dit soort voedsel in de Japanse gemeenschap.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>147-AH</identifier>
<title>Olierampen en Vogels</title>
<description>Zoek documenten over de schade of letsel die vogels oplopen door olielekken of olievervuiling ten gevolge van ongelukken.</description>
<narrative>Alle documenten waarin staat hoe vogels onder olieongelukken lijden zijn relevant. Documenten waarin de schade door olielozing wordt genoemd, zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>148-AH</identifier>
<title>Schade aan de Ozonlaag</title>
<description>Wat zijn, naast vervuiling, andere oorzaken van gaten in de ozonlaag?</description>
<narrative>Vervuiling is niet de enige oorzaak van de vernietiging van de ozonlaag. Relevante documenten geven informatie over andere oorzaken van gaten in de ozonlaag.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>149-AH</identifier>
<title>Bezoek van de Paus aan Sri Lanka</title>
<description>Zoek verslagen van protesten of problemen veroorzaakt door eerdere uitlatingen van de Paus over het boeddhisme die zich tijdens zijn bezoek aan Sri Lanka hebben voorgedaan.</description>
<narrative>Er wachtte Paus Johannes Paulus II een gemengde ontvangst tijdens zijn bezoek aan het overwegend boeddhistische Sri Lanka. Het bezoek van de Paus aan Sri Lanka is een test gebleken voor de betrekkingen tussen de katholieke Kerk en de boeddhistische leiders, nadat in een onlangs verschenen boek kritische opmerkingen over het boeddhisme waren gemaakt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>150-AH</identifier>
<title>AI tegen de Doodstraf</title>
<description>Zoek documenten over specifieke acties van Amnesty International tegen de doodstraf.</description>
<narrative>Amnesty International wil bereiken dat de doodstraf overal ter wereld wordt afgeschaft. In relevante documenten moeten specifieke acties van AI tegen de doodstraf zijn beschreven.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>151-AH</identifier>
<title>De Klassieke Wereldwonderen</title>
<description>Zoek informatie over het bestaan en/of de ontdekking van de ruïnes van (één of meer) van de zeven klassieke wereldwonderen.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten verwijzingen naar één of meer van de klassieke wereldwonderen die heden ten dage nog bestaan. Met name interessant is informatie over de recente ontdekking van ruïnes waarvan men denkt dat ze van één van de zeven klassieke wereldwonderen zijn.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>152-AH</identifier>
<title>Kinderrechten</title>
<description>Zoek informatie over de Conventie van de Rechten van het Kind van de Verenigde Naties.</description>
<narrative>Relevante documenten geven informatie over de VN Conventie voor de kinderrechten, zoals de datum waarop zij is aangenomen door de Algemene Vergadering van de Verenigde Naties, de definitie van de te respecteren rechten, de staten die haar hebben geratificeerd, enz.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>153-AH</identifier>
<title>Olympische Spelen en Vrede</title>
<description>Vindt documenten die beschrijven hoe de Olympische Spelen kunnen bijdrage aan wereldvrede.</description>
<narrative>Documenten die wereldvrede noemen als één van de doelstellingen van de Olympische Spelen zijn relevant, alsmede documenten waarin atleten of leden van het Internationaal Olympisch Comité oproepen tot een staakt het vuren tijdens de spelen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>154-AH</identifier>
<title>Vrije Meningsuiting op het Internet</title>
<description>Vindt documenten over censuur en vrijheid van meningsuiting op het Internet.</description>
<narrative>Documenten over onderwerpen als porno of racisme op het Internet die niet ook over censuur of vrijheid van meningsuiting gaan worden als niet-relevant beschouwd.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>155-AH</identifier>
<title>Risico's van Mobiele Telefoons</title>
<description>Welke risico's en gevaren zijn er verbonden aan het toegenomen gebruik van mobiele telefoons?</description>
<narrative>Relevante documenten beschrijven problemen die te maken hebben met mobiele telefonie. Relevant zijn zowel gezondheidsrisico's die verband houden met mobiele telefonie, zoals stralingsgevaar, als gevaren die indirect met mobiele telefoons te maken hebben, zoals gevaren voor het verkeer ten gevolge van onoplettendheid.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>156-AH</identifier>
<title>Vakbonden in Europa</title>
<description>Welke verschillen zijn er tussen de verschillende landen van de Europese Unie als het gaat om de rol van de werknemersorganisaties?</description>
<narrative>Relevante documenten vergelijken de rol, status of maatschappelijke positie van vakbonden in twee of meer Europese landen. Relevante informatie betreft mate van organisatie, loonvormingsmechanismen en algemeen klimaat op de arbeidsmarkt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>157-AH</identifier>
<title>Winnaressen op Wimbledon</title>
<description>Noem de namen van winnaressen van het Wimbledon damestoernooi.</description>
<narrative>Relevant zijn berichten over de winnaressen van willekeurig welk tenniskampioenschap voor vrouwen in Wimbledon. De namen van de winnaressen moeten expliciet worden genoemd.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>158-AH</identifier>
<title>Voetbalrellen in Dublin</title>
<description>Zoek berichten over het staken van de internationale voetbalwedstrijd tussen Ierland en Engeland in Dublin na ongeregeldheden.</description>
<narrative>Na ongeregeldheden van voetbalhooligans werd de internationale voetbalwedstrijd Ierland-Engeland in Dublin gestaakt, toen de Ieren in de 27ste wedstrijdminuut met 1-0 de leiding namen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>159-AH</identifier>
<title>Noordzeeolie en het Milieu</title>
<description>Welke stappen worden genomen ter bescherming van het milieu gezien de toename van olie-exploratie en -winning op de Noordzee?</description>
<narrative>Relevante documenten benoemen en bespreken milieukwesties rond de exploratie en winning van olie op de Noordzee. Documenten over ontmanteling van olieproductielocaties zijn alleen relevant indien deze ook milieuproblemen noemen. Documenten met uitsluitend namen van bedrijven die betrokken zijn bij olieboringen of met productie- en omzetgegevens zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>161-AH</identifier>
<title>Diëten voor Coeliakie Patiënten</title>
<description>Zoek informatie omtrent dieetproblemen van coeliakiepatiënten.</description>
<narrative>Zoek informatie omtrent voedingsproblemen van coeliakie-patiënten. Informatie over de vraag of coeliakie-patiënten wel of niet haver mogen eten zijn van buitengewoon belang.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>162-AH</identifier>
<title>Douane tussen EU en Turkije</title>
<description>Zoek documenten omtrent de door Griekenland opgeworpen problemen met betrekking tot de verdwijning van de douanevoorschriften tussen de Europese Unie en Turkije.</description>
<narrative>In relevante documenten moet uitdrukkelijk melding gemaakt worden van het standpunt van Griekenland met betrekking tot het voorstel tot vereniging van douanevoorschriften tussen de Europese Unie en Turkije.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>163-AH</identifier>
<title>Beperking van het Roken</title>
<description>Zoek documenten over bepalingen of wetten die het roken in restaurants verbieden of beperken.</description>
<narrative>Alle documenten over wetten of bepalingen inzake het beperken of verbieden van het roken in restaurants zijn relevant, net als documenten over voorstellen voor en de gevolgen van dergelijke wetten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>164-AH</identifier>
<title>Europese Drugsstraffen</title>
<description>Welke straffen worden in Europa gegeven voor de illegale handel in drugs?</description>
<narrative>Relevante documenten geven informatie over straffen die in Europa zijn gegeven voor de handel in drugs. Daarin worden de soort straf, de lengte van de gevangenisstraf of alternatieve straffen genoemd. Straffen voor het gebruik van drugs zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>165-AH</identifier>
<title>Golden Globes 1994</title>
<description>Welke film won de Golden Globe voor drama in het seizoen 1994?</description>
<narrative>De Golden Globes voor het filmseizoen 1994 werden uitgereikt in Los Angeles in januari 1995. In relevante documenten wordt de naam vermeld van de film die de drama-prijs kreeg in Los Angeles.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>167-AH</identifier>
<title>Relaties tussen China en Mongolië</title>
<description>Zoek naar documenten met informatie over recente relaties en samenwerkingsovereenkomsten tussen China en Mongolië.</description>
<narrative>Relevant zijn documenten met informatie over de politieke en/of economische relaties tussen China en Mongolië in de twintigste eeuw.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>168-AH</identifier>
<title>De Moord op Rabin</title>
<description>Wie heeft Rabin doodgeschoten en waarom?</description>
<narrative>Relevante documenten moeten de naam geven van de moordenaar van de Israëlische premier Yitzhak Rabin en uitleg geven over de redenen voor de moord.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>169-AH</identifier>
<title>Opkomst van de CD-Brander</title>
<description>Vindt documenten over de CD-brander en de reacties van de platenindustrie erop.</description>
<narrative>Documenten over de consequenties van het gebruik van CD-branders voor de platenindustrie en over intellectuele eigendomsrechten zijn extra belangrijk.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>170-AH</identifier>
<title>Officiële EU Talen</title>
<description>Vindt documenten over het Franse voorstel om het aantal officiële talen in de Europese Unie terug te brengen naar vijf talen.</description>
<narrative>Frankrijk heeft voorgesteld om de kerntalen in de Europese Unie te beperken tot Frans, Engels, Duits, Italiaans en Spaans. Na veel tegenstand hebben ze het voorstel laten vallen. Relevante documenten moeten naar dit voorstel verwijzen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>171-AH</identifier>
<title>Ijshockeyfinale in Lillehammer</title>
<description>Wie speelden er tijdens de Olympische Spelen van 1994 in de ijshockeyfinale?</description>
<narrative>Relevante documenten beschrijven welke teams tijdens de Olympische Spelen van 1994 in Lillehammer in de finale speelden. Ook documenten die zonder de finale zelf te noemen aangeven welk team goud of zilver won, zijn relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>172-AH</identifier>
<title>Wereldrecords Atletiek in 1995</title>
<description>Welke wereldrecords werden er in 1995 tijdens de wereldkampioenschappen atletiek in Göteborg gevestigd?</description>
<narrative>Relevante documenten moeten beschrijven welke records zijn gevestigd en tevens de tak van sport, het resultaat en de naam van de nieuwe wereldrecordhouder vermelden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>173-AH</identifier>
<title>Bewijs van Top-Quarks</title>
<description>Zoek berichten over het experimentele bewijs van top-quarks door onderzoekers uit de VS.</description>
<narrative>Wetenschappers van een Amerikaans onderzoekscentrum berichtten, dat het bestaan van de zogenaamde top-quarks experimenteel kon worden aangetoond. Deze elementaire deeltjes, die quarks worden genoemd, zijn de fundamentele bestanddelen van de materie. Relevante documenten behandelen dit experimentele bewijs, en niet enkel een algemene bespreking van elementaire deeltjes.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>174-AH</identifier>
<title>Beierse Kruisbeeldstrijd</title>
<description>Zoek berichten over de kruisbeeldstrijd in Beierse scholen.</description>
<narrative>In de kruisbeeldstrijd bevestigde het Duitse Federale constitutionele gerechtshof dat individuele ouders het recht hebben om een klacht in te dienen tegen het ophangen van kruisbeelden in klaslokalen van Beierse scholen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>175-AH</identifier>
<title>Milieuschade in de Everglades</title>
<description>Zoek rapporten over milieuschade in de Everglades, zoals bijvoorbeeld veroorzaakt door de suikerindustrie in Florida.</description>
<narrative>Rapporten moeten gaan over schade aan het Everglades-milieu. Van bijzonder belang zijn artikelen over door de suikerindustrie veroorzaakte problemen. Vermeldingen van milieuschade veroorzaakt door overtollig water afkomstig van boerderijen in het algemeen zijn ook relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>176-AH</identifier>
<title>Shoemaker-Levy en Jupiter</title>
<description>Zoek rapporten over het uiteenvallen van de komeet Shoemaker-Levy en de botsing met de planeet Jupiter.</description>
<narrative>Relevante documenten bevatten gegevens over het uiteenvallen van de komeet Shoemaker-Levy en de botsing van delen van de komeet met Jupiter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>177-AH</identifier>
<title>Melkconsumptie in Europa</title>
<description>Verschaf statistieken of informatie met betrekking tot de melkconsumptie in Europa.</description>
<narrative>In relevante documenten moeten statistieken of andere soorten informatie staan over de melkconsumptie in Europa of in een Europees land. Informatie omtrent melkderivaten is niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>178-AH</identifier>
<title>Dienstweigering</title>
<description>Zoek zaken van mensen die liever bereid zijn een gevangenisstraf uit te zitten dan hun militaire dienstplicht te vervullen.</description>
<narrative>In relevante documenten is sprake van mensen die totaalweigeraar zijn wat betreft zowel de militaire dienst als een gelijkwaardige burgerdienst, en die, ter verdediging van die ideeën, bereid zijn een gevangenisstraf opgelegd te krijgen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>179-AH</identifier>
<title>Aftreden van de Secretaris-Generaal van de NAVO</title>
<description>Waarom werd de secretaris-generaal van de NAVO in 1995 gedwongen af te treden?</description>
<narrative>In 1995 werd er grote politieke druk op de secretaris-generaal van de NAVO uitgeoefend om af te treden. Relevante documenten noemen ten minste één reden hiervoor.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>180-AH</identifier>
<title>Faillissement van Barings</title>
<description>Hoe groot waren de verliezen bij het faillissement van Barings?</description>
<narrative>In de relevante documenten staat iets over de omvang van de verliezen door de ineenstorting van de oudste bank van Groot-Brittannië.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>181-AH</identifier>
<title>Franse Kernproeven</title>
<description>Zoek documenten over de internationale druk om een einde te maken aan de Franse kernproeven.</description>
<narrative>Tegen het besluit dat Jacques Chirac na zijn verkiezing nam om de internationale opschorting van kernproeven ongedaan te maken, is door Greenpeace en andere milieugroeperingen geprotesteerd. Iedere test gaf aanleiding tot felle protesten over de gehele wereld, met name in Australië en Nieuw-Zeeland. Zowel Japan als de Verenigde Staten hebben hun ongenoegen uitgesproken over de Franse houding.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>182-AH</identifier>
<title>50e Herdenkingsdag van de Landing in Normandië</title>
<description>Zoek verslagen over de dropping van veteranen boven Sainte-Mère-Église tijdens de viering van de 50e herdenkingsdag van de landing in Normandië.</description>
<narrative>Ongeveer veertig veteranen sprongen tijdens de viering van de 50e herdenkingsdag van de landing in Normandië met een parachute boven Sainte-Mère-Église, net zoals ze vijftig jaar eerder op D-day hadden gedaan. Alle informatie over het programma of over de gebeurtenis zelf worden als relevant beschouwd.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>183-AH</identifier>
<title>Dinosaurusresten in Azië</title>
<description>In welke delen van Azië zijn resten van dinosaurussen gevonden?</description>
<narrative>Relevante documenten vermelden vondsten van welke soort dinosaurusfossielen dan ook, waaronder fossielen van dinosauruseieren, in willekeurig welke geografische locatie in Azië. Documenten die alleen gaan over de vondst van dinosaurusvoetsporen zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>184-AH</identifier>
<title>Zwangerschapsverlof in Europa</title>
<description>Achterhaal documenten die informatie geven over reglementen aangaande de duur van het zwangerschapsverlof in Europa.</description>
<narrative>Relevante documenten moeten de exacte cijfers bevatten over de duur van het zwangerschapsverlof voor werkende vrouwen in Europa. Discussies, wetten of wetsvoorstellen aangaande de duur van het zwangerschapsverlof waar vrouwen recht op hebben in de verschillende Europese landen zijn ook relevant, zolang er maar cijfers worden gegeven. Vergelijkingen tussen de regels in de verschillende landen zijn ook relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>185-AH</identifier>
<title>Nederlandse Foto's van Srebrenica</title>
<description>Wat is er gebeurd met de foto's en filmpjes die Nederlandse militairen in Srebrenica gemaakt hebben, die bewijs leverden van schendingen van de mensenrechten?</description>
<narrative>Na de val van Srebrenica zijn foto's en filmpjes met bewijsmateriaal van schendingen van de mensenrechten, gemaakt door Nederlandse militairen, verdwenen. Overgebleven filmpjes toonden slechts weinig herkenbare beelden. Relevante documenten geven informatie over dit incident en bevatten mogelijkerwijs details over de beelden op de filmpjes en discussies over wat er mee gebeurd is.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>186-AH</identifier>
<title>Nederlandse Coalitieregering</title>
<description>Welke partijen vormden de regeringscoalitie, het zogeheten paarse kabinet, in Nederland, in 1994-1995?</description>
<narrative>In 1994 vormde een onwaarschijnlijke combinatie van partijen een regeringscoalitie in Nederland. Relevante documenten moeten de namen van deze drie partijen noemen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>187-AH</identifier>
<title>Atoomtransport in Duitsland</title>
<description>Zoek berichten over protesten tegen het transport van radioactief afval in Castor-containers in Duitsland.</description>
<narrative>Relevante documenten berichten over zendingen van radioactief afval met Castor-containers naar Gorleben in Nedersaksen en protestacties hiertegen. Ieder document dat over protesten tegen zulke transporten bericht, is relevant, ook als het geen specifieke melding maakt van de plaats of het gebruikte containertype.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>188-AH</identifier>
<title>Duitse Spellingshervorming</title>
<description>Zoek berichten over de invoering van de Duitse spellingshervorming.</description>
<narrative>De spellingshervorming voor alle Duitssprekende landen trad vanaf 1 augustus 1998 in werking. De spellings- en interpunctieregels voor de Duitse taal zijn aanzienlijk vereenvoudigd. Desondanks is de hervorming omstreden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>189-AH</identifier>
<title>Hubble en Zwarte Gaten</title>
<description>Wat was de rol van de Hubble-telescoop voor het bewijs van het bestaan van zwarte gaten?</description>
<narrative>Relevante documenten gaan specifiek over het bewijsmateriaal over zwarte gaten dat door de Hubble-telescoop werd verkregen. Algemene artikelen over Hubble of zwarte gaten zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>190-AH</identifier>
<title>Kinderarbeid in Azië</title>
<description>Zoek documenten over kinderarbeid in Azië en over voorstellen tot afschaffing hiervan of verbetering van arbeidsomstandigheden voor kinderen.</description>
<narrative>Documenten over kinderarbeid in specifieke Aziatische landen, beschrijvingen van arbeidsomstandigheden voor kinderen en voorstellen voor maatregelen om kinderarbeid af te schaffen zijn allen relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>192-AH</identifier>
<title>Moord op een Russische TV-Directeur</title>
<description>Wat was de naam van de directeur van een Russische televisiemaatschappij die in het trapportaal van zijn woning in Moskou werd doodgeschoten?</description>
<narrative>Relevante documenten geven informatie over de moord op een Russische TV-directeur en voormalig journalist in Moskou en noemen de naam van de vermoorde man.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>193-AH</identifier>
<title>EU en de Baltische Landen</title>
<description>Zoek documenten over de onderhandelingen tussen de Baltische landen (Estland, Letland of Litouwen) en de Europese Unie inzake het EU-lidmaatschap.</description>
<narrative>Relevante documenten gaan over de onderhandelingen tussen de EU en Estland, Letland of Litouwen. Documenten over samenwerkingsverdragen tussen afzonderlijke EU-lidstaten en de Baltische landen zijn niet relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>195-AH</identifier>
<title>Stakingen door Italiaanse Stewardessen</title>
<description>Zoek informatie over de ontwrichtingen en problemen die zijn veroorzaakt door de stakingen van stewardessen in Italië.</description>
<narrative>Relevante documenten geven informatie over de ontwrichtingen in het vliegverkeer die een direct gevolg zijn van de stakingen van Italiaanse stewardessen. Onder de relevante informatie kunnen ook details vallen over de vertragingen en annuleringen van vluchten en over de problemen voor passagiers in en buiten Italië, die zijn veroorzaakt door de acties door de vakbonden voor stewardessen in Italië.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>196-AH</identifier>
<title>Fusie Japanse Banken</title>
<description>Zoek berichten over het fuseren van de Japanse bank Mitsubishi en de Bank of Tokyo tot de grootste bank ter wereld.</description>
<narrative>De twee Japanse kredietinstellingen Mitsubishi Bank en Bank of Tokyo zijn een fusie overeengekomen. De nieuwe bank is de grootste bank ter wereld.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>197-AH</identifier>
<title>Het Dayton-Vredesverdrag</title>
<description>Zoek berichten over het Dayton-vredesverdrag voor de handhaving van de vrede in Bosnië-Herzegovina.</description>
<narrative>In overeenstemming met het verdrag van Dayton nam de NAVO de verantwoordelijkheid op zich voor militaire handhaving van de vrede in Bosnië-Herzegovina. Relevante documenten berichten over de onderhandelingen, de inhoud en het sluiten van het verdrag.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>198-AH</identifier>
<title>Honorary Oscar voor Italiaanse Regisseurs</title>
<description>Zoek informatie over Italiaanse filmregisseurs die de ere-Oscar voor hun gehele oeuvre hebben gewonnen.</description>
<narrative>Relevante documenten vertellen welke Italiaanse regisseurs een ere-Oscar voor het gehele oeuvre hebben ontvangen bij de Academy Awards uitreikingen in Los Angeles.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>199-AH</identifier>
<title>Ebola-epidemie in Zaïre</title>
<description>Zoek berichten over de preventieve maatregelen, die na het uitbreken van de ebola-epidemie in Zaïre werden genomen.</description>
<narrative>In mei 1995 brak in de Zaïrese stad Kikwit een van de meest gevreesde epidemieën uit: de ebola-epidemie. Relevante documenten berichten over maatregelen die genomen werden om de verdere verspreiding van deze ziekte tegen te gaan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>200-AH</identifier>
<title>Watersnood in Nederland en Duitsland</title>
<description>Zoek statistische gegevens over de overstromingsrampen in Nederland en Duitsland in het jaar 1995.</description>
<narrative>Relevante documenten moeten cijfers verschaffen over de omvang en het effect van de schade van de overstromingen in Duitland en Nederland in 1995, in termen van het aantal geëvacueerde mensen of dieren en/of de economische erliezen.</narrative>
</topic>
</topics>


