<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>143-AH</identifier>
<title>Конференция по положению Женщин в Пекине</title>
<description>Спорные позиции ряда делегаций поставили Всемирную Конференцию по положению Женщин в Пекине на гране провала.</description>
<narrative>В релевантных документах должны обсуждаться любые из многочисленных проблем и разногласий, возникших в связи с Конференцией по положению Женщин в Пекине. Особый интерес представляют позиции представителей Ватикана, мусульманских общин и Китайской Коммунистической Партии.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>147-AH</identifier>
<title>Нефтяные аварии и Птицы</title>
<description>Найти документы, в которых описывается вред и урон, наносимый птицам в результате утечек нефти или загрязнения.</description>
<narrative>Релевантны документы, в которых говорится об уроне, наносимом птицам в результате аварийных утечек нефти. Сообщения о вреде, наносимом выбросами трюмной воды или выбросами нефти не релевантны.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>148-AH</identifier>
<title>Разрушение озонового слоя</title>
<description>Какие озоновые дыры не вызваны загрязнением воздуха?</description>
<narrative>Не все повреждения озонового слоя вызваны загрязнением воздуха. В релевантных документах должно говориться об иных причинах появления дыр в озоновом слое.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>149-AH</identifier>
<title>Визит Папы Римского в Шри-Ланку</title>
<description>Найти сообщения о протестах или проблемах, имевших место во время визита Папы Римского в Шри-Ланку, вызванных заявлениями Папы, опубликованными накануне этого визита.</description>
<narrative>Во время визита в Шри-Ланку, большинство жителей которой исповедывают буддизм, папу римского Иоанна Павла II ожидал неоднозначный приём. Визит папы римского явился проверкой отношений между католической церковью и буддистскими лидерами после заявлений о буддизме, сделанных в недавно опубликованной книге.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>151-AH</identifier>
<title>Чудеса Древнего Мира</title>
<description>Найти информацию о существовании и/или находках развалин Семи Чудес Света Древнего Мира.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о каком-либо памятнике, относящемся к Семи Чудесам Света Древнего Мира, сохранившемся до наших дней. Особый интерес представляют сообщения о недавних находках развалин, предположительно относящихся к Семи Чудесам Света Древнего Мира.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>153-AH</identifier>
<title>Олимпийские Игры и Мир</title>
<description>Найти документы, в которых говорится о том, как Олимпийские Игры могут содействовать миру во всём мире.</description>
<narrative>Релевантны документы, в которых мир во всём мире отождествляется с одной из целей Олимпийских Игр, включая документы, в которых атлеты или члены Международного Олимпийского Комитета призывают к прекращению военных действий во время Игр.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>154-AH</identifier>
<title>Свобода Слова в Интернете</title>
<description>Найти документы, в которых обсуждается вопрос о цензуре и свободе слова в Интернете.</description>
<narrative>Документы, в которых говорится, например, о порнографии или расизме в Интернете, не затрагивая вопроса о цензуре и свободе слова, будут считаться нерелевантными.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>155-AH</identifier>
<title>Опасность Мобильных Телефонов</title>
<description>Чем грозит увеличение использования мобильных телефонов?</description>
<narrative>В релевантных документах должны описываться негативные явления, связанные с использованием мобильных телефонов. Релевантны сообщения как о проблемах, непосредственно связанных с мобильными телефонами, например, излучаемая ими радиация, так и косвенная угроза для здоровья, связанная с их использованием, например, дорожно-транспортные происшествия, вызванные отвлечением внимания водителя.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>157-AH</identifier>
<title>Победительницы Уимблдона</title>
<description>Дать имена победительниц любого из теннисных турниров в Уимблдоне среди женщин.</description>
<narrative>Релевантны сообщения о победительницах любого из теннисных чемпионатов в Уимблдоне среди женщин. Имена победительниц должны ясно фигурировать в документах.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>163-AH</identifier>
<title>Ограничения для Курящих</title>
<description>Найти документы о нормах или законах, направленных на запрещение или ограничение курения в ресторанах.</description>
<narrative>Релевантны любые документы, в которых говорится о законах или правилах, связанных с запрещением или ограничениями на курение в ресторанах, а также документы, в которых описываются предложения подобных законов или их последствия.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>164-AH</identifier>
<title>Приговоры по Наркотикам в Европе</title>
<description>Какие приговоры были вынесены в Европе за незаконную торговлю наркотиками?</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о приговорах, вынесенных в европейских странах за торговлю наркотиками. Эта информация должна включать тип приговора, продолжительность тюремного заключения либо других, альтернативных наказаний. Сообщения о наказаниях за потребление наркотиков не релевантны.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>168-AH</identifier>
<title>Убийство Рабина</title>
<description>Кто выстрелил в Ицхака Рабина и почему?</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать имя убийцы Ицхака Рабина, премьер-министра Израиля, а также причины этого убийства.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>169-AH</identifier>
<title>Появление устройств для записи компакт-дисков</title>
<description>Найти документы о появлении аппаратов, позволяющих записывать собственные компакт-диски, и о реакции на это событие со стороны аудио-промышленности.</description>
<narrative>Особенно релевантны документы о последствиях использования устройств, записывающих компакт-диски, для аудио-промышленности, а также о вопросах, касающихся прав на интеллектуальную собственность.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>172-AH</identifier>
<title>Мировые Рекорды по Лёгкой Атлетике в 1995 году</title>
<description>Какие новые мировые рекорды были достигнуты во время чемпионата мира по лёгкой атлетике в 1995 в Гётеборге?</description>
<narrative>В релевантных документах должно говориться о том, какие рекорды были побиты, описывая каждый случай, какие результаты были достигнуты, упоминая имена новых рекордсменов мира.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>176-AH</identifier>
<title>Шумейкер-Леви и Юпитер</title>
<description>Найти документы о распаде кометы Шумейкер-Леви и её столкновении с планетой Юпитер.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о распаде кометы Шумейкер-Леви и её столкновении с Юпитером.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>177-AH</identifier>
<title>Потребление Молока в Европе</title>
<description>Найти статистические данные или другую информацию, связанную с потреблением молока в европейских странах.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать цифры или другую информацию о потреблении молока в Европе либо в отдельных европейских странах. Статьи о молочных продуктах не релевантны.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>178-AH</identifier>
<title>Отказ от Несения Военной Службы</title>
<description>Найти документы, в которых рассказывается о людях, несмотря на угрозу тюремного заключения, отказываются от несения военной службы.</description>
<narrative>В релевантных документах должно говориться о людях, отказавшихся по своим убеждениям нести военную службу и заменяющую её альтернативную гражданскую службу, несмотря на угрозу тюремного заключения.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>179-AH</identifier>
<title>Отставка Генерального Секретаря НАТО</title>
<description>Почему генеральный секретарь НАТО был вынужден подать в отставку в 1995 году?</description>
<narrative>В 1995 году сильное политическое давление заставило генерального секретаря НАТО подать в отставку. В релевантных документах должна быть изложена хотя бы одна из причин этой отставки.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>180-AH</identifier>
<title>Банкротство "Баринг Бразерс"</title>
<description>Как велики были потери в деле о банкротстве "Баринг Бразерс"?</description>
<narrative>В релевантных документах должны каким-либо образом оцениваться потери, причинённые падением старейшего банкирского дома Великобритании.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>181-AH</identifier>
<title>Французские Ядерные Испытания</title>
<description>Найти документы о международном давлении, направленном на прекращение французских Ядерных Испытаний.</description>
<narrative>Гринпис и многие другие экологические группы осудили решение недавно избранного Жака Ширака о прекращении международного моратория на ядерные испытания. Каждое испытание превратилось в волну протестов во всём мире, особенно в Австралии и Новой Зеландии. Япония и США выразили сожаления по поводу позиции Франции.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>183-AH</identifier>
<title>Ископаемые Остатки Динозавров в Азии</title>
<description>В какой части Азии были найдены ископаемые остатки динозавров?</description>
<narrative>В релевантных документах должно говориться о находках в какой-либо части Азии любого типа ископаемых остатков динозавров, включая яйца. Документы, содержащие свидетельства о найденых отпечатках следов динозавров не релевантны.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>187-AH</identifier>
<title>Ядерные Перевозки в Германии</title>
<description>Найти документы о протестах против транспортировки радиоактивных отходов в контейнерах Кастор в Германии.</description>
<narrative>В релевантных документах должно говориться о перевозке радиоактивных отходов в контейнерах Кастор в Горлебен в Нижней Саксонии и акциях протеста против этой перевозки. Любые документы о протестах против этого транзита релевантны, даже если не упоминается конкретное местонахождение или тип использованного контейнера.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>192-AH</identifier>
<title>Убийство Директора Российской Телекомпании</title>
<description>Как зовут руководителя одной из российской телевизионной компаний, застреленного на лестничной клетке своего дома в Москве?</description>
<narrative>В релевантных документах должно говориться об убийстве в Москве директора российской телекомпании и бывшего журналиста. В документах должно фигурировать имя убитого.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>193-AH</identifier>
<title>ЕС и Балтийские Государства</title>
<description>Найти документы, в которых сообщается о переговорах между Балтийскими государствами (Эстония, Латвия или Литва) и Европейским Содружеством по вопросу о вступлении в состав ЕС.</description>
<narrative>В релевантных документах описываются переговоры между Европейским Содружеством и Эстонией, Латвией или Литвой. Сообщения о соглашениях о сотрудничестве между отдельными европейскими странами и одного из балтийских государств не релевантны.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>197-AH</identifier>
<title>Мирные Соглашения Дейтона</title>
<description>Найти документы о соглашениях Дейтона для поддержания мира в Боснии-Герцеговине.</description>
<narrative>Согласно мирным соглашениям Дейтона, НАТО приняло на себя ответственность за вооружённое поддержание мира в Боснии-Герцеговине. В релевантных документах говорится о переговорах, содержании и заключении соглашений.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>198-AH</identifier>
<title>Почётный "Оскар" для Итальянских Режиссёров</title>
<description>Найти документы об итальянских кинорежиссёрах, получивших Почётный "Оскар" за пожизненные достижения.</description>
<narrative>В релевантных документах должна содержаться информация о том, кому из итальянских кинорежиссёров в Лос-Анджелесе был вручён Почётный "Оскар", присваиваемый Академией за жизненные годы, посвящённые киноискусству.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>199-AH</identifier>
<title>Эпидемия Эбола в Заире</title>
<description>Найти сообщения о профилактических мерах, принятых после вспышки эпидемии Эбола в Заире.</description>
<narrative>В мае 1995 года в заирском городе Киквит вспыхнула эпидемия одного из самых грозных вирусов: Эбола. В релевантных документах должно говориться о мерах, принятых для того, чтобы предотвратить распространение этого заболевания.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>200-AH</identifier>
<title>Наводнения в Голландии и Германии</title>
<description>Найти статистические данные о наводнениях в Голландии и Германии в 1995 году.</description>
<narrative>В релевантных документах должны количественно оцениваться последствия и урон, нанесённый наводнениями в Голландии и Германии в 1995 году: число эвакуированных людей и животных и/или материальный ущерб.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>201-AH</identifier>
<title>Домашние пожары</title>
<description>Каковы главные причины пожаров в квартирах?</description>
<narrative>Релевантные документы называют в общем по крайней мере одну (вероятную) причину пожаров в домашних хозйствах или ссылаются на особые случаи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>202-AH</identifier>
<title>Арест Ника Леесон</title>
<description>Найдите документы об аресте Ника Леесон и о причинах, приведших его в тюрьму.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о причинах ареста Ника Леесон и о его последующем заключении.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>203-AH</identifier>
<title>Партизанская война в Восточном Тиморе</title>
<description>Найдите документы о действиях партизан в Восточном Тиморе.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о конкретных политических или военных действиях партизан в Восточном Тиморе.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>207-AH</identifier>
<title>Травмы по причине фейерверков</title>
<description>Найдите документы о несчастных случаях по причине фейерверков.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о несчастных случаях по причине фейерверков. Интерес представляют документы, содержащие статистику о числе травм, а также сообщения об отдельных случаях.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>209-AH</identifier>
<title>Победители Тур де Франс</title>
<description>Кто выиграл в 1995 году Тур де Франс?</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать имена победителей Тур де Франс в 1995 году.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>210-AH</identifier>
<title>Кандидаты Нобелевской премии мира</title>
<description>Найдите документы, в которых обсуждаются имена кандидатов Нобелевской премии мира в 1995 году.</description>
<narrative>Документы должны содержать предположения о потенциальных Нобелевских лауреатах, которые обсуждались до вручения Нобелевской премии мира. Документы, называющие только действительных лауреатов, не представляют интереса.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>211-AH</identifier>
<title>Пограничный конфликт Перу - Эквадор</title>
<description>Найдите документы о пограничном конфликте Перу - Эквадор.</description>
<narrative>Релевантные документы информируют подробно о пограничном конфликте между Перу и Эквадором.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>212-AH</identifier>
<title>Спортсменки и допинг</title>
<description>Найдите документы, которые сообщают о женщинах, обвиняемых в принятии наркотиков, чтобы улучшить спортивные результаты.</description>
<narrative>Релевантными являются такие документы, которые называют как общие проблемы применения наркотиков для улучшения достижений женщин в спорте, так и упоминают имена женщин, которым по этой причине были предъявлены обвинения.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>213-AH</identifier>
<title>Путешествия Папы</title>
<description>Найдите документы о путешествиях Папы Иоанна Павла II за пределы Италии в 1995 году.</description>
<narrative>Релевантные документы называют страну в Европе, Азии или в Африке, которую Папа посетил в 1995 году. Не представляют интерес сообщения о путешествиях, которые были предприняты в другие годы.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>214-AH</identifier>
<title>Мультимиллиардеры</title>
<description>Найдите документы о богатстве мультимиллиардеров во всем мире.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать имена мультимиллиардеров с детальным указанием их состояния или общие данные о мультимиллиардерах в мире с указанием величины их состояния.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>215-AH</identifier>
<title>Повторное избрание президента Перу</title>
<description>Найдите документы о повторном избрании перуанского президента в 1995 году.</description>
<narrative>Релевантные документы должны сообщать о повторном избрании перуанского президента, т.е. упомянуть его второй мандат.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>216-AH</identifier>
<title>Вдыхание клея подростками</title>
<description>Насколько популярно вдыхание клея у подростков и детей?</description>
<narrative>Документы должны информировать об отдельных случаях или давать общую информацию о зависимости детей и подростков от вдыхания клея. Сообщения о законах, направленных на запрещение передачи клея детям, также являются релевантными. Употребление других веществ не представляет интереса.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>218-AH</identifier>
<title>Андреотти и мафия</title>
<description>Найдите информацию о юридических мерах по отношению к бывшему премьер-министру Италии Джулио Андреотти, которого обвинили в принадлежности к мафии или в связях с мафией.</description>
<narrative>Релевантные документы должны подробно информировать о правовых мерах по отношению к Андреотти. Простое упоминание мер без дополнительной информации не является достаточной.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>220-AH</identifier>
<title>Европейские автомобили в России</title>
<description>Найдите документы, сообщающие об экспорте европейских автомобилей в Россию.</description>
<narrative>Релевантные документы описывают экспорт автомобилей в Россию и должны подробно назвать марки машин.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>221-AH</identifier>
<title>Олимпийские зимние игры в 2002 году</title>
<description>Найдите документы о выборе столицы Олимпийских зимних игр в 2002 году.</description>
<narrative>Релевантные документы должны информировать о процессе выбора и названии кандидирующих городов. Документы, называющие только избранный город, не являются релевантными.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>224-AH</identifier>
<title>Женщина совершает одиночное восхождение на Эверест</title>
<description>Кто была первая женщина, совершившая одиночное восхождение на Эверест, причем без кислорода?</description>
<narrative>Релевантные документы должны назвать имя и/или национальность первой альпинистки, которая покорила пик Эвереста в одиночку и без помощи вдыхания искуственного кислорода.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>225-AH</identifier>
<title>Атомная станция Сосновый бор</title>
<description>Найдите документы об аварийном отключении атомной станции Сосновый бор в 1995 году.</description>
<narrative>Релевантные документы описывают проблемы на атомной станции Сосновый бор, находящейся недалеко от Санкт Петербурга, в 1995 году и приводят причину отключения второго блока.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>226-AH</identifier>
<title>Изменение пола</title>
<description>Найдите документы с сообщениями об изменение пола у транссексуалов.</description>
<narrative>Все документы с сообщениями об операциях по изменению пола у транссексуалов являются релевантными.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>227-AH</identifier>
<title>Алтайская амазонка</title>
<description>Найдите документы с сообщениями о так называемой алтайской амазонке или замороженной принцессе, женщине-мумии в возрасте 2000 лет.</description>
<narrative>Мумифицированное тело женщины, которую назвали алтайской амазонкой или замороженной принцессой, было найдено в горах Алтая. Тело было законсервировано в вечной сибирской мерзлоте более 2000 лет.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>228-AH</identifier>
<title>Доисторическое искусство</title>
<description>Найдите документы о новых открытиях доисторического искусства.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о месте новейших открытий доисторического искусства.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>230-AH</identifier>
<title>Стыковка Атлантиса и МИР</title>
<description>Найдите документы о первой стыковке космического челнока США Атлантис и космической станции МИР.</description>
<narrative>Релевантные документы должны сообщать о стыковке Атлантиса и МИР. Число, национальность и/или имена астронавтов также представляют интерес.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>231-AH</identifier>
<title>Новый португальский премьер-министр</title>
<description>Найдите информацию о национальных выборах в октябре 1995 года в Португалии и имени новоизбранного премьер-министра.</description>
<narrative>Релевантные документы должны подробно описывать выборы 1995 года в Португалии и назвать имя нового премьер-министра.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>232-AH</identifier>
<title>Программы пенсионного обеспечения в Европе</title>
<description>Найдите документы, описывающие национальные программы пенсионного обеспечения в Европе (для отдельных или для всех стран Европейского Союза).</description>
<narrative>Релевантные документы информируют о программах пенсионного обеспечения для отдельных европейских стран или для Европейского Союза в общем. Интерес представляет информация о минимальном и максимальном возрасте ухода на пенсию, размере пенсии, видах пенсий, процентах от взноса и т.д. Планы будущих реформ не являются релевантными.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>233-AH</identifier>
<title>Парниковый эффект</title>
<description>Найдите документы об изменении глобального климата и в особенности о дискуссиях по вопросу существования "парникового эффекта".</description>
<narrative>Релевантные документы должны сообщать о парниковом эффекте в связи с изменением климата и о феномене глобального потепления. Интерес представляют как документы, аргументирующие тем, что парниковый эффект и глобальное потепление взаимосвязаны, так и документы, это отвергающие.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>234-AH</identifier>
<title>Глухота и общество</title>
<description>Найдите информацию о проблемах, с которыми сталкиваются глухие в обществе.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать информацию о всех вопросах, влияющих на благополучие глухих в общественной жизни.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>235-AH</identifier>
<title>Охота на тюленей</title>
<description>Найдите документы, информирующие об охоте на тюленей и в особенности о мнении WWF (Всемирного фонда дикой природы) или других организаций по охране природы по этому вопросу.</description>
<narrative>Документы, описывающие мнения отдельных экспертов по охоте на тюленей, также представляют интерес.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>237-AH</identifier>
<title>Панчен-лама</title>
<description>Найдите документы о дискуссиях в отношении выбора нового панчен-ламы.</description>
<narrative>В релевантных документах речь должна идти о конкурирующих притезаниях Далай-ламы и правительства Китайской Народной Республики в отношении реинкарнации панчен-ламы. Необходима ссылка на факт, что процесс принятия этого духовного лидера сопровождался дискуссиями.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>238-AH</identifier>
<title>Леди Даяна</title>
<description>Релевантные документы подробно информируют о высказываниях принцессы Даяны в отношении ее брака в ее известном БиБиСи интервью с Мартином Башир.</description>
<narrative>Релевантные документы должны содержать заявления, сделанные Даяной в отношении трудностей в ее браке и причин его неудачи.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>239-AH</identifier>
<title>Психическое здоровье подростков</title>
<description>Найдите документы, описывающие психические проблемы детей и подростков и возможные формы их лечения.</description>
<narrative>Все документы, обсуждающие в той или иной форме психическое здоровье детей или подростков, являются релевантными.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>241-AH</identifier>
<title>Новые политические партии</title>
<description>Найдите документы,содержащие информацию об основании новых политических партий и об именах их председателей.</description>
<narrative>В релевантных документах должны быть сообщения об основании новых политических партий и названы имена их председателей.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>242-AH</identifier>
<title>Рекордный срок пребывания в космосе</title>
<description>Найдите документы о самом длительном пребывании человека в космосе, включая имя космонавта.</description>
<narrative>Релевантные документы должны информировать о том, как был побит рекорд срока пребывания в космосе, и назвать имя космонавта, установившего новый рекорд.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>244-AH</identifier>
<title>Футболист 1994 года</title>
<description>Найдите документы, сообщающие об избрании FIFA лучшего футболиста мира в 1994 году.</description>
<narrative>В 1994 году журналисты из 100 стран избрали в Лиссабоне лучшего футболиста мира. Релевантные документы должны содержать имя этого игрока и информацию о процессе избрания или о последующем праздновании в Лиссабоне или на его родине. Простое упоминание вручения приза в других контекстах не является достаточным.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>245-AH</identifier>
<title>Кристофер Рив</title>
<description>Найдите документы о карьере киноартиста Кристофера Рив и о несчастном случае, приведшем к его параличу.</description>
<narrative>В релевантных документах речь должна идти о киноартисте, его карьере и о несчастном случае, по причине которого он был парализован.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>250-AH</identifier>
<title>Бешенство у людей</title>
<description>Найдите документы, сообщающие о случаях бешенства у людей и обсуждающие методы по предотвращению бешенства у людей.</description>
<narrative>Релевантные документы должны предоставить читателю возможность познакомиться с методами, применяемыми для предотвращения случаев бешенства у людей. Однако, интерес представляют также документы, которые информируют только о случаях проявления бешенства.</narrative>
</topic>
</topics>