<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<topics>
<topic>
<identifier>91-AH</identifier>
<title>Amnesty International i Latinamerika</title>
<description>Rapporter från Amnesty International om mänskliga rättigheter i Latinamerika.</description>
<narrative>Relevanta dokument bör ge läsarna information om Amnesty Internationals rapporter beträffande mänskliga rättigheter i Latinamerika eller om reaktioner på dessa rapporter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>92-AH</identifier>
<title>FN-sanktioner mot Irak</title>
<description>Vilka åtgärder har Irak vidtagit för att FN ska upphäva det ekonomiska embargo och de politiska sanktioner som landet belagts med efter invasionen av Kuwait 1990?</description>
<narrative>Dokumenten måste innehålla olika åtgärder från Iraks sida för att försöka få sanktionerna upphävda. Enbart beskrivningar av sanktionerna eller retorik emot sanktionerna är inte relevanta. Beklaganden från officiellt irakiskt håll av invasionen av Kuwait är relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>93-AH</identifier>
<title>Eurofighter</title>
<description>Sök efter dokument som rapporterar om projektet EFA eller projektet "Eurofighter".</description>
<narrative>Relevanta dokument redogör för projektet EFA. Samarbetsländerna Tyskland, Storbritannien, Italien och Spanien har inlett ett "Eurofighter"-konsortium. Information om arbetsfördelning mellan de ingående försvarskoncernerna samt även kostnadsuppskattningar är av intresse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>94-AH</identifier>
<title>Solzjenitsyns återvändande</title>
<description>Sök dokument som handlar om att Solzjenitsyn, den ryske nobelpristagaren i litteratur, återvänt till Ryssland.</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp skälen till och tidpunkten för Solzjenitsyns återvändande till Ryssland. De kan också handla om skälen till att han emigrerade till USA.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>95-AH</identifier>
<title>Konflikten i Palestina</title>
<description>Sök efter artiklar som handlar om väpnade konflikter i de palestinska områdena och inbegriper någon del av civilbefolkningen.</description>
<narrative>Relevanta dokument innehåller information om nyligen inträffade händelser (1994) i de israelisk-palestinska konflikterna. Rapporter om självmordsattacker innefattas också.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>96-AH</identifier>
<title>Bör González avgå?</title>
<description>Offentliga uppmaningar av politiska personer i Spanien om att Felipe González ska avgå</description>
<narrative>Dokumenten bör handla om något av de olika tillfällen då den spanske regeringschefen Felipe González ombads avgå av sina politiska meningsmotståndare. Skälen till dessa uppmaningar måste omnämnas.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>97-AH</identifier>
<title>Folkomröstning om Moldaviens självständighet</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om folkomröstningen om republiken Moldaviens självständighet.</description>
<narrative>Relevanta dokument redogör för folkomröstningen i vilken majoriteten av befolkningen röstade för Moldaviens självständighet, det vill säga också emot en union med Rumänien. Såväl beslutets bakgrund och konsekvenser som resultatet av folkomröstningen i olika regioner är av intresse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>98-AH</identifier>
<title>Filmer av bröderna Kaurismäki.</title>
<description>Sök efter information om filmer som regisserats av någon av de båda bröderna Aki och Mika Kaurismäki.</description>
<narrative>Relevanta dokument namnger en eller flera titlar på filmer som regisserats av Aki eller Mika Kaurismäki.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>99-AH</identifier>
<title>Förnekande av förintelsen</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om vad man i Tyskland har gjort för att begränsa förnekande av Shoah hos allmänheten.</description>
<narrative>Informationen ska handla om åtgärder som har vidtagits för att begränsa eller förbjuda tal eller publikationer som uppenbart förnekar att förintelsen existerat. Relevanta dokument kan också ta upp frågor som rör yttrandefrihet i Tyskland i samband med åsiktsyttringar som förnekar förintelsens existens.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>100-AH</identifier>
<title>Spionfallet Ames</title>
<description>Sök efter dokument som visar vilka effekter fallet med spionen Ames har haft på de amerikansk-ryska relationerna.</description>
<narrative>Ett relevant dokument ska uttryckligen omnämna någon effekt som Ames spionage haft på relationerna mellan USA och Ryssland. Enbart redogörelser för fallet i sig är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>101-AH</identifier>
<title>Cypern och EU</title>
<description>Kan Cypern bli medlem i EU?</description>
<narrative>Politiska relationer mellan Turkiet och Grekland gör en integration av Cypern med EU problematisk. Relevanta dokument ska innehålla information om de problem och svårigheter som finns.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>102-AH</identifier>
<title>Alberto Tombas segrar</title>
<description>Sök efter dokument som redogör för skidtävlingar som Alberto Tomba vunnit.</description>
<narrative>Endast dokument som omnämner tävlingar där Tomba har vunnit är relevanta. Alla dokument som tar upp någon typ av skidtävling i någon typ av mästerskap anses relevanta. Det är inte nödvändigt att dokumentet uttryckligen nämner vilken typ av tävling det rör sig om så länge Tomba nämns som vinnaren.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>103-AH</identifier>
<title>Intressekonflikt i Italien</title>
<description>Sök efter dokument som behandlar problemet med den italienska premiärministern Silvio Berlusconis intressekonflikt.</description>
<narrative>Relevanta dokument ska uttryckligen omnämna den intressekonflikt som råder mellan å ena sidan Berlusconis roll som politiker och regeringschef i Italien och å andra sidan hans roll som affärsman. De kan också innehålla information om förslag som framlagts eller åtgärder som vidtagits för att lösa denna konflikt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>104-AH</identifier>
<title>Guldmedalj i super-G</title>
<description>Vem vann guldmedaljen i super-G vid de olympiska vinterspelen i Lillehammer 1994?</description>
<narrative>Sök efter namnet på guldmedaljören i super-G vid de olympiska vinterspelen 1994 i Lillehammer i Norge. Endast dokument som tillkommit efter segern i super-G anses relevanta. Av intresse är dessutom dokument som beskriver segerns betydelse för tysk skidsport.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>105-AH</identifier>
<title>Bronkialastma</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om bronkialastma och nyligen gjorda medicinska upptäckter angående denna luftrörssjukdom.</description>
<narrative>Dokument som redogör för bronkialastma och dess möjliga orsaker (i synnerhet miljöfaktorer som luftföroreningar och smog) är relevanta. Av intresse är dessutom dokument som ger information om nya behandlingsmetoder för att bota sjukdomen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>106-AH</identifier>
<title>Den europeiska bilindustrin</title>
<description>Sök efter dokument som beskriver situationen i den europeiska bilindustrin vad gäller sjunkande försäljning (försäljningskrisen) och eventuella motåtgärder.</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp försäljningskrisen i den europeiska bilindustrin och de motåtgärder som vidtagits av industrin, återförsäljarna och de europeiska staterna. Resonemang om sambandet mellan konjunkturnedgången och försäljningsproblemen inom bilbranschen är också relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>107-AH</identifier>
<title>Genteknik</title>
<description>Hur påverkar genteknik människans näringskedja?</description>
<narrative>Artiklarna måste handla specifikt om införandet av genteknik och dess effekt på människans näringskedja. Både för- och nackdelar ska tas upp. Rapporter om genförändringar av tobak och av mänskligt genmaterial är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>108-AH</identifier>
<title>Sydjemens självständighet</title>
<description>Vilka är de sociala och ekonomiska konsekvenserna av att Sydjemen utropade sig som självständigt?</description>
<narrative>Alla dokument är relevanta som tar upp effekterna på ekonomin och samhället i Sydjemen av den konflikt som följde på att landet utropades som självständigt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>109-AH</identifier>
<title>Datasäkerhet</title>
<description>Hur är situationen för datasäkerheten när det gäller anslutning till nätverk?</description>
<narrative>Dokumenten måste handla om datasäkerhet i samband med nätverksanvändning. Rapporter som enbart tar upp den fysiska säkerheten i datorsystem är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>111-AH</identifier>
<title>Datoranimation</title>
<description>Sök efter diskussioner om hur datoranimeringar påverkar filmindustrin.</description>
<narrative>All information som handlar om datoranimeringars påverkan på filmindustrin är relevant, exempelvis den ekonomiska lönsamheten hos datoranimerade filmer. Dokument som beskriver datoranimeringar för andra ändamål än film är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>112-AH</identifier>
<title>Pulp Fiction</title>
<description>Vilket pris tilldelades filmen Pulp Fiction av Quentin Tarantino vid filmfestivalen i Cannes.</description>
<narrative>Filmen Pulp Fiction med John Travolta fick ett pris vid filmfestivalen i Cannes. Relevanta dokument ska nämna priset i samband med filmen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>113-AH</identifier>
<title>Europacupen</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om det förberedande skedet och andra organisatoriska frågor när det gäller Europacupen i fotboll 1996.</description>
<narrative>All information om den förberedande fasen av Europacupen i fotboll 1996 är av intresse. Dokumenten kan ta upp sammansättningen av grupperna i de inledande kvalificeringsmatcherna, kan vara förteckningar över de lag som kvalificerat sig för slutspel etc.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>114-AH</identifier>
<title>Inbördeskrig i Afghanistan</title>
<description>Sök efter alla dokument som beskriver den politiska situation i Afghanistan som ledde till inbördeskrig efter att kommunistledaren Najibullah avsatts.</description>
<narrative>Störtandet av den afghanska kommunistregimen ledd av Najibullah i april 1992 följdes av ett inbördeskrig orsakat av de politiska oenigheterna mellan premiärminister Hekmatyars fraktion och presidenten i republiken Rabbani. Endast de dokument är av intresse som uttryckligen tar upp avsättningen av Najibullahs regim som orsak till de politiska konflikter och civilia uppror som följde.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>115-AH</identifier>
<title>Skilsmässostatistik</title>
<description>Ta fram statistik över skilsmässofrekvensen i olika länder.</description>
<narrative>Sök efter information om internationella tendenser i skilsmässoantal. Relevanta dokument ska redovisa skilsmässostatistik för ett eller flera länder i världen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>116-AH</identifier>
<title>Snowboard</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om införandet av en ny vintersport: snowboard.</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp snowboardens införande, användning och risker och de kan också innehålla detaljer om olyckor i skidbacken som orsakats av snowboardåkare. Dokument som argumentar för denna sport och hävdar att den inte är farligare än utförsåkning ska också anses relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>117-AH</identifier>
<title>Val till Europaparlamentet</title>
<description>Hur många röstberättigade kallades till valurnorna för att välja det nya Europaparlamentet 1994?</description>
<narrative>Relevanta dokument ska redogöra för antalet medborgare i Europeiska unionen som hade rösträtt i valen till Europaparlamentet 1994. Relevanta dokument kan ange siffror för röstberättigade i ett enskilt land eller en region eller för hela Europeiska unionen. Dokument som handlar om hur många procent av de röstberättigade som verkligen röstade är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>118-AH</identifier>
<title>Finlands första EU-kommissionär</title>
<description>Vem utsågs att vara den första EU-kommissionären för Finland i Europeiska unionen?</description>
<narrative>Ange namnet på Finlands första EU-kommissionär. Relevanta dokument kan också nämna sakområdena för den nya kommissionärens uppdrag.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>119-AH</identifier>
<title>Förstörande av ukrainska kärnvapen</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om avtalet mellan Ukraina, Ryssland och USA om nedmonteringen och förstörandet av ukrainska kärnvapen före juni 1996.</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp avtalet mellan Ukraina, Ryssland och USA om nedmonteringen och förstörandet av ukrainska kärnvapen. Antalet vapen och detaljer om förhandlingarna är också av betydelse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>120-AH</identifier>
<title>Edouard Balladur</title>
<description>På vilket sätt är Edouard Balladurs ekonomiska politik av betydelse för Europeiska unionen?</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp den betydelse som den franske politikern Edouard Balladurs ekonomiska politik har för den ekonomiska unionen i Europa.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>121-AH</identifier>
<title>Ayrton Sennas framgångar</title>
<description>Ta fram en lista över de sportframgångar som den brasilianska racerföraren Ayrton Senna haft.</description>
<narrative>Dokumenten ska ge en förteckning över de tävlingsresultat Formel 1-föraren Ayrton Senna uppnådde före sin död 1994.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>122-AH</identifier>
<title>Nordamerikansk bilindustri</title>
<description>Sök efter dokument som tar upp de satsningar bilindustrin i Nordamerika har gjort för att öka sin försäljning både på den inhemska och internationella marknaden.</description>
<narrative>Informationen ska handla om de åtgärder som vidtagits av den nordamerikanska bilindustrin för att öka försäljningen. Relevanta dokument kan ta upp ökad produktivitet, prissänkningar, förhållandet med fackföreningarna, kvalitetsförbättringar etc.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>123-AH</identifier>
<title>Giftermålet mellan Jackson och Presley</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om Michael Jackson förmodade giftermål med Lisa Marie Presley eller om deras separation.</description>
<narrative>I maj 1994 sades den berömde popstjärnan Michael Jackson ha gift sig med Lisa Marie Presley, dotter till kungen av rock and roll. Relevanta dokument måste antingen innehålla detaljer om bröllopet, såsom var och när det hölls, eller ta upp parets senare separation.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>124-AH</identifier>
<title>Gemensam utrikes- och säkerhetspolitik (GUSP)</title>
<description>Sök efter information om införandet av en gemensam utrikes- och säkerhetspolitik inom EU.</description>
<narrative>Relevanta dokument ska handla om möten, diskussioner eller politiska uttalanden om införandet av en gemensam utrikes- och säkerhetspolitik (GUSP) för Europeiska unionen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>125-AH</identifier>
<title>Enhetlig europeisk valuta</title>
<description>Hur ser den förväntade tidsplanen ut för en enhetlig europeisk valuta?</description>
<narrative>Spekulationer från politikers och näringslivets sida om en tidtabell för införandet av en gemensam valuta inom EU är relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>126-AH</identifier>
<title>Aktioner mot pälsbranschen</title>
<description>Sök efter information om protester eller våldshandlingar riktade mot pälsbranschen.</description>
<narrative>Relevanta dokument handlar om aktioner utförda av djurrättsaktivister mot pälsfarmare och/eller pälshandel, exempelvis butiker som säljer pälsvaror. Artiklar som tar upp aktioner mot människor som burit pälskläder är också av intresse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>127-AH</identifier>
<title>Roldáns flykt</title>
<description>Hur den före detta chefen i spanska Guardia civil, Luis Roldán, lyckades fly och undkomma.</description>
<narrative>Dokumenten ska beskriva Luis Roldáns flykt undan den spanska rättvisan och/eller innehålla information om olika händelser som inträffade under hans flykt.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>128-AH</identifier>
<title>Sex i reklam</title>
<description>Sök efter artiklar som handlar om lockande, sexuellt anspelande reklam och de konsekvenser den har på samhället.</description>
<narrative>Relevanta dokument ska ta upp problemet med den omåttliga användningen av öppet sexuella anspelningar i reklam. Påståenden om att detta indirekt kan leda till sexuella angrepp och aggressionshandlingar är också av intresse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>129-AH</identifier>
<title>100 miljarder stjärnor upptäckta</title>
<description>Vilka tekniska genombrott möjliggjorde upptäckten av ett exceptionellt stort antal stjärnor och galaxer under 1994?</description>
<narrative>Relevanta dokument ska handla om de nya tekniska landvinningar som har gjort det möjligt att upptäcka nya galaxer och stjärnor, inte om satelliter eller himlakroppar i vårt eget solsystem.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>130-AH</identifier>
<title>Nirvanas förgrundsfigurs död</title>
<description>Hur dog sångaren i den amerikanska rock- och grungemusikgruppen Nirvana?</description>
<narrative>Kurt Cobain, sångare i Nirvana, den kända popmusikgruppen, dog i april 1994. Dokument som handlar om Cobains död utan att nämna orsaken är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>131-AH</identifier>
<title>Rätten till immateriell egendom</title>
<description>Sök efter information om de rättigheter som utvecklare av immateriell egendom har och vilka satsningar som olika länder har gjort för att skydda utvecklarna.</description>
<narrative>Relevanta dokument ska handla om metoder som använts någonstans i världen för att skydda rätten till immateriell egendom. Information om patenträttsbestämmelser ska inte tas med.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>132-AH</identifier>
<title>Kaliningradområdet</title>
<description>Sök efter dokument som tar upp den politiska och ekonomiska framtiden för exklaven Kaliningrad.</description>
<narrative>Endast politisk eller ekonomisk information om Kaliningrad är av intresse. Utsikter för framtida relationer med Skandinavien, de baltiska länderna och Ryssland är relevanta. Historisk eller turistinriktad information är inte av intresse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>133-AH</identifier>
<title>Tyska väpnade styrkor i utlandsuppdrag</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om politiska och juridiska beslut om användning av Tysklands väpnade styrkor utanför landets gränser.</description>
<narrative>Relevanta dokument ska antingen handla om politiska och juridiska beslut om användning av den tyska arméns väpnade styrkor för insatser utanför landets gränser (exempelvis för stridsuppdrag utanför NATO-området) eller diskutera konsekvenserna av sådana beslut.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>134-AH</identifier>
<title>Rymdsonden Clementine</title>
<description>Sök efter dokument om den amerikanska rymdsonden Clementine som sköts upp för att samla in data om månen och den till jorden närbelägna asteroiden 1620 Geographos.</description>
<narrative>Huvudsyftet med Clementine, den amerikanska rymdsonden som sköts upp av NASA och USA:s försvarsdepartement, är att testa livslängden på sensorer och mikroelektroniska system samt att samla in information och data om månen och asteroiden Geographos. Relevanta dokument ska innehålla någon information om de tekniska och vetenskapliga aspekterna av projektet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>135-AH</identifier>
<title>Ordförandekandidater till Europeiska kommissionen</title>
<description>Vem har nämnts som tänkbar kandidat till ordförandeposten i Europeiska kommissionen?</description>
<narrative>Dokumenten ska namnge personer som ansetts vara potentiella kandidater till ordförandeposten i Europeiska kommissionen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>136-AH</identifier>
<title>Lutande tornet i Pisa</title>
<description>Hur står det till med det lutande tornet i Pisa?</description>
<narrative>Relevanta dokument ska ta upp det nuvarande tillståndet för det lutande tornet i Pisa och i synnerhet nämna dess lutningsgrad och variationer i denna. Dokument som tar upp olika åtgärder som vidtagits för att minska lutningen är också av intresse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>137-AH</identifier>
<title>Internationella skönhetstävlingar</title>
<description>Sök efter namnen på vinnarna i internationella skönhetstävlingar under 1994 eller 1995.</description>
<narrative>Relevanta dokument ska nämna namnen på män eller kvinnor som har vunnit en internationell skönhets- eller charmtävling under antingen 1994 eller 1995. Tävlingar för kroppsbyggare ska inte medräknas.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>138-AH</identifier>
<title>Främmande ord i franskan</title>
<description>Sök efter dokument som handlar om vilken roll främmande ord har i franskan.</description>
<narrative>Frankrikes konstitutionella råd har sett över och mjukat upp Toubon-lagen om hur det franska språket ska användas. Relevanta dokument ska ta upp främmande ords roll och användning i franskan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>139-AH</identifier>
<title>EU:s fiskekvoter</title>
<description>Sök efter information om fiskekvoter inom EU.</description>
<narrative>Dokument som redovisar siffror för eller diskussioner om fiskekvoterna för EU:s medlemsländer.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>140-AH</identifier>
<title>Mobiltelefoner</title>
<description>Framtidsutsikter för användningen av mobiltelefoner.</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp framtidsutsikterna för användningen av mobiltelefoner samt utvecklingen av mobiltelefonindustrin.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>141-AH</identifier>
<title>Brevbomb till Kiesbauer</title>
<description>Leta efter information om sprängningen av en brevbomb i TV-kanal PR07:s programledare Arabella Kiesbauers studio.</description>
<narrative>En brevbomb från högerextremister som skickades till den svarta TV-programledaren Arabella Kiesbauer exploderade den 9 juni 1995 i en studio hos kanal PR07. En assistent skadades. Alla rapporter om explosionen och polisundersökningen efter händelsen är relevanta. Andra rapporter om brevbomber är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>142-AH</identifier>
<title>Christo paketerar det tyska riksdagshuset</title>
<description>Leta efter rapporter om konstnären Christos inslagning av det tyska riksdagshuset.</description>
<narrative>Det tog inslagningskonstnären Christo två veckor under juni 1995 att slå in hela det tyska riksdagshuset i Berlin. Leta efter rapporter om denna konsthändelse. Information om förberedelser eller genomförande är relevanta, liksom politiska debatter och beslut samt tekniska förberedelser.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>143-AH</identifier>
<title>Kvinnokonferens Beijing</title>
<description>Kontroversiella ståndpunkter hos en del delegater riskerade att stjälpa kvinnokonferensen i Beijing.</description>
<narrative>Relevanta dokument diskuterar något av de många problem och oenigheter som uppstod vid kvinnokonferensen i Beijing. Särskilt intressanta är ståndpunkter hos representanter för Vatikanen, muslimska länder och kinesiska kommunistpartiet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>144-AH</identifier>
<title>Uppror i Sierra Leone och diamanter</title>
<description>Hur har uppror och annan politisk instabilitet påverkat Sierra Leones diamantindustri?</description>
<narrative>För att vara relevanta måste dokument om upproret i Sierra Leone specifikt ta upp effekter på diamantindustrin.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>145-AH</identifier>
<title>Japansk risimport</title>
<description>Leta efter dokument som diskuterar orsaker och verkan när det första riset importerades till Japan.</description>
<narrative>1994 öppnade Japan upp sin rismarknad för andra länders export. Relevanta dokument diskuterar detta. Diskussionen kan inbegripa namn på länder varifrån ris importeras, rissorter och kontroverser detta beslut orsakade i Japan.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>147-AH</identifier>
<title>Oljeolyckor och fåglar</title>
<description>Leta efter dokument som beskriver skador på fåglar orsakade av oljeolyckor och föroreningar.</description>
<narrative>Alla dokument som beskriver det lidande fåglar utsätts för på grund av oljeolyckor är relevanta. Beskrivningar av skador orsakade av avsiktliga oljeutsläpp är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>148-AH</identifier>
<title>Skador i ozonskiktet</title>
<description>Vilka hål i ozonskiktet är inte orsakade av miljöföroreningar?</description>
<narrative>Inte alla skador i ozonskiktet orsakas av miljöföroreningar. Relevanta dokument anger information om andra orsaker till hål i ozonskiktet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>149-AH</identifier>
<title>Påvens besök i Sri Lanka</title>
<description>Leta efter rapporter om protester eller problem under påvens besök i Sri Lanka orsakade av hans tidigare uttalanden om buddhism.</description>
<narrative>Påven Johannes Paulus fick en blandad mottagning i det i huvudsak buddhistiska Sri Lanka. Påvens besök blev till ett prov för relationerna mellan den katolska kyrkan och buddhistiska ledare efter uttalanden om buddhism i en nyligen utgiven bok.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>150-AH</identifier>
<title>Amnesty mot dödsstraff</title>
<description>Leta efter rapporter om aktioner av Amnesty International riktade specifikt mot dödsstraffet.</description>
<narrative>Amnesty International arbetar mot dödsstraff i hela världen. Relevanta dokument beskriver aktioner Amnesty International utfört mot dödsstraff.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>151-AH</identifier>
<title>Antikens underverk</title>
<description>Leta efter information om lämningar efter antikens sju underverk.</description>
<narrative>Relevanta dokument skall beskriva någon idag existerande lämning till något av antikens sju underverk. Särskilt intressanta är rapporter om nyliga upptäckter av lämningar efter någon av de sju underverken.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>152-AH</identifier>
<title>Barns rättigheter</title>
<description>Leta efter information om FN-konventionen om barns rättigheter.</description>
<narrative>Relevanta dokument som har information om FN-konventioner om barns rättigheter såsom datumet då det antogs av FN:s generalförsamling, definition av vilka rättigheterna är, vilka länder som ratificerat det, etc.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>153-AH</identifier>
<title>Olympiska spel och fred</title>
<description>Leta efter dokument som beskriver hur de olympiska spelen kan bidra till världsfreden.</description>
<narrative>Dokument som nämner världsfred som en av målsättningarna med de olympiska spelen är relevanta, liksom även dokument i vilka idrottsmän och idrottskvinnor eller medlemmar av den internationella olympiska kommitten vädjar till vapenvila under spelen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>154-AH</identifier>
<title>Yttrandefrihet på internet</title>
<description>Leta efter dokument som diskuterar censur och yttrandefrihet på internet.</description>
<narrative>Dokument som diskuterar ämnen såsom pornografi eller rasism på internet utan att nämna frågor om censur eller yttrandefrihet är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>155-AH</identifier>
<title>Risker med mobiltelefoner</title>
<description>Vilka risker och faror är kopplade till ökad mobiltelefonanvändning?</description>
<narrative>Relevanta dokument redogör för problem som har att göra med mobiltelefonanvändning. Både hälsorisker som kan ha att göra med mobiltelefonanvändning såsom strålningsrelaterade risker och faror som indirekt har att göra med mobiltelefoner såsom trafikfaror orsakade av ouppmärksamhet är relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>156-AH</identifier>
<title>Fackföreningar i Europa</title>
<description>Vad finns det för skillnader i arbetstagarorganisationers roll mellan olika länder i den europeiska unionen?</description>
<narrative>Relevanta dokument jämför fackföreningars roll, status eller samhällelig position i två eller flera europeiska länder. Relevant information är organisationsgrad, lönebildningsmekanismer och allmänt arbetsmarknadsklimat.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>157-AH</identifier>
<title>Damsegrar i Wimbledon</title>
<description>Vilka har segrat i Wimbledons damtennisturnering?</description>
<narrative>Dokument med segrare i någon av Wimbledons tennismästerskap för damer är relevanta. Namn på de segrande damerna måste vara explicit nämnda.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>158-AH</identifier>
<title>Fotbollskravaller i Dublin</title>
<description>Leta efter rapporter om den efter kravaller avbrutna fotbollsmatchen mellan Irland och England i Dublin.</description>
<narrative>Efter kravaller av fotbollshuliganer avbröts matchen Irland-England i Dublin med Irland i ledningen med 1-0 efter 27 minuter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>159-AH</identifier>
<title>Nordsjön olja miljö</title>
<description>Vilka åtgärder har vidtagits för att skydda miljön till följd av ökad oljeletning och oljeproduktion i Nordsjön?</description>
<narrative>Relevanta dokument måste ange och diskutera miljöfrågor när det gäller oljeletning och oljeproduktion i Nordsjön. Dokument om nedläggning av oljeproduktionsanläggningar är relevanta endast om de tar upp miljöfrågor. Dokument som enbart listar företag som sysslar med oljeborrning eller som rapporterar produktionsvolym och intäkter är inte intressanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>161-AH</identifier>
<title>Kost för glutenallergiker</title>
<description>Leta efter rapporter om dietproblem för glutenallergiker.</description>
<narrative>Relevanta dokument diskuterar näringsfrågor för glutenallergiker. Särskilt intressanta är rapporter om huruvida glutenallergiker kan äta havre.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>162-AH</identifier>
<title>EU och turkisk tull</title>
<description>Leta efter dokument om problem som orsakats av Greklands ståndpunkt i frågan om avskaffandet av tullmurar mellan Europeiska Unionen och Turkiet.</description>
<narrative>Relevanta dokument måste explicit nämna den grekiska ståndpunkten när det gäller förslaget att samordna tullregler mellan EU och Turkiet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>163-AH</identifier>
<title>Begänsning av rökning</title>
<description>Leta efter dokument om regelverk och lagstiftning som avser förbjuda eller begränsa rökning i restauranger.</description>
<narrative>Alla dokument som diskuterar lagstiftning och regelverk om rökförbud eller begränsning av rökning i restauranger är relevanta, liksom även dokument som beskriver förslag eller konsekvenser av sådan lagstiftning.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>164-AH</identifier>
<title>Europeiska narkotikadomar</title>
<description>Vilka påföljder ges i Europa för olaglig narkotikahandel?</description>
<narrative>Relevanta dokument skall ta upp domar avgivna i europeiska länder för handel med narkotika och skall nämna vilken påföljd, vilken längd eller motsvarande alternativ påföljd avgivits. Domar för narkotikabruk är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>165-AH</identifier>
<title>Golden Globes 1994</title>
<description>Vilken film vann Golden Globe i kategorin drama för år 1994?</description>
<narrative>Golden Globes för år 1994 delades ut i Los Angeles i januari 1995. Relevanta dokument nämner namnet på filmen som vann dramapriset vid utdelningen i Los Angeles.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>166-AH</identifier>
<title>Fransk general och säkerhetszon på Balkan</title>
<description>Vilken fransk general var ansvarig för säkerhetszonen under Balkankonflikten?</description>
<narrative>Relevanta dokument nämner namnet på den franska IFOR-befälhavare som skapade säkerhetszonen under Balkankonflikten.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>168-AH</identifier>
<title>Mordet på Rabin</title>
<description>Vem sköt Yitzhak Rabin och varför?</description>
<narrative>Relevanta dokument nämner namnet på Israels premiärminister Yitzhak Rabins mördare och redogör för några av bevekelsegrunderna till mordet.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>169-AH</identifier>
<title>CD-brännarens genombrott</title>
<description>Leta efter dokument om CD-brännare och musikindustrins reaktioner till den.</description>
<narrative>Dokument som behandlar CD-brännaranvändningens konsekvenser för musikindustrin och upphovsrättsliga frågor är särskilt relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>170-AH</identifier>
<title>Officiella EU-språk</title>
<description>Leta efter dokument som behandlar det franska förslaget att reducera antalet officiella språk i EU till fem.</description>
<narrative>Frankrike har föreslagit att begränsa EU:s huvudspråk till franska, engelska, tyska, italienska och spanska. Efter opposition föll förslaget. Relevanta dokument behandlar detta förslag.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>171-AH</identifier>
<title>Hockeyfinal i Lillehammer</title>
<description>Vilka spelade final i ishockey i OS 1994?</description>
<narrative>Relevanta dokument redogör för vilka lag som spelade final i ishockey vid de olympiska spelen i Lillehammer 1994. Även dokument som nämner vilka lag som vann guld eller silver utan att omnämna själva finalmatchen är relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>172-AH</identifier>
<title>Världsrekord under friidrotts-VM 1995</title>
<description>Vilka världsrekord sattes under friidrotts-VM i Göteborg 1995?</description>
<narrative>Relevanta dokument skall beskriva vilka rekord som sattes och redogöra för sportgren, resultat och den nya världsrekordhållarens namn.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>173-AH</identifier>
<title>Bevis för toppkvarken</title>
<description>Leta efter rapporter om experimentella bevis för förekomsten av toppkvarkar av forskare i USA.</description>
<narrative>Forskare på ett amerikanskt forksninginstitut har rapporterat att förekomsten av den såkallade toppkvarken är möjlig att bevisa experimentellt. De så kallade kvarkarna är materiens grundläggande beståndsdelar. Relevanta dokument skall inte diskutera elementärpartiklar i allmänhet utan handla om just dessa experimentella bevis.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>174-AH</identifier>
<title>Bayersk krucifixstrid</title>
<description>Leta efter rapporter om krucifixstriden i bayerska skolor.</description>
<narrative>I krucifixstriden slog den tyska författningsdomstolen fast att enskilda föräldrar har rätt att protestera mot de i bayerska klassrum upphängda krucifixen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>175-AH</identifier>
<title>Everglades miljöskador</title>
<description>Leta efter rapporter om miljöskador i Everglades, orsakade av till exempel av sockerindustrin i Florida.</description>
<narrative>Rapporter bör diskutera miljöskador i Everglades. Särskilt intressanta är rapporter om problem orsakade av sockerindustrin. Annan diskussion om skador orsakade av spill från jordbruk i största allmänhet är också relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>176-AH</identifier>
<title>Shoemaker-Levy och Jupiter</title>
<description>Leta efter rapporter om kometen Shoemaker-Levys sönderfall och dess kollision med planeten Jupiter.</description>
<narrative>Relevanta dokument beskriver kometen Shoemaker-Levys sönderfall och dess delars kollision med Jupiter.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>177-AH</identifier>
<title>Mjölkkonsumtion i Europa</title>
<description>Visa statistik eller information om mjölkkonsumtion i europeiska länder.</description>
<narrative>Relevanta dokument måste innehålla statistik eller annan information om mjölkkonsumtion i Europa eller i enskilda europeiska länder. Information om mjölkprodukter är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>178-AH</identifier>
<title>Värnpliktsvägran</title>
<description>Leta efter fall där personer är beredda att riskera fängelsestraff hellre än att utföra värnplikt.</description>
<narrative>Relevanta dokument beskriver personer som totalvägrar värnplikt eller vapenfri tjänst och som är beredda att riskera fängelsestraff för sin övertygelse.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>179-AH</identifier>
<title>NATO:s generalsekreterares avsked</title>
<description>Varför tvingades NATO:s generalsekretare att begära avsked år 1995?</description>
<narrative>NATO:s generalsekreterare utsattes för starkt politiskt tryck att begära avsked under 1995. Relevanta dokument nämner åtminstone en orsak till detta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>180-AH</identifier>
<title>Barings konkurs</title>
<description>Hur stora förluster gjorde Barings i samband med sin konkurs?</description>
<narrative>Relevanta dokument beskriver i siffror storleken på förlusterna vid Storbritanniens äldsta banks kollaps.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>181-AH</identifier>
<title>Franska kärnvapenprov</title>
<description>Leta efter rapporter om internationella påtryckningar för att avsluta franska kärnvapenprov.</description>
<narrative>Jacques Chiracs beslut efter sitt makttillträde att bryta det internationella kärnvapenprovstoppsavtalet fördömdes av Greenpeace och andra miljögrupper. Varje kärnvapenprov ledde till starka protester runt om i världen, särskilt i Australien och i Nya Zeeland. Båda Japan och USA beklagade den franska attityden.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>182-AH</identifier>
<title>50-årsdagen av landsättningen i Normandie</title>
<description>Leta efter rapporter om fallskärmshopp av krigsveteraner över Sainte-Mere-Eglise under festligheterna för att minnas 50-årsdagen av landsättningen i Normandie.</description>
<narrative>Cirka 40 krigsveteraner från andra världskriget hoppade fallskärm över Sainte-Mere-Eglise under firandet av Normandie-årsdagen såsom de hade gjort 50 år tidigare på dagen D. Information om planering inför evenemanget eller själva händelsen är relevant.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>183-AH</identifier>
<title>Lämningar efter asiatisk dinosaur</title>
<description>Var i Asien har det hittats dinosaurielämningar?</description>
<narrative>Relevanta dokument redogör för upptäckter i Asien av fossila lämningar efter dinosaurer, inklusive dinosaurieägg. Dokument som enbart tar upp dinosauriefotspår är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>184-AH</identifier>
<title>Föräldraledighet i Europa</title>
<description>Leta efter dokument med information om bestämmelser för längden på föräldraledighet i Europa.</description>
<narrative>Dokument måste ge siffror för föräldraledighetens längd för yrkesarbetande kvinnor i Europa. Debatt, lagstiftning och förslag på lagstiftning som berör längd på föräldraledighet, till vilken kvinnor är berättigade i europeiska länder, är också relevanta såvida exakta tal ges i dokumentet. Jämförelser mellan lagstiftning i olika länder är också relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>185-AH</identifier>
<title>Nederländska fotografier på Srebrenica</title>
<description>Vad hände med de i Srebrenica av nederländsk militärpersonal tagna fotografierna och filmerna som utgjorde bevis på brott mot de mänskliga rättigheterna?</description>
<narrative>Efter Srebrenicas fall försvann fotografier och filmer med bevis på brott mot de mänskliga rättigheterna tagna av nederländsk militärpersonal. Kvarvarande film visar bara några få knappt urskiljbara bilder. Relevanta dokument har information om denna incident och kan inbegripa information om bildernas och filmernas innehåll eller diskutera vad som kan ha hänt dem.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>186-AH</identifier>
<title>Nederländsk koalitionsregering</title>
<description>Vilka politiska partier utgjorde regeringskoalitionen - den så kallade purpurkoalitionen - i Nederländerna åren 1994-1995?</description>
<narrative>1994 bildade en osannolik kombination av partier koalitionsregering i Nederländerna. Relevanta dokument måste nämna namnen på dessa tre partier.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>187-AH</identifier>
<title>Kärnavfallstransporter i Tyskland</title>
<description>Leta efter rapporter om protester mot transport av radioaktivt avfall i Castor-behållare i Tyskland.</description>
<narrative>Relevanta dokument redogör för leveranser av radioaktivt avfall i Castor-behållare till Gorleben i Niedersachsen och för protestaktioner mot leveranserna. Dokument som rapporterar om protester mot sådana transporter är relevanta även om de inte specifikt tar upp plats eller behållartyp.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>188-AH</identifier>
<title>Tysk stavningsreform</title>
<description>Leta efter dokument som beskriver den tyska stavningsreformen.</description>
<narrative>Det beslutades att den tyska stavningsreformen skulle träda i kraft den 1 augusti 1998 i alla tyskspråkiga länder. Stavnings- och interpunktionsreglerna för tyska språket förenklades avsevärt. Trots det är reformen omstridd.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>189-AH</identifier>
<title>Hubble och svarta hål</title>
<description>Vad hade Hubble-teleskopet för roll i att bevisa förekomsten av svarta hål?</description>
<narrative>Relevanta dokument måste specifikt redogöra för data som Hubble-teleskopet levererat om svarta hål. Allmänna diskussioner om Hubble eller om svarta hål är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>190-AH</identifier>
<title>Barnarbete i Asien</title>
<description>Leta efter dokument som diskuterar barnarbete i Asien och förslag för att eliminera detsamma eller att förbättra arbetsförhållandena för barnarbetare.</description>
<narrative>Dokument som diskuterar barnarbete i specifika länder i Asien, beskrivningar av arbetsförhållanden för barn och förslag till åtgärder för att eliminera barnarbete är alla relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>192-AH</identifier>
<title>Mord på rysk TV-direktör</title>
<description>Vad hette den ryske TV-direktören, som sköts ihjäl på trappan till sitt bostadshus i Moskva?</description>
<narrative>Relevanta dokument beskriver mordet på den ryske TV-direktören och före detta redaktören i Moskva och nämner hans namn.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>193-AH</identifier>
<title>EU och de baltiska länderna</title>
<description>Leta efter dokument som beskriver medlemskapsförhandlingarna mellan Europeiska Unionen och de baltiska länderna (Estland, Lettland och Litauen).</description>
<narrative>Relevanta dokument tar upp förhandlingar mellan EU och Estland, Lettland eller Litauen. Dokument som beskriver samarbetsavtal mellan enstaka europeiska länder och de baltiska länderna är inte relevanta.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>195-AH</identifier>
<title>Strejker bland italiensk flygkabinpersonal</title>
<description>Leta efter rapporter om störningar eller problem orsakade av strejker bland flygkabinpersonal i Italien.</description>
<narrative>Relevanta dokument ger information om störningar som är direkt orsakade av strejker bland italiensk flygkabinpersonal. Relevant information ger exempelvis detaljer om förseningar och inställda flygningar eller om svårigheter för passagerare runt om i Europa eller i världen på grund av fackliga aktioner hos flygkabinpersonal i Italien.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>196-AH</identifier>
<title>Fusion mellan japanska banker</title>
<description>Leta efter rapporter om fusionen mellan de japanska bankerna Mitsubishi och Bank of Tokyo resulterande i världens största bank.</description>
<narrative>De två japanska bankerna Mitsubishi Bank och Bank of Tokyo har kommit överens om ett samgående. Den nya banken är världens största.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>197-AH</identifier>
<title>Fredsavtal Dayton</title>
<description>Leta efter rapporter om fredsavtalet från Dayton för fredens bevarande i Bosnien-Hercegovina.</description>
<narrative>I överenstämmelse med fredsavtalet i Dayton övertog NATO ansvaret för det militära fredsbevarandet i Bosnien-Hercegovina. Relevanta dokument rapporterar om förhandlingarna, innehållet och fastställandet av överenskommelsen.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>199-AH</identifier>
<title>Ebolaepidemi i Zaire</title>
<description>Leta efter rapporter om förebyggande åtgärder efter utbrottet av Ebolaepidemi i Zaire.</description>
<narrative>I maj 1995 bröt en av de mest fruktade epidemierna ut i den zairiska staden Kikwit: Ebola. Relevanta dokument beskriver åtgärder som vidtagits för att förhindra sjukdomens spridning.</narrative>
</topic>
<topic>
<identifier>200-AH</identifier>
<title>Översvämningar i Holland och Tyskland</title>
<description>Leta efter statistik på översvämningskatastrofer i Holland och Tyskland under år 1995.</description>
<narrative>Relevanta dokument beskriver skadeverkningar orsakade av de översvämningar som ägde rum i Tyskland och Nederländerna under år 1995. Dokumenten skall ge siffror för antal evakuerade människor och djur eller för ekonomiska förluster.</narrative>
</topic>
</topics>